<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language id="82">
<page id="78238230" title="XRConversion" descr="TFiles from XR" voice="no">
 <t id="1">드월린</t>
 <t id="2">드월린은 기본적인 채광 함선으로 채광 드론을 사출하여 금속 광석을 채집하도록 설계됐습니다만, 이 배는 채광/드릴 레이저를 갖췄습니다. 이 배는 선체에 가공 시설이 없습니다. 이 배의 탑재량 대비 출력 비율을 이 배의 조종성만큼이나 낮습니다. 다른 대부분의 상업용 함선처럼 드월린도 비무장입니다.</t>
 <t id="3">라이라니아</t>
 <t id="4">라이라니아 화물선은 오미크론 라일리에서 건조되었으며 그곳에서 모든 세력들이 이들을 사용하고 있음을 볼 수 있습니다. 동급의 알비온 라하나스보다 크기와 화물 공간 면에서 더 큰 이들은 약간 느립니다. 이들은 자체방어를 위해 알비온 동급함보다 더 큰 무기포탑들로 무장하고 있습니다. 이들의 다목적 저장고 덕분에 이들은 모든 유형의 단일/다중 유형의 물품을 싣도록 조정할 수 있습니다 - 상업적 필요가 있다면 말이죠.</t>
 <t id="5">바지오</t>
 <t id="6">알비온 에너지 자회사에 도입된 대부분의 배들처럼 바지오도 게이트 폐쇄 직전에 존페르슨 스페이스 시스템즈\(JSDD\)로부터 설계도를 얻어온 함선입니다. 하지만 다른 AES 함선들과 다르게 주요한 개량을, 특히 무기부분에 관련되어 받았습니다. 바지오의 좋은 기동력과 무기의 잠재력으로 이 함선은 호위임무에 적합하게 되었습니다.</t>
 <t id="7">아르티오</t>
 <t id="8">이 특별한 함선은 잘 만들어진 부양선 같이 생겼으나 실상 그렇지 않습니다. 불법이었던 베릴 첨단과학 연합의 후계자인 베릴 우주과학에서 설계된 아르티오는 다른 베릴 우주과학연구소의 기계나 함선들처럼 테라포머 유물로부터 축적된 기술로 건조되었습니다. 아르티오는 전투를 수행할 수 없는 형식적인 무장만을 갖추고 있습니다. 하지만 반응성이 좋은 주 추진기와 자세제어기로 인해 이 함선은 궤도 시설물 간의 비밀 작전에 매우 적합합니다</t>
 <t id="9"> 트라이아스  뱅가드</t>
 <t id="10">군대에 소개되었을 때, 이 함선은 플루타크가 설계한 함선때문에 그들의 목숨을 잃을 뻔 했던 모든 조종사들에게 위안이 되었습니다. 다른 플루타크 채광 기업의 함선과 달리, 트라이아스 뱅가드는 상당히 균형잡힌 가속력과 좋은 무기 체계\(유도 미사일을 포함하여\), 튼튼한 설계와 현대적인 배치가 특징입니다. 트라이아스 레이더의 개조판과 외관이 다르게, 이 함선을 타고 전투에 참여했다가 돌아온 전투조종사들의 말을 빌리면 "마법처럼 날아서 당신을 집으로 데려다주는"것으로 알려져 있습니다. 소문에 따르면 플루타크 채광 기업은 트라이아스 뱅가드의 설계에 기초하여 더 무거운 함선을 제조하여 "트라이아스 센티넬"의 첫번째가 되는 함선이 기사화될 시점에 즉각적으로 현역에 투입될 것이라고 합니다.</t>
 <t id="11"> 트라이아스</t>
 <t id="12">뱅가드</t>
 <t id="13"> 젭</t>
 <t id="14">젭은 점프게이트 단절로 인한 암흑기에 홈 오브 라이트 시민들에게 유용한 정보를 전달하기 위해 테라콥에 의해 설계, 개발되었습니다. 게이트가 다시 깨어나자, 각 스테이션들은 다시 이들을 자신의 제품을 광고하기 위해 사용했고 이들을 모든 시민에게 널리 퍼뜨리려는 노력으로 인해 폭 넓은 지역에서 사용됩니다.</t>
 <t id="15">젭</t>
 <t id="16"> 스티어복  \(액체\)</t>
 <t id="17"> 스티어복 화물선 들은 칸테란들에 의해 설계되어서 현재까지 드브리스에서만 쓰여져습니다. 더 나았던 나날들부터 모습을 보였으며 상대적으로 오래되고 변경이 별로 없는 설계에 기초한 이 함선들은 낡고 잘 수선된 일꾼들입니다. 이들은 아직도 칸테란 조선소에서 적당한 구매자들을 위해 건조될 수 있으며, 새로 건조된 것들은 오래되고 많이 사용된 것들에 비교하면 매우 두드러집니다. 이러한 새 함선들은 오래된 모델들과 같은 제원ㅇ을 가지고 있으므로 그리 첨단인 것은 아닙니다. 다른 현대적 화물선에 비하면 이들은 훨씬 작고 더 적은 화물 용량을 가지고 있으나, 이것은 때로 선적과 배송속도에 이점이 될 때도 있습니다. 이들이 단일 화물용 또는 이종 화물용 화물선인지는 화물창의 모습으로 구분할 수 있습니다.</t>
 <t id="18"> 스티어복</t>
 <t id="19">\(액체\)</t>
 <t id="20">하야부사</t>
 <t id="21">하야부사는 칸테라 공화국의 경계 내에서 흔히 볼 수 있는 전투기입니다. 작은 채광 탐사선에서 시작하여, 하야부사는 약탈자에 대항하기 위해 전투 목적으로 개조되었습니다. 하야부사는 선박 크기에 비해 좋은 가속력을 가졌으나, 조작성은 평균 수준입니다. 이 배의 무기체계는 약한 것 처럼 묘사된 배 중에서 최고입니다. 다이토처럼 하야부사는 단기적인 순찰 임무에는 좋은 선택입니다만, 전투시에는 차선책입니다.</t>
 <t id="22"> 오닐  \(기체\)</t>
 <t id="23"> 칸테라 작전에 의해 건조된 첫 함선인 오닐은 드브리스 같은 극한 환경에서도 버틸수 있도록 설계되었습니다. 광물과 가스 상태의 자원을 모두 채굴할 수 있도록 장비되어, 이들은 이러한 지역에도 즉시 채굴에 동원될 수 있는 함선입니다. 하지만, 칸테라 공화국이 급격하게 쇠퇴하는 그들의 경제상황을 극복하기위해 이들의 설계도를 공개시장에 내놓기로 결정한 것은 최근의 일입니다.</t>
 <t id="24"> 오닐</t>
 <t id="25">\(기체\)</t>
 <t id="26">스트럼복</t>
 <t id="27">스트럼복은 칸테란이 설계해 드브리스에서 이용되는 스티어복 화물선의 흥미로운 변종입니다. 이들은 화물창을 장갑을 두른 다양한 크기의 포탑과 군용장비로 교체한 전투 기종입니다. 이들은 군용 구축함이나 대규모 전투기 그룹을 상대할 수는 없으나, 소규모 약탈대를 상대하는데는 강한 저지력을 제공할 수 있습니다. 이들은 호송대를 호위하거나, 중요한 수송선을 방어하는데 적절합니다. 재치있는 함장이라면 이들이 스티어복과 닮은 점을 이용해서 쉬운 대상으로 보이게 하여 적절한 규모의 약탈대를 근거리 전투로 유인해 낼 수도 있습니다. 그리곤 자기도 모르게 함정에 빠진 적들에게 날카로운 이빨을 드러내는 것이죠.</t>
 <t id="28"> 라하나스  \(벌크\)</t>
 <t id="29">라하나스 벌크 화물선은 "공통 기반" 레이아웃에 의해 설계되었으며, 여러 계약자들에 의해 건조됩니다. 이 배는 벌크 형태의 물건만 실을 수 있는 특징적인 저장 모듈 때문에 쉽게 인식할 수 있습니다.; 하지만, 기술적인 사양에서는 별로 주목할 만한 것이 없습니다.</t>
 <t id="30">라하나스</t>
 <t id="31">\(벌크\)</t>
 <t id="32">드월린</t>
 <t id="33">드월린은 기본적인 채광 함선으로 채광 드론을 사출하여 금속 광석을 채집하도록 설계됐습니다만, 이 배는 채광/드릴 레이저를 갖췄습니다. 이 배는 선체에 가공 시설이 없습니다. 이 배의 탑재량 대비 출력 비율을 이 배의 조종성만큼이나 낮습니다. 다른 대부분의 상업용 함선처럼 드월린도 비무장입니다.</t>
 <t id="34">아라운</t>
 <t id="35">알려진 세력들중에 취역중인 것중 가장 큰 함선중 하나인 아라운은 고도로 발전된 항공모함이며 아르곤 프라임에서 설계되고 처음으로 진수되었습니다. 플라즈마 그리고 입자 무기, 그리고 다용도 드론을 장비한 이 함선의 다양한 무장체계는 모든 전술적 상황에 두각을 드러냅니다.</t>
 <t id="36"> 오닐  \(광물\)</t>
 <t id="37">칸테라 작전에 의해 건조된 첫 함선인 오닐은 드브리스 같은 극한 환경에서도 버틸수 있도록 설계되었습니다. 광물과 가스 상태의 자원을 모두 채굴할 수 있도록 장비되어, 이들은 이러한 지역에도 즉시 채굴에 동원될 수 있는 함선입니다. 하지만, 칸테라 공화국이 급격하게 쇠퇴하는 그들의 경제상황을 극복하기위해 이들의 설계도를 공개시장에 내놓기로 결정한 것은 최근의 일입니다.</t>
 <t id="38">오닐</t>
 <t id="39">\(광물\)</t>
 <t id="40"> 기구룸  \(액체\)</t>
 <t id="41">기구룸 헤비 런처즈가 디자인하고 제작한 기구룸 액체 수송선은 액체 상태의 모든 물품을 수송하는데 특별히 디자인되었습니다. 이러한 종류의 수송선은 위험 액체를 수송하고 조종사가 허가증이 필요하다면 공식적인 기술 허가가 필요합니다. 기구룸 액체 수송선의 독특한 저장 모듈은 멀리서도 쉽게 식별할 수 있습니다. 이 배는 빠른 것도 민첩한 것도 아니고 완전히 비무장입니다.</t>
 <t id="42"> 기구룸</t>
 <t id="43">\(액체\)</t>
 <t id="44">M</t>
 <t id="45">M/계열9, 흔히들 단지 M이라 부르는 이것은 기계 영역 외곽을 순찰하는 전투기입니다. 비록 이 기계의 목적은 불분명하지만, M의 평균 이하의 엔진과 전투기로써 약한 무기 체계로 볼 때, 이 전투기는 전면전에 쓰이는 것이 아님을 의미합니다. 하지만, 제논이 다른 선택이 없었던 것으로 추측되는 상황에서 최소한 두 번 이상 이 함선을 대규모로 전투에 투입했습니다. 대규모로 운용되었기 때문에, M은 자체의 결점에도 불구하고 두 사건에서 기계쪽이 역전할 수 있었습니다.</t>
 <t id="46">베타버</t>
 <t id="47">베타버는 기초적인 채광 함선으로 이온화나 플라즈마 같은 상태의 물질을 채집할 채광 드론 사출을 위해 설계되었습니다. 탑재량 대비 술력량은 낮으며, 조종성도 낮습니다. 다른 대부분의 상업 함선들처럼 베타버도 비무장입니다.</t>
 <t id="48"> 냐니  \(에너지\)</t>
 <t id="49"> 아르곤의 영웅인 냐나 구네의 이름을 딴 이 무역선은 점프게이트 단절 직전에 헤티크바 자유연합이 개발했으나, 여러척이 오미크론 라일리에 발이 묵이게 되자, 조선소의 기술자들은 이들을 역설계하고 대량 생산하여 항성계의 중규모 무역을 맡도록 하였습니다</t>
 <t id="50"> 냐니</t>
 <t id="51">\(에너지\)</t>
 <t id="52"> 냐니  \(컨테이너\)</t>
 <t id="53"> 아르곤의 영웅인 냐나 구네의 이름을 딴 이 무역선은 점프게이트 단절 직전에 헤티크바 자유연합이 개발했으나, 여러척이 오미크론 라일리에 발이 묵이게 되자, 조선소의 기술자들은 이들을 역설계하고 대량 생산하여 항성계의 중규모 무역을 맡도록 하였습니다</t>
 <t id="54"> 냐니</t>
 <t id="55">\(컨테이너\)</t>
 <t id="56"> 사나하  \(컨테이너\)</t>
 <t id="57">사나하는 공통기반 설계의 폭발적인 인기에 힘입어 만들어졌으며, 무역인들에게 컨테이너 수송에 있어 작고 빠른 무역수단을 제공합니다.</t>
 <t id="58">사나하</t>
 <t id="59">\(컨테이너\)</t>
 <t id="60"> 머칸시아스(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)  \(벌크\)</t>
 <t id="61">조세마리아 바스퀘즈 교수에 의해 설계된 머칸시아스는 칸테라 작전 제품들을 드브리스내 그리고 외부로 수송하는데 쓰였습니다. 다른 많은 현대적 중형 무역선과 마찬가지로, 머칸시아스는 어떤 화물 모듈이라도 탑재할 수 있도록 설계되었으며 현재 네가지의 머칸시아스 변종이 칸테라 공화국의 표준 무역선으로 지정되었습니다.</t>
 <t id="62">머칸시아스(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)</t>
 <t id="63">\(벌크\)</t>
 <t id="64">카타나</t>
 <t id="65">카타나는 테란 분쟁동안 처음 배치된 전투기입니다. 한때 잘 나가던 테란 공학은 이제 기술적으로 평범합니다. 약 20년 전 새로이 칸테라 작전이 시작되었을 때 순찰선이 DeVries에서 멀리에 아르곤 함선이 관측되었다는 제보를 받고 경비 순찰 목적으로 카타나를 이용한 작은 함대를 운영했습니다. 칸테라 공화국의 카타나 함대는 그들의 최고의 방어 자신이며 잘 유지된 상대로 남아있을 것으로 여겨집니다.</t>
 <t id="66"> 스티어복  \(컨테이너\)</t>
 <t id="67"> 스티어복 화물선 들은 칸테란들에 의해 설계되어서 현재까지 드브리스에서만 쓰여져습니다. 더 나았던 나날들부터 모습을 보였으며 상대적으로 오래되고 변경이 별로 없는 설계에 기초한 이 함선들은 낡고 잘 수선된 일꾼들입니다. 이들은 아직도 칸테란 조선소에서 적당한 구매자들을 위해 건조될 수 있으며, 새로 건조된 것들은 오래되고 많이 사용된 것들에 비교하면 매우 두드러집니다. 이러한 새 함선들은 오래된 모델들과 같은 제원ㅇ을 가지고 있으므로 그리 첨단인 것은 아닙니다. 다른 현대적 화물선에 비하면 이들은 훨씬 작고 더 적은 화물 용량을 가지고 있으나, 이것은 때로 선적과 배송속도에 이점이 될 때도 있습니다. 이들이 단일 화물용 또는 이종 화물용 화물선인지는 화물창의 모습으로 구분할 수 있습니다.</t>
 <t id="68"> 스티어복</t>
 <t id="69">\(컨테이너\)</t>
 <t id="70">드로스탄</t>
 <t id="71">이 함선은 빠르지도 기동력이 좋지도 않아서 항상 보호가 필요합니다. 하지만 이 함선은 정교한 어뢰 발사관을 가졌고 어떤 의도나 목적을 지녔든 폭격기로 쓰여집니다. 이들은 주로 지상의 시설물들을 제거하는데 쓰이나 거대 궤도 구조물들도 공격해 빠르게 파괴할 수 있습니다. 제 4차 제논 봉기\(후에 IRQ4 분쟁으로 알려진\) 동안에, 여러기의 드로스탄급 폭격기들이 황도면에서 떨어진 두 제논 발전스테이션을 파괴했습니다. 모든 드로스탄이 한명의 사상자도 없이 돌아왔습니다. 드로스탄은 중요한 전술적 자산입니다.</t>
 <t id="72">라이라메크론</t>
 <t id="73">라이라메크론은 오미크론 라일리에서 설계되고 건조된 흥미로운 함선입니다. 이들은 기본적으로 무장 화물선이나 올메크론 구축함과 같은 부품과 구획을 사용하여 특징적인 거대하고 곡선형의 'Y' 형태를 유지하고 있습니다. 라아라메크론은 대부분의 유력한 세력들에 채용되어 적대적인 활동이 예상되는 곳으로의 수송임무를 맡고 있습니다. 이들의 상대적으로 거대한 크기는 구축함과도 견줄만한 기술적으로 진보한 무기와 방어체계를 수용할 수 있게합니다. 이들은 심지어 완전 무장하면  제논 K와 보통 이에 따르는 호위 전투기 편대의 공격을 물리칠 수 있다고 광고와 함께 시장에 나왔습니다. 한탕을 노리는 해적들은, 비록 올메크론 구축함과 비슷한 생김새에 의해 단념하지 않았더라도, 이 화물선이 그들의 다룰 수 있는 수준을 넘어선 거란걸 깨닫게 될 것입니다. 하지만 이들의 거대한 크기는 다른 화물선에 비교할때 이들의 속도와 기동력을 제한합니다. 역설적으로 이들의 크기가 라이라니아 화물선에 비해 훨씬 크지만, 이들의 방대한 방어시설과 곡진 선체 설계때문에 이들의 잠재적인 화물 저장 용량은 더 작은 라이라니아 화물선에 비해 별로 많지 않습니다.</t>
 <t id="74">드월린</t>
 <t id="75">드월린은 기본적인 채광 함선으로 채광 드론을 사출하여 금속 광석을 채집하도록 설계됐습니다만, 이 배는 채광/드릴 레이저를 갖췄습니다. 이 배는 선체에 가공 시설이 없습니다. 이 배의 탑재량 대비 출력 비율을 이 배의 조종성만큼이나 낮습니다. 다른 대부분의 상업용 함선처럼 드월린도 비무장입니다.</t>
 <t id="76">드월린</t>
 <t id="77">드월린은 기본적인 채광 함선으로 채광 드론을 사출하여 금속 광석을 채집하도록 설계됐습니다만, 이 배는 채광/드릴 레이저를 갖췄습니다. 이 배는 선체에 가공 시설이 없습니다. 이 배의 탑재량 대비 출력 비율을 이 배의 조종성만큼이나 낮습니다. 다른 대부분의 상업용 함선처럼 드월린도 비무장입니다.</t>
 <t id="78">건축선</t>
 <t id="79">건축선 \(CV\)은 한 스테이션을 건설하는데 필요한 모든 부품들을 싣고 있습니다. 이들은 건설지점에 도착하면 자기 자신의 부속들을 이용해 스테이션을 건설하므로, 이들은 일회용입니다. 건설 명령이 내려진 건설선에 보급한 물품들은 건축이 시작되기전에는 열리지 않는 잠긴 화물창에 보관됩니다. 이는 건설선은 물건을 파는데 이용할 수 없다는 뜻입니다.</t>
 <t id="80">페드헬름</t>
 <t id="81">페드헬름은 모든 종류의 광석 채굴에 대한 일체의 해결책입니다. 채광 드론을 사출할 수 있습니다만, 선체에는 가공 시설이 없습니다. 민첩하지도, 빠르지도 않으며 전술적 무기 체계도 갖춰지지 않았습니다.</t>
 <t id="82"> 트라이아스  레이더</t>
 <t id="83">트라이어스 레이더는 그 자체로는 질 떨어지는 함선은 아니지만, 약한 무기체계로 인해 전술적 능력이 떨어집니다. 쉽게 알 수 있듯이, 이 설계는 플루타크 채광 기업의 설계에서 따왔습니다. 전문가들은 이 점에 대해 의심하지 않습니다; 골렘과 뫼비우스와 달라서 골렘과 뫼비우스는 플루타크 채광 기업 혼자서 설계한 것이 아니라는 점에서 말입니다. 트라이어스 레이더는 이미 점령된 지역 순찰에 주로 쓰일뿐만 아니라, 정찰 및 정보수집 임무에도 쓰입니다.</t>
 <t id="84">트라이아스</t>
 <t id="85">레이더</t>
 <t id="86">스칼디스</t>
 <t id="87">스칼디스는 소위 "공통 기반" 레이아웃 \(합의에 의해 정립된 다종족 공통 속성 플랫폼\)에 따라 설계되어 다양한 계약자들에의해 건조되었습니다. 이 함선은 약한 엔진과 전투에 맞지 않는 무기를 가졌지만 휼륭한 가격대 성능비 덕에 아직 인기있는 함선입니다.</t>
 <t id="88"> 스티어복  \(벌크\)</t>
 <t id="89">스티어복 화물선 들은 칸테란들에 의해 설계되어서 현재까지 드브리스에서만 쓰여져습니다. 더 나았던 나날들부터 모습을 보였으며 상대적으로 오래되고 변경이 별로 없는 설계에 기초한 이 함선들은 낡고 잘 수선된 일꾼들입니다. 이들은 아직도 칸테란 조선소에서 적당한 구매자들을 위해 건조될 수 있으며, 새로 건조된 것들은 오래되고 많이 사용된 것들에 비교하면 매우 두드러집니다. 이러한 새 함선들은 오래된 모델들과 같은 제원ㅇ을 가지고 있으므로 그리 첨단인 것은 아닙니다. 다른 현대적 화물선에 비하면 이들은 훨씬 작고 더 적은 화물 용량을 가지고 있으나, 이것은 때로 선적과 배송속도에 이점이 될 때도 있습니다. 이들이 단일 화물용 또는 이종 화물용 화물선인지는 화물창의 모습으로 구분할 수 있습니다.</t>
 <t id="90">스티어복</t>
 <t id="91">\(벌크\)</t>
 <t id="92"> 에터셀  뱅가드</t>
 <t id="93">에터셀 뱅가드 역시 Theonray Defence System이 제작하였지만, 에터셀 레이더와 달리, 그 자체로 기성품 상태로 배달하지 않습니다. 이 배는 BTO\(주문 제작\)이며 두 가지 다른 선체를 선택하거나, 단식 또는 복식 싱글 블록 엔진이나, 무기의 종류를 선택할 수 있습니다. 알비온의 심장이 주문하였으며, 에터셀 뱅가드는 에터셀 레이더와 상당히 비슷하지만, 증강된 무장과 다른 선체를 위해 가속력을 포기했습니다. 섹터에 걸친 파일럿들은 "에터셀"계열의 함선을 높이 사는데, 특히 그 배의 유명한 엔진 때문입니다. 이 배는 사략해적들이 주로 찾으며, 중고 선박 시장에서 높은 값을 받습니다.</t>
 <t id="94"> 에터셀</t>
 <t id="95">뱅가드</t>
 <t id="96">건축선</t>
 <t id="97">건축선 \(CV\)은 한 스테이션을 건설하는데 필요한 모든 부품들을 싣고 있습니다. 이들은 건설지점에 도착하면 자기 자신의 부속들을 이용해 스테이션을 건설하므로, 이들은 일회용입니다. 건설 명령이 내려진 건설선에 보급한 물품들은 건축이 시작되기전에는 열리지 않는 잠긴 화물창에 보관됩니다. 이는 건설선은 물건을 파는데 이용할 수 없다는 뜻입니다.</t>
 <t id="98"> 기구룸  \(컨테이너\)</t>
 <t id="99">기구럼 헤비 런처즈에 의해 디자인되고 제조된 기구럼 컨테이너 수송선은 컨테이너 수송에 특화되어, 독특하게 정렬된 저장 모듈 때문에 쉽게 식별할 수 있습니다. 이 수송선은 빠르지도, 민첩하지도 않은데다 비무장입니다. 하지만, 모든 섹터에 걸쳐 컨테이너 수송에는 표준화된 함선이 되었습니다.</t>
 <t id="100">기구룸</t>
 <t id="101">\(컨테이너\)</t>
 <t id="102">보언</t>
 <t id="103">테라콥이 디자인하고 공개한 이 배는 이제 전 섹터의 많은 제조업자들이 생산하고 있으며, 가장 주목할만한 제조업자는 알비온메탈입니다.처음 공개된 이후 많은 변종이 있는 이 배는 수소 채광 함선입니다; 하지만 이 배의 기초적인 한도는 변하지 않은 채 남아있습니다. 비록 채광 드론을 사출할 수 있습니다만, 보언의 물질 대비 출력 비율을 낮아서, 조종성이 떨어집니다. 이 배의 무기체계는 전술적 용도로 만들어진 것이 아닙니다.-상업적 채광 함선 수준입니다.</t>
 <t id="104">티투르엘</t>
 <t id="105">리버들의 생산능력을 넘어선 것처럼 보인다는 것 외에는 이 강력한 무장을 가진 화물선에 대해 알려진 것은 거의 없습니다. 전문가들은 이들의 숫자가 제한되어있으며 게이트 폐쇄이후 수 십년간 계속 유지 보수해온 것으로 보인다고 말합니다. 오늘날까지 티투르엘의 기원은 많은 세력이 풀길 원하는 수수께끼로 남아있습니다.</t>
 <t id="106"> 라하나스  \(컨테이너\)</t>
 <t id="107">라하나스 컨테이너 화물선은 '공통된 기반' 의 레이아웃가지도록 설계되어 여러 계약자들에 의해 건조되었습니다. 이들은 컨테이너만을 운반할 수 있는 확연히 눈에 띄는 저장 모듈로 인해 쉽게 구분할 수 있습니다. 이들의 기술적 기능은 그리 뛰어나지 않으나 조종사들에겐 "주어진 일을 잘 해낸다"라고 알려져 있습니다.</t>
 <t id="108"> 라하나스</t>
 <t id="109">\(컨테이너\)</t>
 <t id="110">본스카웃</t>
 <t id="111">사실상 스플릿 모두의 영웅인 고 Cho t'Nnt가 탔던 선박의 이름을 따서 이 함선 급은 작고 빠르지만, 매우 약한 무기때문에 전투에선 거의 쓸모 없습니다. 스플릿 조종사의 맹렬한 투지에 의해서만 많은 조종사들이 본스카웃을 자폭공격에 써서, 이 작은 함선을 가공할만한 무기로 만들 수 있었습니다.</t>
 <t id="112"> 라하나스  \(에너지\)</t>
 <t id="113">라하나스 에너지 화물선은 라하나스 계열의 주력함중 하나입니다. 다른 자매선들과 '공통된 기반' 위에서 설계된 이 커다란 함선은 기본적인 무장만을 가지고 있으며 기동력이나 빠른 가속력을 기대할 수 없습니다. 이것의 의도된 그리고 \(유일한\) 용도는 에너지셀의 운반이며 확연히 눈에 띄는 저장 모듈로 인해 쉽게 구분할 수 있습니다.</t>
 <t id="114"> 라하나스</t>
 <t id="115">\(에너지\)</t>
 <t id="116">K</t>
 <t id="117">약 천 년 전 지구에서 출발한 원시 테라포머의 후손인 제논은 기계 진화의 많은 물결을 겪었습니다. 기계분류학자들은 현재 알려진 섹터에서 볼 수 있는 TF/제논들은 \(약 27개의 계열 중\) 9번째 분파에 속한다고 확신하고 있습니다. K/BRANCH9-흔히 단순히 K라고 언급하고 있는-은 괜찮은 조종과 평균 이상의 무기체계를 갖춘 큰 구축함입니다.</t>
 <t id="118">다이토</t>
 <t id="119">카타나에 기초하여, 다이토는 칸테라 공화국 조선소가 10년 전 설계하여 처음으로 만든 함선입니다. 자주 가동시행하고 개정과 업데이트에 착수하여, 이 선박은 카타나처럼보입니다만 카타나만큼 튼튼하지 않흡니다. 평균적인 가속력과 조종성을 가지고 있으며, 이 배의 약한 무기 체계는 전술적 상황에 닥쳤을 때 차선의 대책이 최선이 되도록 만듭니다.</t>
 <t id="120">베타버</t>
 <t id="121">베타버는 기초적인 채광 함선으로 이온화나 플라즈마 같은 상태의 물질을 채집할 채광 드론 사출을 위해 설계되었습니다. 탑재량 대비 술력량은 낮으며, 조종성도 낮습니다. 다른 대부분의 상업 함선들처럼 베타버도 비무장입니다.</t>
 <t id="122"> 스티어복  \(벌크\)</t>
 <t id="123">스티어복 화물선 들은 칸테란들에 의해 설계되어서 현재까지 드브리스에서만 쓰여져습니다. 더 나았던 나날들부터 모습을 보였으며 상대적으로 오래되고 변경이 별로 없는 설계에 기초한 이 함선들은 낡고 잘 수선된 일꾼들입니다. 이들은 아직도 칸테란 조선소에서 적당한 구매자들을 위해 건조될 수 있으며, 새로 건조된 것들은 오래되고 많이 사용된 것들에 비교하면 매우 두드러집니다. 이러한 새 함선들은 오래된 모델들과 같은 제원ㅇ을 가지고 있으므로 그리 첨단인 것은 아닙니다. 다른 현대적 화물선에 비하면 이들은 훨씬 작고 더 적은 화물 용량을 가지고 있으나, 이것은 때로 선적과 배송속도에 이점이 될 때도 있습니다. 이들이 단일 화물용 또는 이종 화물용 화물선인지는 화물창의 모습으로 구분할 수 있습니다.</t>
 <t id="124">스티어복</t>
 <t id="125">\(벌크\)</t>
 <t id="126">히서스</t>
 <t id="127">이 배는 매우 중요한 임무에 주로 이용되는 확실히 적절한 선박입니다. 예를 들어 국가원수가 행성간 외교여행시 호위를 하는 식으로 말입니다. 이 배는 조작성이 우수하며 강력한 엔진은 동급의 다른 배에 비해 월등히 뛰어납니다. 섹터에 한 척 이상의 히서스가 보인다면, 근처 어딘가에 최근에 중대한 정치적 사건이 일어났음을 즉시 알 수 있습니다. 이러한 이유로 히서스는 통상 평화의 조짐으로 알려져있습니다.-아니면 전쟁의 조짐이든지요</t>
 <t id="128"> 폴터  센티넬</t>
 <t id="129">퐅터 계열의 또 다른 자매품으로, 폴터 센티넬은 아르곤 군대가 오로지 쓸 목적으로 설계되었습니다. 이 함급에 최신의 추가가 있어서, 폴터 센티넬은 에너지 무기만 쓸 수 있으며 미사일을 쓸 수 없다는 것이 특징입니다. 많은 사람들은 이를 설계적인 흠으로 여기지만, 실제로, 미사일을 없앰으로써 더 좋은 가속력과 자세 조정을 얻었습니다.</t>
 <t id="130"> 폴터</t>
 <t id="131">센티넬</t>
 <t id="132">렙턴</t>
 <t id="133">칸테라 공화국이 이용하고 있는 대부분의 함선과 같이, 렙턴은 동급의 다른 함선과 평가내리기 어렵습니다. 이 화물선은 구식의 수소-융합 주 추진 엔진은 평범한 가속과 조종성을 제공합니다. 이 배의 형식적인 무기는 말할 가치도 없습니다.</t>
 <t id="134">I</t>
 <t id="135">대략 천년전에 지구에서 만들어진 테라포머의 후손인 제논은 많은 단계의 기계적 진화를 겪었습니다. 기계분류학자들은 현재 알려진 우주에 출몰하는 TF/제논들은 \(대략 27개의 계열 중\) 9번째 분파로 거의 확신하고 있습니다. 흔히 그냥 I로 불리는 I/분파9 는 알려진 은하계에서 가장 큰 전함일 것입니다. 아직까진 이들을 만난 사람중 살아남은 사람이 없는 덕에 이들은 매우 멀리 떨어진 곳에서 발견한 사례만 있을 뿐입니다. 그러므로 이들은 가장 두려운 기계로, 혼자일지라도 다른 주력함이나 심지어 적절한 규모의 함대도 위협이 되지 못할 것으로 예상됩니다. 이들에 대해 정확히 알려진 것은 아무것도 없으며 소문과 편집증적인 가짜 목격 보고만 무성합니다. 다행스럽게도 현재까진 이들이 제논 핵심 섹터를 벗어난 것이 보고된 적이 없습니다. 그래서 이 기계 전쟁 괴수가 하나 이상 존재하는지 알려지지 않았습니다.</t>
 <t id="136"> 카뮬로스  레이더</t>
 <t id="137">카뮬로스 레이더는 보통이상의 가속력과 기동력, 그리고 무장을 갖춘 전투기입니다. 존페르슨 스페이스 시스템즈에 의해 제조된 다른 함선들과 마찬가지로, 이 함선은 이중 반물질 변환 기술\(M-AM/AM-M\)에 기초해 만들어졌습니다. 게이트 폐쇄 직후 존페르슨 스페이스 다이나믹스 디비전이 해체될 때, 다른 지역에 있던 자회사들은 그들의 활동을 스스로 계속 하였습니다. 존페르슨 스페이스 시스템즈는 그들 중 가장 규모가 큰 회사였습니다. 모든 자회사에 공유된 M-AM/AM-M 변환은 JSDD의 본사에서 시작된 것 이었습니다. 경쟁자들의 많은 역공학 또는 훔치려는 노력에도 불구하고, 이 혁신적 기술\(기술적 기적이라고 말하는\)은 JSDD의 자회사들만이 소유하고 있습니다.</t>
 <t id="138">카뮬로스</t>
 <t id="139">레이더</t>
 <t id="140">타라니스</t>
 <t id="141">플루타크 광업사 \(PMC\)가 처음 이 유형의 구축함을 취역시켰을때, 이 함선의 강력한 무기와 포탑에 대항할 수 있는 함선은 많지 않았습니다. 기동력에 있어서 다소 낮은 평가를 받고 있긴 하지만 이 전통적인 구축함은 여전히 강력한 함선입니다. "벽돌처럼 날아서 칼처럼 벤다"는 타라니스를 몰아본 전투조종사들이 흔히 하는 말입니다. 주로 분쟁중인 국경지역 같은 섹터를 순찰하기 위해 투입되긴 하지만 이 함선은 전투에 문외한이 아닙니다. 이 함선은 커다란 전술적 가치를 가지고 있으며 여러 제조사들에 의해 복제되었습니다.</t>
 <t id="142">올람</t>
 <t id="143">지금은 해체된 Jonferson Space Dynamic Diversion의 또 다른 분할 회사인 레다 산업은, 특별 주문을 받아 이 빠른 함선을 제작합니다. 물질-반물질/반물질-물질 변환 기술로 출력을 얻어, 다른면에서는 평범한 이 배는 엔진 시스템 덕택에 약간의 이점을 받습니다. 올람의 전술적 용도는 매우 제한되어있습니다. 하지만, 섹터를 지나는 조종사들이 조롱하는 말투로 "보기엔 좋은"정도입니다. 이 배는 주로 낮은 순위의 경호 임무에 주로 쓰입니다.</t>
 <t id="144"> 스티어복  \(컨테이너 &amp; 에너지\)</t>
 <t id="145"> 스티어복 화물선 들은 칸테란들에 의해 설계되어서 현재까지 드브리스에서만 쓰여져습니다. 더 나았던 나날들부터 모습을 보였으며 상대적으로 오래되고 변경이 별로 없는 설계에 기초한 이 함선들은 낡고 잘 수선된 일꾼들입니다. 이들은 아직도 칸테란 조선소에서 적당한 구매자들을 위해 건조될 수 있으며, 새로 건조된 것들은 오래되고 많이 사용된 것들에 비교하면 매우 두드러집니다. 이러한 새 함선들은 오래된 모델들과 같은 제원ㅇ을 가지고 있으므로 그리 첨단인 것은 아닙니다. 다른 현대적 화물선에 비하면 이들은 훨씬 작고 더 적은 화물 용량을 가지고 있으나, 이것은 때로 선적과 배송속도에 이점이 될 때도 있습니다. 이들이 단일 화물용 또는 이종 화물용 화물선인지는 화물창의 모습으로 구분할 수 있습니다.</t>
 <t id="146"> 스티어복</t>
 <t id="147">\(컨테이너 &amp; 에너지\)</t>
 <t id="148"> 폴터  뱅가드</t>
 <t id="149">폴터 뱅가드는 폴터 레이더의 대부로 종종 여겨집니다. 외관이 비슷하며, 폴터 뱅가드의 특징은 배 크기에 비해 인상적인 무기의 배열입니다만, 그로 인해 조종성이 떨어집니다. 이 배는 주로 섹터 정찰용 함선으로 쓰였으나, 격렬한 전투 상황에도 자주 투입됩니다.</t>
 <t id="150"> 폴터</t>
 <t id="151">뱅가드</t>
 <t id="152"> 기구룸  \(벌크\)</t>
 <t id="153">기구룸 헤비 런처즈에 의해 디자인되고 제작되었으며, 기구룸 벌크 수송선은 크기가 큰 상품을 지정된 크기로 자르고 포장하여 수송하도록 디자인되었습니다. 수송선의 연장선에서, 기구룸은 논리의 극한까지 크기가 큰 물품의 개념을 가져왔습니다. 처음에는, 수송할 수 있는 물품의 형태는 매우 제한되었다는 점은 많은 반발이 있었습니다. 하지만 시간이 지나며, 이러한 개념은 극도로 효율적임이 증명되었으며, 모든 섹터에 걸쳐 모든 종류의 크기가 큰 물품이 이런 방식으로 수송되는 것을 선호하게 되었습니다. 기구룸 벌크 수송선은 빠른 것도 아니고, 민첩한 것도 아니며, 완전히 비무장입니다. 하지만, 오늘날 효율성의 세계와 저렴한 큰 상품 수송에 있어서 뗄 수 없는 수송선이 되었습니다.</t>
 <t id="154"> 기구룸</t>
 <t id="155">\(벌크\)</t>
 <t id="156"> 냐니  \(벌크\)</t>
 <t id="157">아르곤의 영웅인 냐나 구네의 이름을 딴 이 무역선은 점프게이트 단절 직전에 헤티크바 자유연합이 개발했으나, 여러척이 오미크론 라일리에 발이 묵이게 되자, 조선소의 기술자들은 이들을 역설계하고 대량 생산하여 항성계의 중규모 무역을 맡도록 하였습니다</t>
 <t id="158">냐니</t>
 <t id="159">\(벌크\)</t>
 <t id="160"> 에터셀  레이더</t>
 <t id="161">Heart of Albion이 이용하는 알비온 메탈이 설계\(또는 훔치지 않은\)하지않은 몇 안되는 함선 중 하나입니다. 대신 Theonaray Defence System이 우주 방어 체계로 기성품으로 내 놓은 유일한 제품입니다. 이 함선의 무기는 상대적으로 악하지만, 튼튼한 싱글 블록 에터셀 엔진은 내구성 높은 기계로 높이 평가받습니다. 이 혁신적인 기계는 매우 특징적인 설계입니다; 이 기계는 한 함선에서 떼내어 다른 함선\(심지어 다른 종류에도\)에 두 시간 이내로 장착할 수 있습니다. 원래 전술적 용도가 제한되어 정보 수집이 목적이었으나, 에터셀 레이더는 오늘날 섹터 정찰 함선으로 주로 쓰입니다.</t>
 <t id="162">에터셀</t>
 <t id="163">레이더</t>
 <t id="164"> 기구룸  \(에너지\)</t>
 <t id="165">기구룸 헤비 런처즈가 디자인하고 제작하여, 기구룸 에너지 수송선은 에너지 관련 물품을 나르는데 특화되도록 디자인되었습니다. 화학 또는 핵 에너지 전지는 주민들과 생태계에 위험을 줄 수 있기 때문에 이러한 종류의 중 수송선은 위험 물질 수송에 관련한 허가증을 가지고 있어야 합니다; 이것은 또한 허가증을 유지시키기 위해 정기적인 기술적 검사를 받아야 합니다. 이러한 종류의 선박을 조종하는 것은 조종사 일부에게 특별한 허가증이 팔요합니다. 기구룸 에너지 수송선은 빠르지도, 민첩하지도 않고 완전히 비무장입니다.</t>
 <t id="166"> 기구룸</t>
 <t id="167">\(에너지\)</t>
 <t id="168">허모드</t>
 <t id="169">허모드는 칸테라 공화국이 이용하는 화물선입니다. 건조된 의도대로 이 선박은 오직 응집된 액체상태의 상품들을 운반하는 용도로 쓰입니다. 가속, 감속 양쪽 모두 좋지 않으며 기동력 또한 마찬가지입니다. 무장 수준은 형식적인 것이어서 전술적 가치가 없습니다. 그러므로 이 선박의 진정한 방어력은 칸테라 공화국의 중요성이 낮다는 것 뿐입니다.</t>
 <t id="170">\(벌크 &amp; 액체\)</t>
 <t id="171">오시안</t>
 <t id="172">원래 빠른 물품 배달선으로 기획되었으나, 오시안은 오늘날 주로 저순위의 외교업무나 기동력과 스피드가 중요한 경우의 정찰 임무에 주로 쓰입니다. 오시안은 공격용 무기의 부재로 전술적 능력은 매우 제한되어 있습니다. 이 전투기는 때로 "깡통"이나, 더 직설적으론 "죽음의 함정"이라고 불립니다. 후자는 지난 5년간 이 함선에서 죽은 조종사가 다른 모든 세력의 동급함선에서 죽은 숫자보다 많은데서 유래됐습니다. 이 죽음들의 대부분은 비전투 손실이었습니다.</t>
 <t id="173"> 미확인 비행 물체</t>
 <t id="174"> 이용가능한 정보 없음.</t>
 <t id="175">뫼비우스</t>
 <t id="176">뫼비우스는 명백히 골렘의 축소판이며, 또한 골렘의 뛰어난 기술을 공유합니다. 일반적으로 골렘에 대해 말하는 것도 뫼비우스에 관한 것 또한 사실입니다. 배의 조종성과 탑재량 대비 사출량을 동급의 함선에서 최고를 자랑하며, 많은 무기배열 또한 비슷한 배에 비해 뛰어납니다. 하지만 뛰어나고 강력한 전투선을 설계하는 것 보다 원석 채광 사업으로 더 잘 알려진 플루타크 채광 기업이 뫼비우스 설계 계획을 취득하는 것이 어떻게 가능했는지는 확실하지 않습니다. 전문가들에게 한가지는 확실합니다: 플루타크 채광 기업은 그들 혼자서 이런것을 다 하지 않았습니다.</t>
 <t id="177">건축선</t>
 <t id="178">건축선 \(CV\)은 한 스테이션을 건설하는데 필요한 모든 부품들을 싣고 있습니다. 이들은 건설지점에 도착하면 자기 자신의 부속들을 이용해 스테이션을 건설하므로, 이들은 일회용입니다. 건설 명령이 내려진 건설선에 보급한 물품들은 건축이 시작되기전에는 열리지 않는 잠긴 화물창에 보관됩니다. 이는 건설선은 물건을 파는데 이용할 수 없다는 뜻입니다.</t>
 <t id="179">올메크론</t>
 <t id="180">올메크론 구축함은 오미크론 라일리에서 설계되고 건조되었으며 이들의 거대하고 곡선형 'Y' 형태가 흔하며 든든해 보이는 곳입니다. 이들은 보통 아르곤 정부와 존페르슨 스페이스 시스템즈에 의해 채용되어 호위와 평화유지 활동에 투입됩니다. 구축함으로서는 상대적으로 거대한 이들은 다른 구축함들과 비교할때 속도와 가속력의 희생이 있음을 짐작케하지만, 화력면에서는 극도로 발달한 무기 체계를 가지고 있어 다른 구축함에 떨어지지 않습니다. 이들의 약점이 있다면 이들의 곡선형 선체 때문에 다른 구축함에 비해 장비할 수 있는 드론 수가 적다는 것입니다.</t>
 <t id="181"> 라하나스  \(액체\)</t>
 <t id="182">라하나스 액체 화물선은 라하나스 계열의 주력함중 하나입니다. 다른 자매선들과 '공통된 기반' 위에서 설계된 이 커다란 함선은 기본적인 무장만을 가지고 있으며 기동력이나 빠른 가속력을 기대할 수 없습니다. 이것의 의도된 그리고 \(유일한\) 용도는 응집된 액체상태 제품의 운반입니다. 이들은 확연히 눈에 띄는 저장 모듈로 인해 쉽게 구분할 수 있습니다.</t>
 <t id="183"> 라하나스</t>
 <t id="184">\(액체\)</t>
 <t id="185">스컬 크러셔</t>
 <t id="186">리악 부족이 오늘날 사용하는 다른 많은 함선들처럼 아르곤 군이 '스콜피온'으로 부르는 스컬 크러셔는 고철 부품들을 불꽃과 깊은 믿음을 이용해 땜질해 붙인 유물로 불릴 기술의 산물입니다. 게이트의 작동중지전에 처음 도입되었을 때의 이 기체의 우월성 때문에 현대의 전투기 일부와도 견줄만 합니다.  이 기체는 쓸만한 반응성을 가진 주 추진기가 있어 가속력은 좋으나 기동력은 다소 떨어집니다. 이것의 무장은 좋게말해도 평범한 수준이지만, 본스카웃과 마찬가지로 스플릿의 투지로 부족한 부분을 채워냅니다.</t>
 <t id="187">중형 술</t>
 <t id="188">경량형 술보다 확연히 거대한 중형 술은 구식 자매함보다 무장 면에서도 진보를 이루었습니다. 항공모함으로서 기동력이 필수적이지 않을지도 모르지만 가속력은 필수입니다. 유감스럽게도 중형 술도 이 측면에서 모자란 감이 있습니다. 그래서 이 함선은 종종 "게으른 술"이란 이름으로 적과 우군 모두에게 놀림받기도 합니다. PMC 군 자문위원회는 이런 모욕이 승무원 사기를 낮춘다고 생각해 명예회손으로 적극적인 기소를 행하고 있습니다.</t>
 <t id="189">도멜치</t>
 <t id="190">이 선박은 약탈자 경계 섹터 순찰하는 것을 자주 목격합니다만, 또한 외계 섹터 내에서 정찰 함선으로도 쓰입니다.  비록 동급 함선만큼 민첩하지 않습니다만, 도멜치의 높은 가속력을 가진 엔진은 찾아내서 파괴하는 것을 힘들게 만듭니다. 따라서 평균 이하의 무기체계를 갖춰도 적 영역에서 치고 빠지는 임무를 하는데 적절한 선택입니다.</t>
 <t id="191"> 라하나스  \(컨테이너\)</t>
 <t id="192">라하나스 컨테이너 화물선은 '공통된 기반' 의 레이아웃가지도록 설계되어 여러 계약자들에 의해 건조되었습니다. 이들은 컨테이너만을 운반할 수 있는 확연히 눈에 띄는 저장 모듈로 인해 쉽게 구분할 수 있습니다. 이들의 기술적 기능은 그리 뛰어나지 않으나 조종사들에겐 "주어진 일을 잘 해낸다"라고 알려져 있습니다.</t>
 <t id="193"> 라하나스</t>
 <t id="194">\(컨테이너\)</t>
 <t id="195"> 스티어복  \(에너지\)</t>
 <t id="196"> 스티어복 화물선 들은 칸테란들에 의해 설계되어서 현재까지 드브리스에서만 쓰여져습니다. 더 나았던 나날들부터 모습을 보였으며 상대적으로 오래되고 변경이 별로 없는 설계에 기초한 이 함선들은 낡고 잘 수선된 일꾼들입니다. 이들은 아직도 칸테란 조선소에서 적당한 구매자들을 위해 건조될 수 있으며, 새로 건조된 것들은 오래되고 많이 사용된 것들에 비교하면 매우 두드러집니다. 이러한 새 함선들은 오래된 모델들과 같은 제원ㅇ을 가지고 있으므로 그리 첨단인 것은 아닙니다. 다른 현대적 화물선에 비하면 이들은 훨씬 작고 더 적은 화물 용량을 가지고 있으나, 이것은 때로 선적과 배송속도에 이점이 될 때도 있습니다. 이들이 단일 화물용 또는 이종 화물용 화물선인지는 화물창의 모습으로 구분할 수 있습니다.</t>
 <t id="197"> 스티어복</t>
 <t id="198">\(에너지\)</t>
 <t id="199">건축선</t>
 <t id="200">건축선 \(CV\)은 한 스테이션을 건설하는데 필요한 모든 부품들을 싣고 있습니다. 이들은 건설지점에 도착하면 자기 자신의 부속들을 이용해 스테이션을 건설하므로, 이들은 일회용입니다. 건설 명령이 내려진 건설선에 보급한 물품들은 건축이 시작되기전에는 열리지 않는 잠긴 화물창에 보관됩니다. 이는 건설선은 물건을 파는데 이용할 수 없다는 뜻입니다.</t>
 <t id="201">히미르</t>
 <t id="202">히미르는 기초적인 채광 함선으로 고체화된 액체나 가스의 채집할 채광 드론 사출을 위해 설계되었습니다만, 이 배는 또한 채광/드릴 레이저도 갖췄습니다. 물질 대비 출력량은 낮으며, 조종성도 낮습니다. 다른 대부분의 상업 함선들처럼 히미르도 비무장입니다.</t>
 <t id="203">페드헬름</t>
 <t id="204">페드헬름은 모든 종류의 광석 채굴에 대한 일체의 해결책입니다. 채광 드론을 사출할 수 있습니다만, 선체에는 가공 시설이 없습니다. 민첩하지도, 빠르지도 않으며 전술적 무기 체계도 갖춰지지 않았습니다.</t>
 <t id="205"> 머칸시아스(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)  \(에너지\)</t>
 <t id="206"> 조세마리아 바스퀘즈 교수에 의해 설계된 머칸시아스는 칸테라 작전 제품들을 드브리스내 그리고 외부로 수송하는데 쓰였습니다. 다른 많은 현대적 중형 무역선과 마찬가지로, 머칸시아스는 어떤 화물 모듈이라도 탑재할 수 있도록 설계되었으며 현재 네가지의 머칸시아스 변종이 칸테라 공화국의 표준 무역선으로 지정되었습니다.</t>
 <t id="207"> 머칸시아스(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)</t>
 <t id="208">\(에너지\)</t>
 <t id="209">N</t>
 <t id="210">N/계열9은 제논을 위한 또 다른 순찰 함선입니다. N이라고 흔히 알려진 이 함선은 평균적인 민첩성과 평균 이하의 무기 체계 때문에 대부분의 다른 전투기들을 상대할 수 없습니다. 하지만, 제논은 수백 수천의 N들을 필요하다면 전투에 투입시키는데 꽤 능합니다. 기계들이 이용하는 다른 함선과 같이, 이 함선의 생산 지점이 어디인지는 알 수 없습니다. 이것은 비 기계 종족에게 보여주길 꺼리는 비밀입니다.</t>
 <t id="211">수켈러스</t>
 <t id="212">본격적인 전투에서 수켈러스는 거의 모습을 드러내지 않으나, 칸테라 사람들에게 이들은 안전의 상징으로 여겨지고 있습니다. 테란 시절부터 잘 보존되어온 유물인 이들은 스테이션의 주위를 순찰하여 칸테라 사람들과 리버 양쪽에 강한 시각적 존재 효과를 주었습니다. 수켈러스의 가속력은 평균적이고 기동력은 뒤떨어지는 자세제어기 덕에 크게 제한되어 있습니다. 그럼에도 불구하고 보통 이들을 몰아본 조종사들은 이들의 안정성 덕분에 이 함선을 좋아하게 되었습니다.</t>
 <t id="213">스트럼복</t>
 <t id="214">스트럼복은 칸테란이 설계해 드브리스에서 이용되는 스티어복 화물선의 흥미로운 변종입니다. 이들은 화물창을 장갑을 두른 다양한 크기의 포탑과 군용장비로 교체한 전투 기종입니다. 이들은 군용 구축함이나 대규모 전투기 그룹을 상대할 수는 없으나, 소규모 약탈대를 상대하는데는 강한 저지력을 제공할 수 있습니다. 이들은 호송대를 호위하거나, 중요한 수송선을 방어하는데 적절합니다. 재치있는 함장이라면 이들이 스티어복과 닮은 점을 이용해서 쉬운 대상으로 보이게 하여 적절한 규모의 약탈대를 근거리 전투로 유인해 낼 수도 있습니다. 그리곤 자기도 모르게 함정에 빠진 적들에게 날카로운 이빨을 드러내는 것이죠.</t>
 <t id="215">페드헬름</t>
 <t id="216">페드헬름은 모든 종류의 광석 채굴에 대한 일체의 해결책입니다. 채광 드론을 사출할 수 있습니다만, 선체에는 가공 시설이 없습니다. 민첩하지도, 빠르지도 않으며 전술적 무기 체계도 갖춰지지 않았습니다.</t>
 <t id="217">네크탄</t>
 <t id="218">자매함보다 훨씬 크지만 기동력은 비슷한 네크탄은 아르티오와 비교할때 전술적인 능력의 향상은 별로 없습니다. 조종사들중에 떠도는 말로는, 이건 전투기처럼 보이지만, "도망치는데 좋고 싸울 수는 없다"고 합니다. 이것은 일부만이 사실입니다. "스플릿 다운타임"작전에 뒤이은 "스플릿 블릿츠"작전에서 3기의 네크탄이 항공모함 한 척을무력화시킨 사례가 있었습니다. \(이 놀랍고 예상치 못한 승리직후 이들은 불행히 모두 격추되었습니다.\).</t>
 <t id="219"> 스티어복  \(벌크 &amp; 액체\)</t>
 <t id="220"> 스티어복 화물선 들은 칸테란들에 의해 설계되어서 현재까지 드브리스에서만 쓰여져습니다. 더 나았던 나날들부터 모습을 보였으며 상대적으로 오래되고 변경이 별로 없는 설계에 기초한 이 함선들은 낡고 잘 수선된 일꾼들입니다. 이들은 아직도 칸테란 조선소에서 적당한 구매자들을 위해 건조될 수 있으며, 새로 건조된 것들은 오래되고 많이 사용된 것들에 비교하면 매우 두드러집니다. 이러한 새 함선들은 오래된 모델들과 같은 제원ㅇ을 가지고 있으므로 그리 첨단인 것은 아닙니다. 다른 현대적 화물선에 비하면 이들은 훨씬 작고 더 적은 화물 용량을 가지고 있으나, 이것은 때로 선적과 배송속도에 이점이 될 때도 있습니다. 이들이 단일 화물용 또는 이종 화물용 화물선인지는 화물창의 모습으로 구분할 수 있습니다.</t>
 <t id="221"> 스티어복</t>
 <t id="222">\(벌크 &amp; 액체\)</t>
 <t id="223">경량형 술</t>
 <t id="224">경량형 술은 어느 측면이나 기준으로 보아도 정말 평균적인 항공모함입니다. 이 명백한 결점은 이 함선의 설계단계에서 PMC 자문위원회가 사용가능한 예산의 제약때문입니다. 예산의 제약이 생긴 이유는 고립된 상황에서 알비온의 자원을 어떻게 인구와 기반시설로 분배할지 이견이 있었기 때문입니다. PMC가 지배하게된 상황에서 경량형 술은 그들의 권력을 공고히 하는데 중요한 역할을 계속맡고 있습니다.</t>
 <t id="225">텔러칸</t>
 <t id="226">JSDD가 처음으로 도입한 때로부터 20년 이상의 기간동안 텔러칸은 작은 기술적 변경만을 겪었을 뿐 기본적인 설계를 계속 유지하고 있습니다. 원래 외교임무를 위한 호위함으로서 설계됐지만 알비온 에너지 자회사가 설계도를 입수해 다양한 임무에 투입시켰습니다. 여전히 더 큰 함선들의 호위함으로 쓰이긴 하나, 이들은 자주 정찰 임무에 보내져 과학적 관측을 하거나, 때때로 회사의 고위 간부의 빠른 수송을 위한 수단으로 이용됩니다.</t>
 <t id="227">갱그린 체이서</t>
 <t id="228">일전에 아르곤 군에 의해 렙터로 분류됐으나, 스플릿 언어로부터 직접 번역할때 이 함선 등급의 진짜 이름은 "갱그린 체이서\(괴저추적자\)"였으며 이는 누구라도 번역하길 원치 않았을 것이었습니다. 이는 스플릿의 비회화적인 모습을 단적으로 보여주는 예였습니다. 기술적으로 이 함선은 10년 이상이나 개선된 점이 없었기 때문에 현대의 구축함에 상대가 되지 않습니다.</t>
 <t id="229">페드헬름</t>
 <t id="230">페드헬름은 모든 종류의 광석 채굴에 대한 일체의 해결책입니다. 채광 드론을 사출할 수 있습니다만, 선체에는 가공 시설이 없습니다. 민첩하지도, 빠르지도 않으며 전술적 무기 체계도 갖춰지지 않았습니다.</t>
 <t id="231"> 스티어복  \(에너지\)</t>
 <t id="232"> 스티어복 화물선 들은 칸테란들에 의해 설계되어서 현재까지 드브리스에서만 쓰여져습니다. 더 나았던 나날들부터 모습을 보였으며 상대적으로 오래되고 변경이 별로 없는 설계에 기초한 이 함선들은 낡고 잘 수선된 일꾼들입니다. 이들은 아직도 칸테란 조선소에서 적당한 구매자들을 위해 건조될 수 있으며, 새로 건조된 것들은 오래되고 많이 사용된 것들에 비교하면 매우 두드러집니다. 이러한 새 함선들은 오래된 모델들과 같은 제원ㅇ을 가지고 있으므로 그리 첨단인 것은 아닙니다. 다른 현대적 화물선에 비하면 이들은 훨씬 작고 더 적은 화물 용량을 가지고 있으나, 이것은 때로 선적과 배송속도에 이점이 될 때도 있습니다. 이들이 단일 화물용 또는 이종 화물용 화물선인지는 화물창의 모습으로 구분할 수 있습니다.</t>
 <t id="233"> 스티어복</t>
 <t id="234">\(에너지\)</t>
 <t id="235"> 스티어복  \(액체\)</t>
 <t id="236"> 스티어복 화물선 들은 칸테란들에 의해 설계되어서 현재까지 드브리스에서만 쓰여져습니다. 더 나았던 나날들부터 모습을 보였으며 상대적으로 오래되고 변경이 별로 없는 설계에 기초한 이 함선들은 낡고 잘 수선된 일꾼들입니다. 이들은 아직도 칸테란 조선소에서 적당한 구매자들을 위해 건조될 수 있으며, 새로 건조된 것들은 오래되고 많이 사용된 것들에 비교하면 매우 두드러집니다. 이러한 새 함선들은 오래된 모델들과 같은 제원ㅇ을 가지고 있으므로 그리 첨단인 것은 아닙니다. 다른 현대적 화물선에 비하면 이들은 훨씬 작고 더 적은 화물 용량을 가지고 있으나, 이것은 때로 선적과 배송속도에 이점이 될 때도 있습니다. 이들이 단일 화물용 또는 이종 화물용 화물선인지는 화물창의 모습으로 구분할 수 있습니다.</t>
 <t id="237"> 스티어복</t>
 <t id="238">\(액체\)</t>
 <t id="239"> 기구룸  \(벌크\)</t>
 <t id="240">기구룸 헤비 런처즈에 의해 디자인되고 제작되었으며, 기구룸 벌크 수송선은 크기가 큰 상품을 지정된 크기로 자르고 포장하여 수송하도록 디자인되었습니다. 수송선의 연장선에서, 기구룸은 논리의 극한까지 크기가 큰 물품의 개념을 가져왔습니다. 처음에는, 수송할 수 있는 물품의 형태는 매우 제한되었다는 점은 많은 반발이 있었습니다. 하지만 시간이 지나며, 이러한 개념은 극도로 효율적임이 증명되었으며, 모든 섹터에 걸쳐 모든 종류의 크기가 큰 물품이 이런 방식으로 수송되는 것을 선호하게 되었습니다. 기구룸 벌크 수송선은 빠른 것도 아니고, 민첩한 것도 아니며, 완전히 비무장입니다. 하지만, 오늘날 효율성의 세계와 저렴한 큰 상품 수송에 있어서 뗄 수 없는 수송선이 되었습니다.</t>
 <t id="241"> 기구룸</t>
 <t id="242">\(벌크\)</t>
 <t id="243"> 폴터  레이더</t>
 <t id="244">카뮬루스 레이더와 비슷한 외형을 하고 있지만, 폴터 레이더는 기술적으로 전혀 다른 설계사상을 따르고있습니다. 카뮬로스 레이더가 이들의 사촌들처럼 JSS의 M-AM/AM-M 변환기술에 기초한 반면, 폴터 레이더는 일반적인 기술의 효율성을 크게 끌어올려 비슷한 성능을 냅니다. 평범한 무장들을 가춘 반면 강력한 추진기로 훨씬 작은 함선들과도 비교할만할 가속력을 발휘합니다. 자세제어추진기의 반응성이 좋은 탓에 폴터 레이더는 동급 함선과 비교해 매우 기동력이 좋습니다.</t>
 <t id="245">폴터</t>
 <t id="246">레이더</t>
 <t id="247"> 카뮬로스  센티넬</t>
 <t id="248">카뮬로스 레이더와 뱅가드와 비슷하게, 카뮬로스 센티넬도 JSS 함대중 가장 무장이 잘된 전투기중 하나입니다. 놀랍게도, 가속력과 기동력을 희생해 장비한 무유도 미사일 발사기는 악명높은 전투기의 날카로움을 전혀 약화시키기는 켜녕 더 강화시켰습니다. 추가적인 강력한 에너지 무기덕에카뮬로스 센티넬은 많은 전투에서 매우 갚진 자원임을 증명했습니다. 제 4차 제논봉기\("IRQ4 분쟁"으로 알려진\) 에서의 활약은 아무리 말해도 지나치지않습니다.</t>
 <t id="249"> 카뮬로스</t>
 <t id="250">센티넬</t>
 <t id="251"> 기구룸  \(액체\)</t>
 <t id="252">기구룸 헤비 런처즈가 디자인하고 제작한 기구룸 액체 수송선은 액체 상태의 모든 물품을 수송하는데 특별히 디자인되었습니다. 이러한 종류의 수송선은 위험 액체를 수송하고 조종사가 허가증이 필요하다면 공식적인 기술 허가가 필요합니다. 기구룸 액체 수송선의 독특한 저장 모듈은 멀리서도 쉽게 식별할 수 있습니다. 이 배는 빠른 것도 민첩한 것도 아니고 완전히 비무장입니다.</t>
 <t id="253"> 기구룸</t>
 <t id="254">\(액체\)</t>
 <t id="255">누둥</t>
 <t id="256">누둥은 기초적인 채광 함선으로 가스와 같은 상태의 물질을 채집할 채광드론을 사출하도록 설계되었습니다; 이 배는 수소나 다른 가벼운 가스를 채집하는데 주로 이용됩니다. 탑재량 배디 출력량은 낮으며 조종성도 낮습니다. 다른 대부분의 상업 함선이 그렇듯, 누둥도 비무장입니다.</t>
 <t id="257"> 에터셀  센티넬</t>
 <t id="258">두 개의 에터셀 튼튼한 블록형식의, 유지가 덜 필요한 엔진을 장착한 에터셀 센티넬은 자매품인 에터셀 뱅가드만큼 빠르며 민첩합니다.-하지만, 더 많은 무기 배열과 더 큰 선체때문에 그 이상 빠르지 않습니다. 에터셀 계열의 모든 함선처럼, 에터셀 센티넬은 처음 소개된 지 10년이 지났지만, 군사 계열 이외의 사람들에게 여전히 인기가 있습니다.</t>
 <t id="259"> 에터셀</t>
 <t id="260">센티넬</t>
 <t id="261">세넬라스</t>
 <t id="262">세넬라스는 약탈자들이 이용하는 전투기입니다. 함대에서 가장 빠른 함선은 아니지만, 상당히 민첩하고, 비유도 미사일 발사관을 갖춘, 잘 무장된 함선입니다. 칸테라인들과 분쟁 초기에 세넬라스는 소행성 지대에서 미행하는데 탁월했습니다.</t>
 <t id="263">메엘천</t>
 <t id="264">대부분 약탈자 전투 함선의 특징적인 빨간색 페인트를 입힌 메엘천은 최신 반물질 변환 기술을 이용한 엔진을 갖춘 고급 전투기입니다. 유도미사일 발사관을 가지고 있지만, 이 배의 가속력은 예상외로 좋지 못합니다. 하지만, 저 지연 추진기는 좋은 조종성을 제공하여 가속력의 결점을 극복합니다. 메엘천은 거의 오로지 정찰 임무에 쓰입니다.</t>
 <t id="265">발러</t>
 <t id="266">발러는 알비온메탈사에 의해 건조된 비교적 신식 프리깃함입니다. 작은 선체와 반응성이 좋고 강력한 엔진과 자세제어 추진기 덕에 기동력이 좋습니다. 무기 체계는 다른 프리깃들과 비교할때 평균수준이나 작은 크기를 고려할때 꽤 강력한 전투력을 가졌습니다. 발러는 어뢰를 0.5광초 거리 밖의 대상에 단지 수 미터의 오차범위로 명중시킬 수 있는 발전된 사출 기제를 가지고 있습니다. 이 함선은 단독으로 복잡한 임무를 수행할 수 있으며, 어뢰 공격에 특화되어 있습니다.</t>
 <t id="267"> 스티어복  \(컨테이너\)</t>
 <t id="268"> 스티어복 화물선 들은 칸테란들에 의해 설계되어서 현재까지 드브리스에서만 쓰여져습니다. 더 나았던 나날들부터 모습을 보였으며 상대적으로 오래되고 변경이 별로 없는 설계에 기초한 이 함선들은 낡고 잘 수선된 일꾼들입니다. 이들은 아직도 칸테란 조선소에서 적당한 구매자들을 위해 건조될 수 있으며, 새로 건조된 것들은 오래되고 많이 사용된 것들에 비교하면 매우 두드러집니다. 이러한 새 함선들은 오래된 모델들과 같은 제원ㅇ을 가지고 있으므로 그리 첨단인 것은 아닙니다. 다른 현대적 화물선에 비하면 이들은 훨씬 작고 더 적은 화물 용량을 가지고 있으나, 이것은 때로 선적과 배송속도에 이점이 될 때도 있습니다. 이들이 단일 화물용 또는 이종 화물용 화물선인지는 화물창의 모습으로 구분할 수 있습니다.</t>
 <t id="269"> 스티어복</t>
 <t id="270">\(컨테이너\)</t>
 <t id="271"> 머칸시아스(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)  \(액체\)</t>
 <t id="272"> 조세마리아 바스퀘즈 교수에 의해 설계된 머칸시아스는 칸테라 작전 제품들을 드브리스내 그리고 외부로 수송하는데 쓰였습니다. 다른 많은 현대적 중형 무역선과 마찬가지로, 머칸시아스는 어떤 화물 모듈이라도 탑재할 수 있도록 설계되었으며 현재 네가지의 머칸시아스 변종이 칸테라 공화국의 표준 무역선으로 지정되었습니다.</t>
 <t id="273"> 머칸시아스(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)</t>
 <t id="274">\(액체\)</t>
 <t id="275">풀메크론</t>
 <t id="276">풀메크론 구축함은 자매함인 거대한 올메크론 구축함보다 더 희귀하며 더 거대합니다. 이을은 자매함과 마찬가지로 'y' 형태를 가지고 있으나 더 거대하며 더 위협적인 형태를 가지고 있습니다. 이들은 제논 구축함을 제외하곤 건조된 함선중에서는 가장 큽니다. 이들은 아르곤 정부와 존페르슨 스페이스 시스템즈에 의해 채용되어 아주 드믈게 특별 호위나 궁극의 방어수단으로써 토벌 임무에 투입됩니다. 이들의 크기는 가속력, 속도, 기동력에 방해가 되지만, 거대한 선체 덕에 자매함 올메크론보다 기술적으로 더 발달된 무기 체계를 탑재할수 있습니다. 속도와 민첩성외의 약점이 있다면 이들의 곡선형 선체와 고정 무기체계 때문에 드론 탑재공간이 얼마 남지 않았다는 것입니다.</t>
 <t id="277"> 스티어복  \(컨테이너 &amp; 에너지\)</t>
 <t id="278"> 스티어복 화물선 들은 칸테란들에 의해 설계되어서 현재까지 드브리스에서만 쓰여져습니다. 더 나았던 나날들부터 모습을 보였으며 상대적으로 오래되고 변경이 별로 없는 설계에 기초한 이 함선들은 낡고 잘 수선된 일꾼들입니다. 이들은 아직도 칸테란 조선소에서 적당한 구매자들을 위해 건조될 수 있으며, 새로 건조된 것들은 오래되고 많이 사용된 것들에 비교하면 매우 두드러집니다. 이러한 새 함선들은 오래된 모델들과 같은 제원ㅇ을 가지고 있으므로 그리 첨단인 것은 아닙니다. 다른 현대적 화물선에 비하면 이들은 훨씬 작고 더 적은 화물 용량을 가지고 있으나, 이것은 때로 선적과 배송속도에 이점이 될 때도 있습니다. 이들이 단일 화물용 또는 이종 화물용 화물선인지는 화물창의 모습으로 구분할 수 있습니다.</t>
 <t id="279"> 스티어복</t>
 <t id="280">\(컨테이너 &amp; 에너지\)</t>
 <t id="281"> 스티어복  \(벌크 &amp; 액체\)</t>
 <t id="282"> 스티어복 화물선 들은 칸테란들에 의해 설계되어서 현재까지 드브리스에서만 쓰여져습니다. 더 나았던 나날들부터 모습을 보였으며 상대적으로 오래되고 변경이 별로 없는 설계에 기초한 이 함선들은 낡고 잘 수선된 일꾼들입니다. 이들은 아직도 칸테란 조선소에서 적당한 구매자들을 위해 건조될 수 있으며, 새로 건조된 것들은 오래되고 많이 사용된 것들에 비교하면 매우 두드러집니다. 이러한 새 함선들은 오래된 모델들과 같은 제원ㅇ을 가지고 있으므로 그리 첨단인 것은 아닙니다. 다른 현대적 화물선에 비하면 이들은 훨씬 작고 더 적은 화물 용량을 가지고 있으나, 이것은 때로 선적과 배송속도에 이점이 될 때도 있습니다. 이들이 단일 화물용 또는 이종 화물용 화물선인지는 화물창의 모습으로 구분할 수 있습니다.</t>
 <t id="283"> 스티어복</t>
 <t id="284">\(벌크 &amp; 액체\)</t>
 <t id="285"> P</t>
 <t id="286">제논 주력함들의 진화와 비슷한 과정을 거친 P는 - 콜벳급 전투함으로 분류되는- 여전히 전투에서 두려운 상대입니다. 공격과 방어작전에 모두 사용되고, 작고 빠른 함선이나 크고 둔중한 상대도 모두 대적할수 있는 P는 아마도 제논 함대에서 가장 위험한 함선일 것입니다.</t>
 <t id="287"> 라하나스  \(컨테이너 &amp; 에너지\)</t>
 <t id="288">라하나스 에너지 화물선은 라하나스 계열의 주력함중 하나입니다. 다른 자매선들과 '공통된 기반' 위에서 설계된 이 커다란 함선은 기본적인 무장만을 가지고 있으며 기동력이나 빠른 가속력을 기대할 수 없습니다.</t>
 <t id="289"> 라하나스</t>
 <t id="290">\(컨테이너 &amp; 에너지\)</t>
 <t id="291">비로그</t>
 <t id="292">비로그는 "전투를 피하기 딱 좋은"이라고 말합니다. 비록 상당한 가속력과 적당한 조작성을 갖추고 있지만, 표준 무기 체계는 너무 약해서 격렬한 실전 상황에서 실용성이 떨어집니다. 따라서 비로그는 호위선박으로 주로 쓰이거나, 외국 고위관료의 도착시 의장대로 쓰입니다.</t>
 <t id="293"> 냐니  \(액체\)</t>
 <t id="294"> 아르곤의 영웅인 냐나 구네의 이름을 딴 이 무역선은 점프게이트 단절 직전에 헤티크바 자유연합이 개발했으나, 여러척이 오미크론 라일리에 발이 묵이게 되자, 조선소의 기술자들은 이들을 역설계하고 대량 생산하여 항성계의 중규모 무역을 맡도록 하였습니다</t>
 <t id="295"> 냐니</t>
 <t id="296">\(액체\)</t>
 <t id="297">미디르</t>
 <t id="298">테라콥이 처음 디자인하고 공개한 이 배는 전 섹터의 많은 제조업자들이 생산하고 있으며, 가장 주목할만한  제조업자는 알비온메탈입니다. 처음 공개 후 많은 변종이 있는 이 배는 이온과 플라즈마 채광 함선입니다; 하지만 이 배의 기초적인 한도는 변하지 않은 채 남아있습니다. 비록 채광 드론을 사출할 수 있습니다만, 미디르의 물질 대비 출력 비율은 매우 낮아서 조종성이 떨어집니다. 이 배의 무기 체계는 전술적 용도로 만들어진 것이 아닙니다-상업적 채광 함선 수준입니다.</t>
 <t id="299">미디르</t>
 <t id="300">테라콥이 처음 디자인하고 공개한 이 배는 전 섹터의 많은 제조업자들이 생산하고 있으며, 가장 주목할만한  제조업자는 알비온메탈입니다. 처음 공개 후 많은 변종이 있는 이 배는 이온과 플라즈마 채광 함선입니다; 하지만 이 배의 기초적인 한도는 변하지 않은 채 남아있습니다. 비록 채광 드론을 사출할 수 있습니다만, 미디르의 물질 대비 출력 비율은 매우 낮아서 조종성이 떨어집니다. 이 배의 무기 체계는 전술적 용도로 만들어진 것이 아닙니다-상업적 채광 함선 수준입니다.</t>
 <t id="301"> 머칸시아스(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)  \(컨테이너\)</t>
 <t id="302"> 조세마리아 바스퀘즈 교수에 의해 설계된 머칸시아스는 칸테라 작전 제품들을 드브리스내 그리고 외부로 수송하는데 쓰였습니다. 다른 많은 현대적 중형 무역선과 마찬가지로, 머칸시아스는 어떤 화물 모듈이라도 탑재할 수 있도록 설계되었으며 현재 네가지의 머칸시아스 변종이 칸테라 공화국의 표준 무역선으로 지정되었습니다.</t>
 <t id="303"> 머칸시아스(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)</t>
 <t id="304">\(컨테이너\)</t>
 <t id="305"> 라하나스  \(벌크 &amp; 액체\)</t>
 <t id="306">라하나스 액체 화물선은 라하나스 계열의 주력함중 하나입니다. 다른 자매선들과 '공통된 기반' 위에서 설계된 이 커다란 함선은 기본적인 무장만을 가지고 있으며 기동력이나 빠른 가속력을 기대할 수 없습니다.</t>
 <t id="307"> 라하나스</t>
 <t id="308">\(벌크 &amp; 액체\)</t>
 <t id="309"> 카뮬로스  뱅가드</t>
 <t id="310">JSS에 의해 제조된 다른 함선들과 마찬가지로 발전된 M-AM/AM-M 변환기술에 기초한 카뮬로스 뱅가드는 자매기인 카뮬로스 레이더와 거의 비슷하나 더 좋은 무장을 위해 가속력을 희생했습니다. 카뮬로스 뱅가드는 강력한 호위함 중 하나로 자주 원래 의도되지 않은 임무에 투입되곤 합니다. 이 함선의 전술적 능력은 너무나도 저평가 받고 있습니다.</t>
 <t id="311"> 카뮬로스</t>
 <t id="312">뱅가드</t>
 <t id="313"> 기구룸  \(컨테이너\)</t>
 <t id="314">기구럼 헤비 런처즈에 의해 디자인되고 제조된 기구럼 컨테이너 수송선은 컨테이너 수송에 특화되어, 독특하게 정렬된 저장 모듈 때문에 쉽게 식별할 수 있습니다. 이 수송선은 빠르지도, 민첩하지도 않은데다 비무장입니다. 하지만, 모든 섹터에 걸쳐 컨테이너 수송에는 표준화된 함선이 되었습니다.</t>
 <t id="315">기구룸</t>
 <t id="316">\(컨테이너\)</t>
 <t id="317">세콰나</t>
 <t id="318">세콰나는 고체화 된 액체 물질 채굴에 대한 일체의 해결책입니다. 채광 드론을 사출할 수 있습니다만, 선체에 가공 시설이 없습니다. 민첩하거나 빠르지도 않으며 전술적 무기체계도 갖춰지지 않았습니다.</t>
 <t id="319">골렘</t>
 <t id="320">여러 해 동안 개발되어, 골렘은 최근에 가동을 시작했습니다. 아직 밝혀지지 않은 출처로부터 발전된 지식을 얻은 것이 명백하며, 플루타크 채광 기업과 베릴 아스트로테크의 합작품인 이 배는 널리 이용 되고 있으며, 앞으로도 그럴 것으로 예상됩니다. 배에 크기에 비해 탑재량 대비 출력량은 상당하며, 이 배의 조종성도 순전한 물질이 포함된 것을 고려한다면 놀라울 정도입니다. 주목할만한 점은 많은 무기 배열입니다; 이 배는 언제든지 주저하지 않고 전투에 쓸 수 있습니다. 어느 모로 보나, 골렘은 다른 플루타크 채광 기업의 생산품이 저지른 결점을 반복하지 않습니다만, 뇌물을 제공해야만 얻을 수 있는 매우 좋은 함선입니다.</t>
 <t id="321"> 트라이아스  센티넬</t>
 <t id="322">전문가와 조종사들은 플루타크 채광기업과 그 계약자들이 만든 이 최신의 전투기에 존경을 표합니다. 어느 누구든지 아는 한, 트라이아스 센티넬은 골렘과 뫼비우스 전까지 플루타크 채광 기업이 설계한 어떤 배들을 능가합니다. 동급의 함선 중 가장 빠른 함선은 아니지만, 조종성은 평균 이상이며, 무기 배열 또한 평균 이상입니다. 즉각적인 국경 충돌이나 그와 비슷한 충돌에 주로 증원병력으로 쓰이나, 이 최신의 함선은 격렬한 싸움에 투입된 적이 없습니다. 하지만 전문가들은 이 함선이 격렬한 전투도 잘 수행해낼 것이라고 믿습니다.</t>
 <t id="323"> 트라이아스</t>
 <t id="324">센티넬</t>
 <t id="325"> 알바트로스  \(액체\)</t>
 <t id="326"> 텔라디 컴퍼니가 무역선을 재설계할 때가 되자, 자연스럽게 적재용량 향상에 주의가 모아졌습니다. 알바트로스의 돔이 씌여진 새 선체는 공격으로부터 탈출하는데 더 균형을 갖추게 되었고, 화물 적재 절차는 재설계되어 물품을 좀 더 효율적으로 적재하게 하여 더 많은 여유 화물공간을 가지게 되었습니다. 화물창도 더 연장되고 좁아져 알바트로스의 방어막이 이를 완전히 감쌀수 있게 되었습니다.</t>
 <t id="327"> 알바트로스</t>
 <t id="328">\(액체\)</t>
 <t id="329"> 크래인  \(벌크\)</t>
 <t id="330">더 작지만 빠른 알바트로스의 변종인 크래인은 자매함보다 소규모의 무역을 더 빠른 속도로 하므로서 텔라디의 생산공정의 균형을 맞춰줍니다. 크래인은 소-중규모 무역에서 신뢰받고 있으며, 함선 기술 스테이션에서 알바트로스가 그들의 물품을 조선소로 옮기기 전에 물품을 잘 갖춰두기 위해 사용됩니다.</t>
 <t id="331">크래인</t>
 <t id="332">\(벌크\)</t>
 <t id="333"> 피닉스</t>
 <t id="334">그랜드 익스채인지와 필드 오브 오퍼튜니티같은 텔라디 외곽 섹터들에 대한 제논의 침공이 심각해지자, 텔라디 컴퍼니는 텔라디 함대를 기동성과 효율적인 방어막을 갖추도록 밑바닥부터 재설계했습니다. 피닉스는 이 격변의 중심에 위치하고 있습니다. 수많은 실험끝에, 선체에 돔을 씌운 설계가 받아들여져, 함선의 핵심 설비들에 대한 향상된 방어력과 선회 속도를 내게 되었습니다. 이 설계가 피닉스에 효과적이라는것이 확인된 후, 나머지 함대에도 적용 되었습니다.</t>
 <t id="335">피닉스</t>
 <t id="336"> 알바트로스 {20106, 3601} {20106, 3201}</t>
 <t id="337"> 텔라디 컴퍼니가 무역선을 재설계할 때가 되자, 자연스럽게 적재용량 향상에 주의가 모아졌습니다. 알바트로스의 돔이 씌여진 새 선체는 공격으로부터 탈출하는데 더 균형을 갖추게 되었고, 화물 적재 절차는 재설계되어 물품을 좀 더 효율적으로 적재하게 하여 더 많은 여유 화물공간을 가지게 되었습니다. 화물창도 더 연장되고 좁아져 알바트로스의 방어막이 이를 완전히 감쌀수 있게 되었습니다.</t>
 <t id="338"> 알바트로스</t>
 <t id="339">\(에너지\)</t>
 <t id="340"> 마노리나  \(기체\)</t>
 <t id="341"> 텔라디 컴퍼니가 소형함선들을 우주에서의 광물 수집에 주력하도록 초점을 맞춘 후에 이 목적에 완벽히 맞는 마노리나가 개발 되었습니다. 이들의 큰 저장창과 강력한 채광 레이저 장착 능력은 이들이 다른 어떤 채굴 장비보다 더 효과적으로 만들어줍니다. 후에 가스와 액체 물품을 수송할 수 있는 변종도 만들어져, 컴퍼니가 그들의 고비용 저효율인 광물, 가스 광산을 완전히 대체할 수 있게 되었습니다.</t>
 <t id="342"> 마노리나</t>
 <t id="343"> 알바트로스  \(벌크\)</t>
 <t id="344">텔라디 컴퍼니가 무역선을 재설계할 때가 되자, 자연스럽게 적재용량 향상에 주의가 모아졌습니다. 알바트로스의 돔이 씌여진 새 선체는 공격으로부터 탈출하는데 더 균형을 갖추게 되었고, 화물 적재 절차는 재설계되어 물품을 좀 더 효율적으로 적재하게 하여 더 많은 여유 화물공간을 가지게 되었습니다. 화물창도 더 연장되고 좁아져 알바트로스의 방어막이 이를 완전히 감쌀수 있게 되었습니다.</t>
 <t id="345">알바트로스</t>
 <t id="346">\(벌크\)</t>
 <t id="347"> 투칸  \(액체\)</t>
 <t id="348"> 투칸의 여행객 수송실은 빠르게 지역 운송 수단으로 성장한 텔라디 중수송선의 건조후에 중형 화물창으로 교체되었습니다. 이로서 컴퍼니는 무역에 더 초점을 맞출 수 있었고, 투칸은 이제 벌처의 스테이션간 무역의 보조에 쓰입니다.</t>
 <t id="349"> 투칸</t>
 <t id="350">\(액체\)</t>
 <t id="351"> 해리어</t>
 <t id="352">격변의 시기에 텔라디 군부는 버저드의 단종을 결정하고, 해리어에 전투기로서의 특징을 새 설계에 적용하여 더 완성도 높은 군용 함선으로 만들었습니다. 정찰능력뿐 아니라, 해리어는 근접전 전투기로서 그리고 더 크고 방어력 높은 중 전투기를 농락할 수 있는 능력을 갖게 되었습니다.</t>
 <t id="353"> 알바트로스 {20106, 3601} {20106, 3101}</t>
 <t id="354"> 텔라디 컴퍼니가 무역선을 재설계할 때가 되자, 자연스럽게 적재용량 향상에 주의가 모아졌습니다. 알바트로스의 돔이 씌여진 새 선체는 공격으로부터 탈출하는데 더 균형을 갖추게 되었고, 화물 적재 절차는 재설계되어 물품을 좀 더 효율적으로 적재하게 하여 더 많은 여유 화물공간을 가지게 되었습니다. 화물창도 더 연장되고 좁아져 알바트로스의 방어막이 이를 완전히 감쌀수 있게 되었습니다.</t>
 <t id="355"> 알바트로스</t>
 <t id="356">\(컨테이너\)</t>
 <t id="357"> 크래인  \(컨테이너\)</t>
 <t id="358"> 더 작지만 빠른 알바트로스의 변종인 크래인은 자매함보다 소규모의 무역을 더 빠른 속도로 하므로서 텔라디의 생산공정의 균형을 맞춰줍니다. 크래인은 소-중규모 무역에서 신뢰받고 있으며, 함선 기술 스테이션에서 알바트로스가 그들의 물품을 조선소로 옮기기 전에 물품을 잘 갖춰두기 위해 사용됩니다.</t>
 <t id="359"> 크래인</t>
 <t id="360">\(컨테이너\)</t>
 <t id="361"> 알바트로스  \(컨테이너\)</t>
 <t id="362"> 텔라디 컴퍼니가 무역선을 재설계할 때가 되자, 자연스럽게 적재용량 향상에 주의가 모아졌습니다. 알바트로스의 돔이 씌여진 새 선체는 공격으로부터 탈출하는데 더 균형을 갖추게 되었고, 화물 적재 절차는 재설계되어 물품을 좀 더 효율적으로 적재하게 하여 더 많은 여유 화물공간을 가지게 되었습니다. 화물창도 더 연장되고 좁아져 알바트로스의 방어막이 이를 완전히 감쌀수 있게 되었습니다.</t>
 <t id="363"> 알바트로스</t>
 <t id="364">\(컨테이너\)</t>
 <t id="365"> 알바트로스  \(에너지\)</t>
 <t id="366"> 텔라디 컴퍼니가 무역선을 재설계할 때가 되자, 자연스럽게 적재용량 향상에 주의가 모아졌습니다. 알바트로스의 돔이 씌여진 새 선체는 공격으로부터 탈출하는데 더 균형을 갖추게 되었고, 화물 적재 절차는 재설계되어 물품을 좀 더 효율적으로 적재하게 하여 더 많은 여유 화물공간을 가지게 되었습니다. 화물창도 더 연장되고 좁아져 알바트로스의 방어막이 이를 완전히 감쌀수 있게 되었습니다.</t>
 <t id="367"> 알바트로스</t>
 <t id="368">\(에너지\)</t>
 <t id="369"> 투칸  \(에너지\)</t>
 <t id="370"> 투칸의 여행객 수송실은 빠르게 지역 운송 수단으로 성장한 텔라디 중수송선의 건조후에 중형 화물창으로 교체되었습니다. 이로서 컴퍼니는 무역에 더 초점을 맞출 수 있었고, 투칸은 이제 벌처의 스테이션간 무역의 보조에 쓰입니다.</t>
 <t id="371"> 투칸</t>
 <t id="372">\(에너지\)</t>
 <t id="373"> 투칸  \(벌크\)</t>
 <t id="374">투칸의 여행객 수송실은 빠르게 지역 운송 수단으로 성장한 텔라디 중수송선의 건조후에 중형 화물창으로 교체되었습니다. 이로서 컴퍼니는 무역에 더 초점을 맞출 수 있었고, 투칸은 이제 벌처의 스테이션간 무역의 보조에 쓰입니다.</t>
 <t id="375">투칸</t>
 <t id="376">\(벌크\)</t>
 <t id="377"> 크래인  \(액체\)</t>
 <t id="378"> 더 작지만 빠른 알바트로스의 변종인 크래인은 자매함보다 소규모의 무역을 더 빠른 속도로 하므로서 텔라디의 생산공정의 균형을 맞춰줍니다. 크래인은 소-중규모 무역에서 신뢰받고 있으며, 함선 기술 스테이션에서 알바트로스가 그들의 물품을 조선소로 옮기기 전에 물품을 잘 갖춰두기 위해 사용됩니다.</t>
 <t id="379"> 크래인</t>
 <t id="380">\(액체\)</t>
 <t id="381"> 벌처  \(액체\)</t>
 <t id="382"> 무역에서 널리 신뢰받는 벌처는 텔라디 함대의 방어력, 핵심장비 그리고 화물창에 대한 균형을 맞추기 위한 격변기 동안 재설계 되었습니다. 돔이 씌여진 설계는 적에게 더 작은 표적이 되며 기동성을 높이는 선택이었습니다. 자연적으로, 알바트로스의 화물 적재 처리 절차의 향상점은  벌처에도 적용되어 놀랄만한 화물 용량 증가를 가져왔습니다.</t>
 <t id="383"> 벌처</t>
 <t id="384">\(액체\)</t>
 <t id="385"> 알바트로스 {20106, 3601} {20106, 3301}</t>
 <t id="386"> 텔라디 컴퍼니가 무역선을 재설계할 때가 되자, 자연스럽게 적재용량 향상에 주의가 모아졌습니다. 알바트로스의 돔이 씌여진 새 선체는 공격으로부터 탈출하는데 더 균형을 갖추게 되었고, 화물 적재 절차는 재설계되어 물품을 좀 더 효율적으로 적재하게 하여 더 많은 여유 화물공간을 가지게 되었습니다. 화물창도 더 연장되고 좁아져 알바트로스의 방어막이 이를 완전히 감쌀수 있게 되었습니다.</t>
 <t id="387"> 알바트로스</t>
 <t id="388">\(액체\)</t>
 <t id="389"> 벌처  \(벌크\)</t>
 <t id="390">무역에서 널리 신뢰받는 벌처는 텔라디 함대의 방어력, 핵심장비 그리고 화물창에 대한 균형을 맞추기 위한 격변기 동안 재설계 되었습니다. 돔이 씌여진 설계는 적에게 더 작은 표적이 되며 기동성을 높이는 선택이었습니다. 자연적으로, 알바트로스의 화물 적재 처리 절차의 향상점은  벌처에도 적용되어 놀랄만한 화물 용량 증가를 가져왔습니다.</t>
 <t id="391">벌처</t>
 <t id="392">\(벌크\)</t>
 <t id="393"> 벌처  \(에너지\)</t>
 <t id="394"> 무역에서 널리 신뢰받는 벌처는 텔라디 함대의 방어력, 핵심장비 그리고 화물창에 대한 균형을 맞추기 위한 격변기 동안 재설계 되었습니다. 돔이 씌여진 설계는 적에게 더 작은 표적이 되며 기동성을 높이는 선택이었습니다. 자연적으로, 알바트로스의 화물 적재 처리 절차의 향상점은  벌처에도 적용되어 놀랄만한 화물 용량 증가를 가져왔습니다.</t>
 <t id="395"> 벌처</t>
 <t id="396">\(에너지\)</t>
 <t id="397"> 팔콘</t>
 <t id="398">격변의 시기에 수많은 설계변경은 텔라디 함대의 함선들에게 기능의 변경을 초래하였으나, 설계자들은 팔콘에는 별로 향상시킬 것이 없다고 판단하였습니다. 좁아지고 더 열려진 설계로 회전력이 올라갔으며 전세대기와 같이 민첩한 근접전용 전투기로 남아있으나, 함대의 다른 함선들의 변화에 비하면, 이들의 변화는 전적으로 미학적인 것에만 가해졌습니다.</t>
 <t id="399"> 팔콘</t>
 <t id="400">격변의 시기에 수많은 설계변경은 텔라디 함대의 함선들에게 기능의 변경을 초래하였으나, 설계자들은 팔콘에는 별로 향상시킬 것이 없다고 판단하였습니다. 좁아지고 더 열려진 설계로 회전력이 올라갔으며 전세대기와 같이 민첩한 근접전용 전투기로 남아있으나, 함대의 다른 함선들의 변화에 비하면, 이들의 변화는 전적으로 미학적인 것에만 가해졌습니다.</t>
 <t id="401"> 마노리나  \(광물\)</t>
 <t id="402">텔라디 컴퍼니가 소형함선들을 우주에서의 광물 수집에 주력하도록 초점을 맞춘 후에 이 목적에 완벽히 맞는 마노리나가 개발 되었습니다. 이들의 큰 저장창과 강력한 채광 레이저 장착 능력은 이들이 다른 어떤 채굴 장비보다 더 효과적으로 만들어줍니다. 후에 가스와 액체 물품을 수송할 수 있는 변종도 만들어져, 컴퍼니가 그들의 고비용 저효율인 광물, 가스 광산을 완전히 대체할 수 있게 되었습니다.</t>
 <t id="403">마노리나</t>
 <t id="404"> 콘도르</t>
 <t id="405">제논에 대한 화력을 증강하기 위해 재설계시 콘도르를 전면전용 구축함으로 바꾸어야 한다고 결정되었습니다. 피닉스보다 약간 작아진 새 콘도르는 자매함들의 돔형태의 설계를 공유하지만 더 방어에 초점을 맞춰, 선체는 내부 설비들에대해 더 강화된 방어력을 제공합니다.</t>
 <t id="406">콘도르</t>
 <t id="407"> 해리어</t>
 <t id="408">격변의 시기에 텔라디 군부는 버저드의 단종을 결정하고, 해리어에 전투기로서의 특징을 새 설계에 적용하여 더 완성도 높은 군용 함선으로 만들었습니다. 정찰능력뿐 아니라, 해리어는 근접전 전투기로서 그리고 더 크고 방어력 높은 중 전투기를 농락할 수 있는 능력을 갖게 되었습니다.</t>
 <t id="409">해리어</t>
 <t id="410"> 크래인  \(에너지\)</t>
 <t id="411"> 더 작지만 빠른 알바트로스의 변종인 크래인은 자매함보다 소규모의 무역을 더 빠른 속도로 하므로서 텔라디의 생산공정의 균형을 맞춰줍니다. 크래인은 소-중규모 무역에서 신뢰받고 있으며, 함선 기술 스테이션에서 알바트로스가 그들의 물품을 조선소로 옮기기 전에 물품을 잘 갖춰두기 위해 사용됩니다.</t>
 <t id="412"> 크래인</t>
 <t id="413">\(에너지\)</t>
 <t id="414"> 피닉스</t>
 <t id="415">그랜드 익스채인지와 필드 오브 오퍼튜니티같은 텔라디 외곽 섹터들에 대한 제논의 침공이 심각해지자, 텔라디 컴퍼니는 텔라디 함대를 기동성과 효율적인 방어막을 갖추도록 밑바닥부터 재설계했습니다. 피닉스는 이 격변의 중심에 위치하고 있습니다. 수많은 실험끝에, 선체에 돔을 씌운 설계가 받아들여져, 함선의 핵심 설비들에 대한 향상된 방어력과 선회 속도를 내게 되었습니다. 이 설계가 피닉스에 효과적이라는것이 확인된 후, 나머지 함대에도 적용 되었습니다.</t>
 <t id="416">피닉스</t>
 <t id="417"> 투칸  \(컨테이너\)</t>
 <t id="418"> 투칸의 여행객 수송실은 빠르게 지역 운송 수단으로 성장한 텔라디 중수송선의 건조후에 중형 화물창으로 교체되었습니다. 이로서 컴퍼니는 무역에 더 초점을 맞출 수 있었고, 투칸은 이제 벌처의 스테이션간 무역의 보조에 쓰입니다.</t>
 <t id="419"> 투칸</t>
 <t id="420">\(컨테이너\)</t>
 <t id="421"> 벌처  \(컨테이너\)</t>
 <t id="422"> 무역에서 널리 신뢰받는 벌처는 텔라디 함대의 방어력, 핵심장비 그리고 화물창에 대한 균형을 맞추기 위한 격변기 동안 재설계 되었습니다. 돔이 씌여진 설계는 적에게 더 작은 표적이 되며 기동성을 높이는 선택이었습니다. 자연적으로, 알바트로스의 화물 적재 처리 절차의 향상점은  벌처에도 적용되어 놀랄만한 화물 용량 증가를 가져왔습니다.</t>
 <t id="423"> 벌처</t>
 <t id="424">\(컨테이너\)</t>
 <t id="425"> 알바트로스 {20106, 3601} {20106, 3001}</t>
 <t id="426"> 텔라디 컴퍼니가 무역선을 재설계할 때가 되자, 자연스럽게 적재용량 향상에 주의가 모아졌습니다. 알바트로스의 돔이 씌여진 새 선체는 공격으로부터 탈출하는데 더 균형을 갖추게 되었고, 화물 적재 절차는 재설계되어 물품을 좀 더 효율적으로 적재하게 하여 더 많은 여유 화물공간을 가지게 되었습니다. 화물창도 더 연장되고 좁아져 알바트로스의 방어막이 이를 완전히 감쌀수 있게 되었습니다.</t>
 <t id="427"> 알바트로스</t>
 <t id="428">\(벌크\)</t>
 <t id="429"> S</t>
 <t id="430">정보에 의하면 이 함선들은 꽤 최근에 제논 함대에 추가된 것으로 알려졌으며, 채굴선인 것으로 추정됩니다. 다양한 아르곤 채굴선과 비슷하게 제논 S는 자원채집 드론을 내보내기 앞서 레이저를 이용해 큰 소행성을 조각냅니다. 이는 과학자 단체에 그들이 아르곤의 행동을 똑같이 따라하는 이유에 대한 두려운 문제를 제기하였습니다.</t>
 <t id="431"> 미확인 함선</t>
 <t id="432"> 이용가능한 정보 없음.</t>
 <t id="433"> 미확인 함선</t>
 <t id="434"> 이용가능한 정보 없음.</t>
 <t id="435"> 미확인 함선</t>
 <t id="436"> 이용가능한 정보 없음.</t>
 <t id="437">건축선</t>
 <t id="438">건축선 \(CV\)은 한 스테이션을 건설하는데 필요한 모든 부품들을 싣고 있습니다. 이들은 건설지점에 도착하면 자기 자신의 부속들을 이용해 스테이션을 건설하므로, 이들은 일회용입니다. 건설 명령이 내려진 건설선에 보급한 물품들은 건축이 시작되기전에는 열리지 않는 잠긴 화물창에 보관됩니다. 이는 건설선은 물건을 파는데 이용할 수 없다는 뜻입니다.</t>
 <t id="439"> 이용가능한 정보 없음.</t>
</page>
</language>
