<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language id="39">
<page id="78238230" title="XRConversion" descr="TFiles from XR" voice="no">
 <t id="1">Dwalin</t>
 <t id="2">La Dwalin è una nave base da estrazione mineraria progettata per lanciare droni in grado di estrarre metalli ma è anche equipaggiata con un laser per l'estrazione e la perforazione. Non dispone di impianti per il trattamento dei minerali a bordo. Il suo rapporto spinta/massa totale è basso così come la sua manovrabilità. Come la maggior parte delle navi commerciali la Dwalin è disarmata.</t>
 <t id="3">Lyranea</t>
 <t id="4">Il trasporto Lyranea viene costruito a Omicron Lyrae dove viene comunemente utilizzato da tutte le fazioni commerciali. Più grande in termini di dimensioni e capacità di carico rispetto al Rahanas di Albion, risulta essere un po' più lento. In compenso il suo armamento per la difesa personale si basa su armi e sistemi difensivi più grandi rispetto alla sua controparte di Albion. Comunemente configurato per poter caricare qualsiasi classe di merce in stive multiruolo, il design del Lyranea può essere facilmente convertito per caricare in maniera più efficiente uno o due tipi di merce, nel caso fosse necessario.</t>
 <t id="5">Vasio</t>
 <t id="6">Come la maggior parte dei vascelli impiegati dalla Società Energetica Albion, il progetto della Vasio è stato acquisito dalla Jonferson Space Dynamics Division \(JSDD\) poco dopo la Caduta dei Portali. Diversamente dalle altre navi della SEA, tuttavia, la Vasio ha subito notevoli ristrutturazioni tecniche, specialmente per quanto riguarda gli armamenti. La buona manovrabilità della Vasio e le sue armi potenti la rendono una scelta ideale per le missioni di scorta.</t>
 <t id="7">Artio</t>
 <t id="8">Questa nave unica assomiglia ad un hovercraft abbellito - ma non lo è. Progettato dalla Beryll Astrotech - l'organizzazione che è succeduta a quello che all'epoca era il sindacato fuorilegge dei Beryll - la Artio è costruita partendo dalla tecnologia recuperata da artefatti Terraformer, così come la maggior parte dei macchinari e delle navi fabbricate dalla Beryll Astrotech. La Artio ha solo un'arma "simbolica" che la rende sostanzialmente inutile in combattimento. Tuttavia, con i suoi propulsori estremamente reattivi, questa piccola nave è perfettamente azzeccata per operazioni sotto copertura vicino o tra le installazioni orbitali.</t>
 <t id="9"> Triath  Vanguard</t>
 <t id="10">Questa nave, da quando è stata resa operativa, è stato un sollievo per tutti i piloti che dovevano rischiare la propria vita su navi progettate dalla PMC. A differenza di altre loro navi, il Triath Vanguard dispone di una accelerazione piuttosto bilanciata, di buoni armamenti \(tra cui missili guidati\), di un design robusto e di un look per certi versi moderno. Con un aspetto non diverso da un Triath Raider aggiornato, chi l'ha pilotata la descrivono con "vola con grazia e ti riporta a casa". Alcune indiscrezioni riportano che la PMC stia lavorando su una versione più pesante di questa nave basata sul progetto del Triath Vanguard, la prima delle quali sarà il "Triath Sentinel" che entrerà in servizio nel giro di pochissimo tempo.</t>
 <t id="11"> Triath</t>
 <t id="12">Vanguard</t>
 <t id="13"> Zepp</t>
 <t id="14">Lo Zepp è stato disegnato e sviluppato dalla Terracorp per trasportare rapidamente informazioni utili ai cittadini di Terra di Luce durante l'Oblio scatenato dallo spegnimento dei Portali. Quando i portali si riaccesero, singole stazioni iniziarono ad utilizzarli per pubblicizzare i propri prodotti, e queste navi possono ora essere trovate molto lontane nello spazio mentre cercano di raggiungere tutti i cittadini.</t>
 <t id="15">Zepp</t>
 <t id="16"> Styrvok  \(Liquidi\)</t>
 <t id="17"> Le varianti del Cargo Styrvok sono state progettate dai Canterani e fino ad ora sono state utilizzate unicamente in DeVries. Basate su un design relativamente anziano e a lungo inalterato, queste navi appaiono spesso come dei cavalli da soma malmenati e rattoppati che hanno visto sicuramente dei giorni migliori. Possono ancora essere costruiti, per il giusto acquirente, ad un Cantiere Canterano anche se i nuovi scintillanti modelli appena costruiti si distinguono notevolmente dalle vecchie versioni più consumate. I nuovi modelli condividono le medesime specifiche dei loro predecessori e quindi non sono per niente all'avanguardia. Comparato ai più moderni modelli di cargo sono più piccoli e possiedono una capacità di carico minore, anche se spesso forniscono un vantaggio nella raccolta e consegna rapida di merce. I modelli per merce singola o mista possono essere distinti dalle peculiarità delle loro aree di carico.</t>
 <t id="18"> Styrvok</t>
 <t id="19">\(Liquidi\)</t>
 <t id="20">Hayabusa</t>
 <t id="21">L'Hayabusa è il caccia più frequente all'interno dei confini della Repubblica di Cantera. Inizialmente nasceva come piccola nave di sorveglianza impiegata nelle miniere, successivamente l'Hayabusa fu trasformata in una nave da combattimento per la difesa contro i Reivers. L'Hayabusa ha una buona accelerazione per le sue dimensioni, anche se la manovrabilità è nella media. I suoi armamenti sono piuttosto deboli. Proprio come il Daito, l'Hayabusa è una buona scelta per i pattugliamenti di routine ma diventa una seconda scelta se si tratta di combattere.</t>
 <t id="22"> Onil  \(Gas\)</t>
 <t id="23"> Una delle prime navi ad essere creata dall'Operazione Cantera, la Onil sembra essere stata progettata proprio per sopportare i pericoli naturali di un sistema pericoloso come DeVries. Per questo motivo, oltre anche alle disponibilità di configurazioni adatte per la raccolta sia di minerali che di risorse gassose, è stata scelta come nave mineraria per quest'area. Tuttavia, solamente di recente la Repubblica di Cantera ha deciso di rilasciare i progetti di questa nave al mercato pubblico, per tentare di dare una spinta per risollevare la decadente economia locale.</t>
 <t id="24"> Onil</t>
 <t id="25">\(Gas\)</t>
 <t id="26">Stromvok</t>
 <t id="27">Lo Stromvok è un'interessante variante del Trasporto Styrvok  progettato dai Canterani e utilizzato a DeVries. È essenzialmente una variante da combattimento del cargo di linea con la sua area di carico quasi interamente sostituita da un compartimento corazzato con torrette di differenti dimensioni e depositi di ordigni. Anche se in alcun modo può essere considerato una nave da guerra capace di distruggere un incrociatore militare o una grande squadriglia di caccia, può fornire una potente difesa contro piccoli gruppi di razziatori. È adatto alla scorta di convogli o per proteggere un'importante nave da trasporto. Un comandante astuto può addirittura contare sulla somiglianza con un trasporto Styrvok per attirare dei razziatori in un attacco ravvicinato contro un bersaglio apparentemente "indifeso" - per poi mostrare i denti affilati della trappola in cui i pirati si sono cacciati.</t>
 <t id="28"> Rahanas  \(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="29">Il Rahanas Trasporto Carichi Sfusi è progettato a partire da una "Base Comune" e viene costruito in molti cantieri. È facilmente riconoscibile dai suoi caratteristici moduli di stoccaggio che possono caricare solo merci sfuse; in compenso le sue specifiche tecniche non sono così rilevanti.</t>
 <t id="30">Rahanas</t>
 <t id="31">\(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="32">Dwalin</t>
 <t id="33">La Dwalin è una nave base da estrazione mineraria progettata per lanciare droni in grado di estrarre metalli ma è anche equipaggiata con un laser per l'estrazione e la perforazione. Non dispone di impianti per il trattamento dei minerali a bordo. Il suo rapporto spinta/massa totale è basso così come la sua manovrabilità. Come la maggior parte delle navi commerciali la Dwalin è disarmata.</t>
 <t id="34">Arawn</t>
 <t id="35">Una delle più grandi navi attualmente in servizio tra le fazioni conosciute, l'Arawn è una carrier altamente avanzata, progettata e inizialmente lanciata da Terra Argon. L'ampia gamma di armi - tra cui armi al plasma e a particelle, così come i droni multifunzione - gli dona un vantaggio tattico in ogni situazione.</t>
 <t id="36"> Onil  \(Minerali\)</t>
 <t id="37">Una delle prime navi ad essere creata dall'Operazione Cantera, la Onil sembra essere stata progettata proprio per sopportare i pericoli naturali di un sistema pericoloso come DeVries. Per questo motivo, oltre anche alle disponibilità di configurazioni adatte per la raccolta sia di minerali che di risorse gassose, è stata scelta come nave mineraria per quest'area. Tuttavia, solamente di recente la Repubblica di Cantera ha deciso di rilasciare i progetti di questa nave al mercato pubblico, per tentare di dare una spinta per risollevare la decadente economia locale.</t>
 <t id="38">Onil</t>
 <t id="39">\(Minerali\)</t>
 <t id="40"> Gigurum  \(Liquidi\)</t>
 <t id="41">Progettato e sviluppato dalla Gigurum Heavy Launchers, il Trasporto Liquidi Gigurum è specificamente pensato per il trasporto di merci allo stato liquido. Trasporti di questo tipo hanno bisogno di permessi tecnici specifici se vengono caricati con sostanze considerate pericolose e i loro piloti hanno bisogno di conseguire un'apposita licenza. I moduli di stoccaggio della Trasporto Liquidi Gigurum fanno si che questo mezzo sia riconoscibile anche da lontano. Questa nave non è veloce né agile, ed è completamente disarmata.</t>
 <t id="42"> Gigurum</t>
 <t id="43">\(Liquidi\)</t>
 <t id="44">M</t>
 <t id="45">L'M/BRANCH9, più semplicemente chiamato M, è un caccia Xenon che pattuglia la periferia dei territori delle macchine. Sebbene le intenzioni delle macchine siano imperscrutabili, il motore lento e lo scarso arsenale, per un caccia, suggeriscono che questo caccia non sia stato pensato per essere catapultato in mezzo alla battaglia. Ci sono stati, tuttavia, almeno due casi nei quali gli Xenon hanno inviato in combattimento orde di queste navi, probabilmente perché non avevano a quel tempo altre opzioni. Operando in gruppi molto numerosi, l'M nonostante i suoi difetti è riuscito a ribaltare la situazione a favore delle macchine in entrambi gli eventi.</t>
 <t id="46">Betaver</t>
 <t id="47">La Betaver è una nave di base per l'estrazione in grado di lanciare droni per la raccolta di materiali aggregati sotto forma ionizzata o di plasma. Il suo rapporto spinta/massa totale è basso, così come la sua manovrabilità. Come la maggior parte delle navi commerciali la Betaver è disarmata.</t>
 <t id="48"> Nyanae  \(Energia\)</t>
 <t id="49"> Intitolato in onore dell'eroina Argon Nyana Gunne, questa nave da trasporto è stata sviluppata dalla Lega Libera di Hatikvah poco prima dello spegnimento dei portali, ma quando alcune di queste navi rimasero bloccate ad Omicron Lyare, i tecnici dei cantieri navali riuscirono a compiere una progettazione inversa dei modelli così da iniziare una produzione in massa e renderli il mercantile di medie dimensioni standard del sistema.</t>
 <t id="50"> Nyanae</t>
 <t id="51">\(Energia\)</t>
 <t id="52"> Nyanae  \(Container\)</t>
 <t id="53"> Intitolato in onore dell'eroina Argon Nyana Gunne, questa nave da trasporto è stata sviluppata dalla Lega Libera di Hatikvah poco prima dello spegnimento dei portali, ma quando alcune di queste navi rimasero bloccate ad Omicron Lyare, i tecnici dei cantieri navali riuscirono a compiere una progettazione inversa dei modelli così da iniziare una produzione in massa e renderli il mercantile di medie dimensioni standard del sistema.</t>
 <t id="54"> Nyanae</t>
 <t id="55">\(Container\)</t>
 <t id="56"> Sanahar  \(Container\)</t>
 <t id="57">La Sanahar è stata creata in risposta alla grande popolarità del progetto "Base Comune", ed è capace di fornire ai mercanti un'alternativa piccola e veloce per il trasporto di container.</t>
 <t id="58">Sanahar</t>
 <t id="59">\(Container\)</t>
 <t id="60"> Mercancias  \(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="61">Il professore Josemaria Vasquez progettò il Mercancias per trasportare i prodotti dell'Operazione Cantera attorno e fuori DeVries. Come molte altre navi commerciali di medie dimensioni dell'era moderna, il Mercancias è progettato per poter caricare container di qualsiasi tipo, e le quattro versioni del Mercancias sono ormai diventate lo standard per la Repubblica di Cantera.</t>
 <t id="62">Mercancias</t>
 <t id="63">\(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="64">Katana</t>
 <t id="65">La Katana è una nave da guerra utilizzata durante il Conflitto Terrestre. Quella che una volta era l'avanguardia dell'ingegneria Terrestre ora a livello tecnico è nella media. Circa due decadi fa la Cantera Operation, appena lanciata, acquistò una piccola flotta di Katana usate per compiti di pattugliamento dopo che alcune navi sopravvissute riportarono possibili avvistamenti di navi Argon distanti nel settore DeVries. La flotta di Katana della Repubblica di Cantera è considerata la loro migliore difesa ed è ben mantenuta.</t>
 <t id="66"> Styrvok  \(Container\)</t>
 <t id="67"> Le varianti del Cargo Styrvok sono state progettate dai Canterani e fino ad ora sono state utilizzate unicamente in DeVries. Basate su un design relativamente anziano e a lungo inalterato, queste navi appaiono spesso come dei cavalli da soma malmenati e rattoppati che hanno visto sicuramente dei giorni migliori. Possono ancora essere costruiti, per il giusto acquirente, ad un Cantiere Canterano anche se i nuovi scintillanti modelli appena costruiti si distinguono notevolmente dalle vecchie versioni più consumate. I nuovi modelli condividono le medesime specifiche dei loro predecessori e quindi non sono per niente all'avanguardia. Comparato ai più moderni modelli di cargo sono più piccoli e possiedono una capacità di carico minore, anche se spesso forniscono un vantaggio nella raccolta e consegna rapida di merce. I modelli per merce singola o mista possono essere distinti dalle peculiarità delle loro aree di carico.</t>
 <t id="68"> Styrvok</t>
 <t id="69">\(Container\)</t>
 <t id="70">Drostan</t>
 <t id="71">Questa nave non è né agile né veloce e va costantemente protetta. Tuttavia, dispone di un sofisticato lanciatorpedini e viene perciò classificata come bombardiere. È usata principalmente contro le installazioni a terra ma può attaccare e distruggere in poco tempo anche grandi complessi orbitali. Durante la Quarta Rivolta Xenon \(anche nota come "Conflitto IRQ4"\), diversi bombardieri di classe Drostan devastarono due stazioni energetiche Xenon. Tutte le Drostan ritornarono a casa, senza nessuna perdita. Il Drostan rappresenta un notevole vantaggio tattico.</t>
 <t id="72">Lyramekron</t>
 <t id="73">Il Lyramekron è un tipo di nave interessante costruito ad Omicron Lyrae. Si tratta principalmente di un trasporto armato anche se viene costruito utilizzando le medesime parti e sezioni dell'incrociatore Olmekron, mantenendo di conseguenza la distintiva forma angolata a 'Y'. Il Lyramekron viene impiegato dalla maggior parte delle fazioni ad Omicron Lyrae per compiti di consegna in territori ostili. La sua relativamente grande stazza ha permesso l'utilizzo di sistemi d'armamento tecnologicamente avanzati e difese alla pari di un incrociatore: la versione super-equipaggiata del Lyramekron viene pubblicizzata come capace di sbarazzarsi di uno Xenon K e della sua scorta tipica. I Pirati in cerca di una preda, e che non sono scoraggiati dall'attaccare qualcosa che assomiglia a un incrociatore Olmekron, troveranno in questo trasporto pane per i loro denti. Tuttavia, le sue grandi dimensioni, se comparate agli altri trasporti, riducono notevolmente la sua velocità e agilità. Paradossalmente, nonostante la dimensione totale sia superiore a un trasporto Lyraeano, i suoi sistemi di difesa e la forma angolata dello scafo riducono il suo carico potenziale a poco più di quello del più piccolo trasporto Lyraeano.</t>
 <t id="74">Dwalin</t>
 <t id="75">La Dwalin è una nave base da estrazione mineraria progettata per lanciare droni in grado di estrarre metalli ma è anche equipaggiata con un laser per l'estrazione e la perforazione. Non dispone di impianti per il trattamento dei minerali a bordo. Il suo rapporto spinta/massa totale è basso così come la sua manovrabilità. Come la maggior parte delle navi commerciali la Dwalin è disarmata.</t>
 <t id="76">Dwalin</t>
 <t id="77">La Dwalin è una nave base da estrazione mineraria progettata per lanciare droni in grado di estrarre metalli ma è anche equipaggiata con un laser per l'estrazione e la perforazione. Non dispone di impianti per il trattamento dei minerali a bordo. Il suo rapporto spinta/massa totale è basso così come la sua manovrabilità. Come la maggior parte delle navi commerciali la Dwalin è disarmata.</t>
 <t id="78">Vascello da Costruzione</t>
 <t id="79">Il Vascello da Costruzione \(VdC\) porta con se tutte le parti necessarie alla costruzione di una singola stazione. Una volta arrivato a destinazione, costruirà la stazione utilizzando se stesso, perciò questa nave può essere utilizzata una sola volta. Qualsiasi merce acquistata dal VdC prima che venga dato l'ordine di costruzione verrà sistemata in depositi di sicurezza che verranno riaperti solo ad inizio costruzione. In altre parole, un VdC non può essere utilizzato per vendere merce.</t>
 <t id="80">Fedhelm</t>
 <t id="81">La Fedhelm è una nave per l'estrazione completa per minerali di ogni tipo. È in grado di lanciare droni per l'estrazione, ma non dispone di impianti per il trattamento dei materiali a bordo. Non è agile o veloce e nemmeno equipaggiata con un sistema di armi tattico.</t>
 <t id="82"> Triath  Raider</t>
 <t id="83">Il Triath Raider, anche se non può essere considerata scadente, soffre di tuttavia di una carenza tattica a causa del suo scarso sistema di armamenti. Di conseguenze è esattamente il progetto che ci si può aspettare dalla PMC. Gli esperti non hanno dubbi in proposito; è completamente diverso dal Golem e dal Moebius che non possono essere stati progettati dalla PMC da sola. Il Triath Raider è usato principalmente per pattugliare territori non contesi ma anche come ricognitore e per missioni di perlustrazione.</t>
 <t id="84">Triath</t>
 <t id="85">Raider</t>
 <t id="86">Scaldis</t>
 <t id="87">Lo Scaldis è un cargo progettato su quella che è stata chiamata "Base Comune"  \(una piattaforma di lavoro comune tra le varie razze progettata dall'Alleanza delle Parole\), e costruito da numerosi cantieri autorizzati. I suoi motori non sono potenti e i suoi armamenti non gli permettono di affrontare veri combattimenti, ma è ancora molto richiesto a causa dell'ottimo rapporto qualità/prezzo.</t>
 <t id="88"> Styrvok  \(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="89">Le varianti del Cargo Styrvok sono state progettate dai Canterani e fino ad ora sono state utilizzate unicamente in DeVries. Basate su un design relativamente anziano e a lungo inalterato, queste navi appaiono spesso come dei cavalli da soma malmenati e rattoppati che hanno visto sicuramente dei giorni migliori. Possono ancora essere costruiti, per il giusto acquirente, ad un Cantiere Canterano anche se i nuovi scintillanti modelli appena costruiti si distinguono notevolmente dalle vecchie versioni più consumate. I nuovi modelli condividono le medesime specifiche dei loro predecessori e quindi non sono per niente all'avanguardia. Comparato ai più moderni modelli di cargo sono più piccoli e possiedono una capacità di carico minore, anche se spesso forniscono un vantaggio nella raccolta e consegna rapida di merce. I modelli per merce singola o mista possono essere distinti dalle peculiarità delle loro aree di carico.</t>
 <t id="90">Styrvok</t>
 <t id="91">\(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="92"> Eterscel  Vanguard</t>
 <t id="93">Prodotto anch'esso dalla Theonray Sistemi Difensivi, l'Eterscel Vanguard, a differenza dell'Eterscel Raider, non è una nave consegnata chiavi in mano. È prodotta su ordinazione e può essere equipaggiata scegliendo tra due scafi, uno o due motori solidi Eterscel e una serie di armamenti. Nella configurazione scelta da Cuore di Albion, l'Eterscel Vanguard è piuttosto simile all'Eterscel Raider se non per il fatto che sacrifica l'accelerazione per una aumento degli armamenti e da uno scafo diverso. I piloti di ogni settore lodano la serie "Eterscel", particolarmente per i motori da cui prende il nome. È molto ricercata dai corsari e raggiunge prezzi stellari sul mercato dell'usato.</t>
 <t id="94"> Eterscel</t>
 <t id="95">Vanguard</t>
 <t id="96">Vascello da Costruzione</t>
 <t id="97">Il Vascello da Costruzione \(VdC\) porta con se tutte le parti necessarie alla costruzione di una singola stazione. Una volta arrivato a destinazione, costruirà la stazione utilizzando se stesso, perciò questa nave può essere utilizzata una sola volta. Qualsiasi merce acquistata dal VdC prima che venga dato l'ordine di costruzione verrà sistemata in depositi di sicurezza che verranno riaperti solo ad inizio costruzione. In altre parole, un VdC non può essere utilizzato per vendere merce.</t>
 <t id="98"> Gigurum  \(Container\)</t>
 <t id="99">Progettato e costruito dalla Gigurum Heavy Launchers, il Gigurum Trasporto Container è stato pensato principalmente per il trasporto di container, come è facilmente intuibile dalla disposizione dei moduli di carico. Questo cargo non è né veloce né agile ed è completamente disarmato. Tuttavia, è diventato lo standard per il trasporto di container attraverso i settori.</t>
 <t id="100">Gigurum</t>
 <t id="101">\(Container\)</t>
 <t id="102">Boann</t>
 <t id="103">Inizialmente disegnata e rilasciata della TerraCorp, questa nave è ora costruita da diversi produttori in ogni settore, in particolare Albionmetals. È una nave per l'estrazione di idrogeno che ha subìto molte revisioni dalla sua introduzione; i suoi parametri di base, comunque, sono rimasti invariati. Pur essendo capace di lanciare droni per le attività di estrazione, il rapporto spinta/massa totale del Boann è basso, così come la sua manovrabilità. I suoi armamenti non sono stati sviluppati per un uso tattico - come ci si può aspettare da una nave commerciale per l'estrazione.</t>
 <t id="104">Titurel</t>
 <t id="105">Non si sa molto di questo potente trasporto armato, a parte il fatto che sembra andare ben oltre le capacità costruttive degli stessi Reivers. Gli esperti credono che i Reivers abbiano un numero limitato di queste navi su cui hanno continuato a effettuare manutenzioni per decine di anni dopo la Caduta dei Portali. Ad oggi l'origine del Titurel rimane un mistero che numerose fazioni vorrebbero vedere risolto.</t>
 <t id="106"> Rahanas  \(Container\)</t>
 <t id="107">Il Rahanas Trasporto Container è progettato a partire da una "Base Comune" e viene costruito in molti cantieri. È facilmente riconoscibile grazie ai suoi caratteristici moduli di stoccaggio che possono contenere esclusivamente container; le sue specifiche tecniche sono assolutamente anonime ma "fa il suo lavoro", come dicono i piloti.</t>
 <t id="108"> Rahanas</t>
 <t id="109">\(Container\)</t>
 <t id="110">Bonescout</t>
 <t id="111">Chiamato come il vecchio vascello di Cho t'Nnt, un eroe leggendario tra gli Split, questa classe di nave è piccola e veloce ma, a causa del suo armamento decisamente debole, è praticamente inutile in combattimento. Solo l'ardente determinazione dei suoi piloti Split, alcuni dei quali hanno usato il Bonescout in attacchi kamikaze, possono trasformare questa piccola nave in un'arma formidabile.</t>
 <t id="112"> Rahanas  \(Energia\)</t>
 <t id="113">Il Rahanas Trasporto Energia è una delle più grosse navi della serie Rahanas. Progettata su una "Base Comune" come le sue sorelle, questa grande nave dispone solo di armamenti di base e non è né agile né in grado di subire veloci accelerazione. È stata pensata \(esclusivamente\) per il trasporto di celle di energia ed è di facile riconoscimento grazie ai suoi caratteristici moduli per lo stoccaggio.</t>
 <t id="114"> Rahanas</t>
 <t id="115">\(Energia\)</t>
 <t id="116">K</t>
 <t id="117">Discendente degli originali Terraformer creati sulla Terra circa un millennio fa, gli Xenon hanno subito molti stadi di evoluzione pur essendo delle macchine. I meccanici-tassonomisti sono certi che la linea di TF/Xenon presente nei settori conosciuti oggi appartiene alla nona branca diversificata \(su circa 27\). Il K/BRANCH9 - comunemente chiamato K - è un grande incrociatore con una manovrabilità decente e un sistema d'armamento superiore alla media.</t>
 <t id="118">Daito</t>
 <t id="119">Basato sulla Katana, il Daito è la prima nuova nave disegnata dai Cantieri della Repubblica di Cantera da oltre un decennio. Spesso sottoposta a test, revisioni e aggiornamenti, questa nave non è di gran lunga durevole come la sua cugina più antica e lo dimostra ampiamente. Con una accelerazione e manovrabilità nella media, i suoi deboli armamenti lo rendono al massimo una seconda scelta per le situazioni di combattimento tattico.</t>
 <t id="120">Betaver</t>
 <t id="121">La Betaver è una nave di base per l'estrazione in grado di lanciare droni per la raccolta di materiali aggregati sotto forma ionizzata o di plasma. Il suo rapporto spinta/massa totale è basso, così come la sua manovrabilità. Come la maggior parte delle navi commerciali la Betaver è disarmata.</t>
 <t id="122"> Styrvok  \(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="123">Le varianti del Cargo Styrvok sono state progettate dai Canterani e fino ad ora sono state utilizzate unicamente in DeVries. Basate su un design relativamente anziano e a lungo inalterato, queste navi appaiono spesso come dei cavalli da soma malmenati e rattoppati che hanno visto sicuramente dei giorni migliori. Possono ancora essere costruiti, per il giusto acquirente, ad un Cantiere Canterano anche se i nuovi scintillanti modelli appena costruiti si distinguono notevolmente dalle vecchie versioni più consumate. I nuovi modelli condividono le medesime specifiche dei loro predecessori e quindi non sono per niente all'avanguardia. Comparato ai più moderni modelli di cargo sono più piccoli e possiedono una capacità di carico minore, anche se spesso forniscono un vantaggio nella raccolta e consegna rapida di merce. I modelli per merce singola o mista possono essere distinti dalle peculiarità delle loro aree di carico.</t>
 <t id="124">Styrvok</t>
 <t id="125">\(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="126">Hesus</t>
 <t id="127">Questa solida nave dall'aspetto essenziale è principalmente usata per missioni di estrema importanza, come per esempio la scorta del Capo di Stato durante i suoi viaggi interplanetari per scopi diplomatici. La sua ottima manovrabilità e i potenti motori garantiscono a questa nave un discreto vantaggio rispetto agli altri vascelli della sua stessa classe. Quando una o più Hesus sono presenti all'interno del settore, si capisce immediatamente che un importante evento politico sta avendo luogo in quella zona. Proprio per questo, la Hesus è comunemente nota come premonitrice di pace - o di guerra.</t>
 <t id="128"> Foltor  Sentinel</t>
 <t id="129">Un altro appartenente alla famiglia delle navi Foltor, il Foltor Sentinel è stato anch'esso progettato da zero in esclusiva per l'Esercito Argon. Trattandosi della più recente della sua classe, il Foltor Sentinel monta esclusivamente armi a energia, ma non missili. Molti lo considerano come un difetto di progettazione, ma in realtà si tratta di un compromesso per avere una migliore accelerazione e un miglior controllo dell'assetto che altrimenti non sarebbero stati raggiunti.</t>
 <t id="130"> Foltor</t>
 <t id="131">Sentinel</t>
 <t id="132">Lepton</t>
 <t id="133">Come la maggior parte delle navi in servizio per la Repubblica di Cantera, il Lepton non regge il confronto con le altre navi della sua classe. Questo trasporto dispone di obsoleti propulsori a fusione d'idrogeno che gli consentono solo una modesta accelerazione e manovrabilità. Il suo armamento non è degno di essere menzionato.</t>
 <t id="134">I</t>
 <t id="135">Discendenti dagli originali Terraformer rilasciati dalla Terra circa un millennio fa, gli Xenon si sono evoluti lungo diverse ramificazioni. Gli esperti che si occupano della tassonomia meccanica sono abbastanza certi del fatto che la linea di TF/Xenon presenti oggi nei settori conosciuti appartengano al nono ramo di ramificazione \(su circa 27\). La I/BRANCH9 - comunemente chiamata semplicemente I - è probabilmente la più grande nave da guerra nella galassia conosciuta. Fino a oggi, è stata avvistata soltanto da molto lontano poiché nessuno è sopravvissuto a un incontro ravvicinato con questa nave. Si tratta perciò di una macchina assolutamente inquietante che, anche se da sola, ha ben poco da temere da navi capital solitarie o perfino da flotte di modeste dimensioni. Nulla di più è noto su questa nave se non le voci e i paranoici rapporti di falsi avvistamenti che si sono diffusi. Per il momento, fortunatamente, non esistono rapporti attendibili che indichino l'avvistamento di questa nave fuori dai settori centrali Xenon. A dire il vero, non si sa neppure quante di queste gigantesche macchine da guerra sono in circolazione.</t>
 <t id="136"> Camulos  Raider</t>
 <t id="137">Il Camulos Raider è un caccia caratterizzato da un'accelerazione e una manovrabilità sopra la media, così come da un buon sistema di armamenti. Come tutte le navi prodotte dalla Jonferson Sistemi Spaziali, questa nave è basata su una tecnologia di conversione a due vie dell'antimateria \(M/AM-AM/M\). Quando la Jonferson Space Dynamics Division \(JSDD\) si smembrò subito dopo la Caduta dei Portali, molte delle sue controllate dislocate in settori lontani continuarono le loro operazioni per conto proprio. La Jonferson Sistemi Spaziali è la più grande di queste aziende. Comune a tutte le ex aziende controllate della JSSD era il vantaggio avquisito nella tecnologia di conversione M/AM-AM/M. Nonostante molti sforzi da parte dei concorrenti o con la progettazione inversa o semplicemente tramite furti, questa innovazione \(ritenuta da alcuni un "miracolo tecnologico"\) è rimasta saldamente nelle mani delle ex controllate JSDD.</t>
 <t id="138">Camulos</t>
 <t id="139">Raider</t>
 <t id="140">Taranis</t>
 <t id="141">Quando la Plutarch Mining Corporation mise inizialmente in servizio questo tipo di incrociatore, non vi erano molte altre navi della sua classe in grado di competere con la pesante armatura e le potenti torrette del 'Taranis'. Anche se alcuni definiscono la sua manovrabilità 'goffa', questo classico incrociatore è in grado di colpire duro: 'vola come un mattone, uccide come una lama' è un detto comune tra i piloti che hanno volato su un Taranis. Pur essendo usato principalmente per il pattugliamento di confini altamente contesi o di altre zone calde, questa nave non rifugge dal combattimento. Ha un ottimo valore tattico ed è stata copiata da numerosi cantieri.</t>
 <t id="142">Orlam</t>
 <t id="143">Industrie Ledda, un'altra azienda distaccatasi dalla ormai sciolta Jonferson Space Dynamics Division, produce questa nave veloce su ordinazione. Spinta dalla tecnologia di conversione M/AM-AM/M, questa nave altrimenti insignificante ha come unico vantaggio il suo sistema propulsivo. Gli utilizzi tattici dell'Orlam sono molto limitati. È, comunque, "bella da vedere" come dicono i piloti di tutti i settori e viene usata principalmente per missioni di scorta a bassa priorità.</t>
 <t id="144"> Styrvok  \(Container e Energia\)</t>
 <t id="145"> Le varianti del Cargo Styrvok sono state progettate dai Canterani e fino ad ora sono state utilizzate unicamente in DeVries. Basate su un design relativamente anziano e a lungo inalterato, queste navi appaiono spesso come dei cavalli da soma malmenati e rattoppati che hanno visto sicuramente dei giorni migliori. Possono ancora essere costruiti, per il giusto acquirente, ad un Cantiere Canterano anche se i nuovi scintillanti modelli appena costruiti si distinguono notevolmente dalle vecchie versioni più consumate. I nuovi modelli condividono le medesime specifiche dei loro predecessori e quindi non sono per niente all'avanguardia. Comparato ai più moderni modelli di cargo sono più piccoli e possiedono una capacità di carico minore, anche se spesso forniscono un vantaggio nella raccolta e consegna rapida di merce. I modelli per merce singola o mista possono essere distinti dalle peculiarità delle loro aree di carico.</t>
 <t id="146"> Styrvok</t>
 <t id="147">\(Container e Energia\)</t>
 <t id="148"> Foltor  Vanguard</t>
 <t id="149">Il Foltor Vanguard è spesso considerato il fratello maggiore del Foltor Raider. Simile nell'aspetto, il Foltor Vanguard mette a disposizione una quantità incredibile di armi per una nave delle sue dimensioni ma a scapito della manovrabilità. È usato principalmente per il pattugliamento dei settori anche se è stato occasionalmente utilizzato in intense situazioni di combattimento.</t>
 <t id="150"> Foltor</t>
 <t id="151">Vanguard</t>
 <t id="152"> Gigurum  \(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="153">Progettata e costruita dalla Gigurum Heavy Launchers, la Trasporto Merci Sfuse Gigurum è disegnata per il trasporto di intere partite di merci, confezionate e suddivise in particolari moduli di stoccaggio di specifiche dimensioni. Con la sua linea di trasporti cargo, la Gigurum ha portato il concetto di partita di merce fino al suo estremo logico. All'inizio, ci fu una forte resistenza contro il numero molto ristretto di formati delle merci che potevano essere trasportate. Con il tempo, tuttavia, l'idea si dimostrò estremamente efficiente ed è diventato il metodo di trasporto preferito per ogni genere di bene in tutti i settori. La Trasporto Merci Sfuse Gigurum non è veloce, non è agile, ed è completamente disarmata. Nonostante questo, è diventata indispensabile per trasportare le merci in modo economico ed efficace.</t>
 <t id="154"> Gigurum</t>
 <t id="155">\(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="156"> Nyanae  \(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="157">Intitolato in onore dell'eroina Argon Nyana Gunne, questa nave da trasporto è stata sviluppata dalla Lega Libera di Hatikvah poco prima dello spegnimento dei portali, ma quando alcune di queste navi rimasero bloccate ad Omicron Lyare, i tecnici dei cantieri navali riuscirono a compiere una progettazione inversa dei modelli così da iniziare una produzione in massa e renderli il mercantile di medie dimensioni standard del sistema.</t>
 <t id="158">Nyanae</t>
 <t id="159">\(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="160"> Eterscel  Raider</t>
 <t id="161">Una delle poche navi in servizio presso la Cuore di Albion che non sia stata disegnata \(o rubata\) da Albionmetals. Invece è fabbricato dalla Theonray Sistemi Difensivi come unico sistema di difesa completamente pronto per lo spazio. Il suo armamento è relativamente debole ma è equipaggiato con un motore compatto Eterscel che è stato elogiato per essere instancabile e indistruttibile. Questo innovativo motore è infatti un progetto assolutamente unico; può essere smontato da una nave e accoppiato a un altro motore \(anche di tipo diverso\) in meno di due ore. Originariamente pensato come nave da ricognizione con limitate capacità tattiche, l'Eterscel Raider è oggi usato essenzialmente per il pattugliamento dei settori.</t>
 <t id="162">Eterscel</t>
 <t id="163">Raider</t>
 <t id="164"> Gigurum  \(Energia\)</t>
 <t id="165">Progettata e costruita dalla Gigurum Heavy Lauchers, la Trasporto Energia Gigurum è specificamente pensata per il trasporto di beni energetici. Da quando le celle di energia chimica e/o nucleare possono mettere in pericolo intere popolazioni ed ecosistemi, questo tipo di cargo pesante deve avere la licenza per il trasporto di materiali pericolosi; deve essere inoltre sottoposto a periodiche ispezioni tecniche per poter mantenere la licenza. Per pilotare questa nave il pilota deve avere una particolare patente. La Trasporto Energia Gigurum non è né veloce né agile, ed è completamente disarmata.</t>
 <t id="166"> Gigurum</t>
 <t id="167">\(Energia\)</t>
 <t id="168">Hermod</t>
 <t id="169">L'Hermod è un cargo impiegato nella Repubblica di Cantera.  Secondo il progetto di costruzione, l'unico suo scopo è di trasportare beni allo stato liquido. Dotato di scarsa capacità di accelerazione e decelerazione, anche la sua manovrabilità è ridotta. Possiede giusto alcune armi che però non hanno particolare valore tattico. In altre parole, il suo reale sistema di difesa consiste nella non importanza della Repubblica di Cantera.</t>
 <t id="170">\(Sfusi e Liquidi\)</t>
 <t id="171">Ossian</t>
 <t id="172">Originariamente pensato come una nave da consegna veloce, l'Ossian è utilizzato principalmente ai giorni nostri come nave scorta nelle missioni diplomatiche a bassa priorità, o in missioni di ricognizione quando il successo della missione può dipendere dalla manovrabilità e dalla velocità. La capacità tattica dell'Ossian è notevolmente limitata da un armamento offensivo inesistente. Questo caccia è chiamato a volte "il barattolo di latta" o, più cinicamente, "la bara volante"; il secondo si riferisce al fatto che durante la metà dell'ultimo decennio sono morti più piloti su questa nave che in tutte le altre navi di simili dimensioni di tutte le altre fazioni messe insieme. Gran parte di queste morti sono avvenute fuori da situazioni di combattimento.</t>
 <t id="173"> Oggetto Volante Non Identificato</t>
 <t id="174"> Nessuna informazione disponibile.</t>
 <t id="175">Moebius</t>
 <t id="176">Il Moebius sembra un Golem in versione ridotta e ne condivide molte delle sue meraviglie tecnologiche. In generale, quello che vale per il fratello maggiore vale anche per il Moebius. La sua manovrabilità e il suo rapporto spinta/massa totale sono unici nel loro genere, rappresentando il massimo livello per questa classe di nave, e i suoi armamenti eclissano senza difficoltà altre navi simili. Resta un mistero come abbia fatto la PMC, società più famosa per le sue primitive operazioni di estrazione mineraria che per la progettazione di eleganti e potenti navi da guerra, a sviluppare i progetti del Moebius. Gli esperti sono tuttavia concordi: la PMC non può aver fatto tutto da sola!</t>
 <t id="177">Vascello da Costruzione</t>
 <t id="178">Il Vascello da Costruzione \(VdC\) porta con se tutte le parti necessarie alla costruzione di una singola stazione. Una volta arrivato a destinazione, costruirà la stazione utilizzando se stesso, perciò questa nave può essere utilizzata una sola volta. Qualsiasi merce acquistata dal VdC prima che venga dato l'ordine di costruzione verrà sistemata in depositi di sicurezza che verranno riaperti solo ad inizio costruzione. In altre parole, un VdC non può essere utilizzato per vendere merce.</t>
 <t id="179">Olmekron</t>
 <t id="180">L'incrociatore Olmekron è stato progettato ed è costruito ad Omicron Lyrae dove la sua forma grande e spigolosa ad "Y" è un avvistamento frequente e rassicurante. Viene comunemente impiegato dal governo Argon e dalla Jonferson Sistemi Spaziali per missioni di scorta e di mantenimento della pace. Le sue dimensioni relativamente abbondanti per un incrociatore comportano minor velocità e accelerazione rispetto ad altre navi della stessa categoria, ma è certamente alla pari in termini di potenza di fuoco in quanto il suo sistema di armamento è tecnologicamente più avanzato. Se dobbiamo trovare un punto debole, lo si deve cercare negli spigoli morti della carena che offre meno spazio per lo stoccaggio dei droni rispetto a molti altri incrociatori.</t>
 <t id="181"> Rahanas  \(Liquidi\)</t>
 <t id="182">Il Rahanas Trasporto Liquidi è una delle più grosse navi della serie Rahanas. Progettata su una "Base Comune" come le sue sorelle, questa grande nave dispone solo di armamenti di base e non è né agile né in grado di subire veloci accelerazione. È stata pensata \(esclusivamente\) per il trasporto di liquidi. È di facile riconoscimento grazie ai suoi caratteristici moduli per lo stoccaggio.</t>
 <t id="183"> Rahanas</t>
 <t id="184">\(Liquidi\)</t>
 <t id="185">Skull Crusher</t>
 <t id="186">Come molte delle navi usate oggi dalla Famiglia Ryak, lo Skull Crusher \(spesso indicato come "Scorpion" dalla Marina Argon\), è un vecchio pezzo di tecnologia forgiato rivettando parti di scarto con sudore, sangue e tanta speranza. Questa nave, potente e moderna ai tempi della Caduta dei Portali, se mantenuta correttamente può rivaleggiare con altri caccia moderni. I propulsori principali garantiscono una buona reattività e conferiscono a questa nave una discreta accelerazione, anche se il suo punto debole rimane la manovrabilità. L'armamento è al più nella media ma, come per il Bonescout, è la determinazione Split a compensare la carenza dell'equipaggiamento.</t>
 <t id="187">Heavy Sul</t>
 <t id="188">Notevolmente più grande della Light Sul, la Heavy Sul apporta miglioramenti agli armamenti rispetto al modello precedente. Mentre la manovrabilità non è necessariamente fondamentale per una carrier, certamente lo è una buona accelerazione. Purtroppo la Heavy Sul non soddisfa questi parametri; a volte è chiamata beffardamente "La Pigra Sul" sia da alleati che da nemici. Il comitato militare della PMC combatte questo tipo di lazzi, poiché si pensa che possano danneggiare il morale dell'equipaggio.</t>
 <t id="189">Domelch</t>
 <t id="190">Questa nave è stata frequentemente osservata pattugliare i confini dei settori Reiver ma è anche utilizzata come nave veloce da ricognizione nei settori lontani. Anche se non è agile come altre navi di questa classe, l'alta accelerazione fornita dai motori permette al Domelch di essere difficile da puntare e distruggere e per questo motivo, nonostante disponga di armamenti inferiori alla media, lo rendono una scelta naturale per le missioni mordi e fuggi in territorio nemico.</t>
 <t id="191"> Rahanas  \(Container\)</t>
 <t id="192">Il Rahanas Trasporto Container è progettato a partire da una "Base Comune" e viene costruito in molti cantieri. È facilmente riconoscibile grazie ai suoi caratteristici moduli di stoccaggio che possono contenere esclusivamente container; le sue specifiche tecniche sono assolutamente anonime ma "fa il suo lavoro", come dicono i piloti.</t>
 <t id="193"> Rahanas</t>
 <t id="194">\(Container\)</t>
 <t id="195"> Styrvok  \(Energia\)</t>
 <t id="196"> Le varianti del Cargo Styrvok sono state progettate dai Canterani e fino ad ora sono state utilizzate unicamente in DeVries. Basate su un design relativamente anziano e a lungo inalterato, queste navi appaiono spesso come dei cavalli da soma malmenati e rattoppati che hanno visto sicuramente dei giorni migliori. Possono ancora essere costruiti, per il giusto acquirente, ad un Cantiere Canterano anche se i nuovi scintillanti modelli appena costruiti si distinguono notevolmente dalle vecchie versioni più consumate. I nuovi modelli condividono le medesime specifiche dei loro predecessori e quindi non sono per niente all'avanguardia. Comparato ai più moderni modelli di cargo sono più piccoli e possiedono una capacità di carico minore, anche se spesso forniscono un vantaggio nella raccolta e consegna rapida di merce. I modelli per merce singola o mista possono essere distinti dalle peculiarità delle loro aree di carico.</t>
 <t id="197"> Styrvok</t>
 <t id="198">\(Energia\)</t>
 <t id="199">Vascello da Costruzione</t>
 <t id="200">Il Vascello da Costruzione \(VdC\) porta con se tutte le parti necessarie alla costruzione di una singola stazione. Una volta arrivato a destinazione, costruirà la stazione utilizzando se stesso, perciò questa nave può essere utilizzata una sola volta. Qualsiasi merce acquistata dal VdC prima che venga dato l'ordine di costruzione verrà sistemata in depositi di sicurezza che verranno riaperti solo ad inizio costruzione. In altre parole, un VdC non può essere utilizzato per vendere merce.</t>
 <t id="201">Hymir</t>
 <t id="202">La Hymir è una nave base per l'estrazione in grado di lanciare droni per la raccolta di materiali liquidi o gassosi quando si trovano nel loro stato solido \(ghiaccio\) ma è anche equipaggiata con un laser per l'estrazione e la perforazione. Il suo rapporto spinta/massa totale è basso, di conseguenza lo è anche la sua manovrabilità. Come la maggior parte delle navi commerciali la Hymir è disarmata.</t>
 <t id="203">Fedhelm</t>
 <t id="204">La Fedhelm è una nave per l'estrazione completa per minerali di ogni tipo. È in grado di lanciare droni per l'estrazione, ma non dispone di impianti per il trattamento dei materiali a bordo. Non è agile o veloce e nemmeno equipaggiata con un sistema di armi tattico.</t>
 <t id="205"> Mercancias  \(Energia\)</t>
 <t id="206"> Il professore Josemaria Vasquez progettò il Mercancias per trasportare i prodotti dell'Operazione Cantera attorno e fuori DeVries. Come molte altre navi commerciali di medie dimensioni dell'era moderna, il Mercancias è progettato per poter caricare container di qualsiasi tipo, e le quattro versioni del Mercancias sono ormai diventate lo standard per la Repubblica di Cantera.</t>
 <t id="207"> Mercancias</t>
 <t id="208">\(Energia\)</t>
 <t id="209">N</t>
 <t id="210">L'N/BRANCH9 è un'altra nave di pattuglia al servizio degli Xenon. Noto come N, la sua agilità media e il sistema d'armamento sotto la media non gli permettono di fronteggiare la maggior parte degli altri caccia in circolazione. Gli Xenon, tuttavia, sono capaci e disposti ad inviare centinaia o migliaia di N in battaglia, se necessario. Come per tutte le altre navi impiegate dalla macchine, non è nota la posizione del loro cantiere; questo è un segreto che tutte le fazioni vorrebbero conoscere.</t>
 <t id="211">Sucellus</t>
 <t id="212">Anche se il Sucellus ha raramente preso parte ad azioni di combattimento serie è diventato un simbolo di sicurezza per gli abitanti della Repubblica di Cantera. Si tratta di uno dei relitti del periodo Terrestre meglio mantenuti. Questa nave viene impiegata appositamente per pattugliare vicino alle stazioni così da mantenere un forte impatto visivo sia sugli abitanti della Repubblica sia sui Reivers. L'accelerazione del Sucellus è nella media, ma la sua agilità è decisamente compromessa a causa dei suoi propulsori direzionali inferiori alla media. Nonostante ciò i piloti che hanno volato per un po' di tempo su questa nave di solito finiscono per innamorarsene per la sua affidabilità.</t>
 <t id="213">Stromvok</t>
 <t id="214">Lo Stromvok è un'interessante variante del Trasporto Styrvok  progettato dai Canterani e utilizzato a DeVries. È essenzialmente una variante da combattimento del cargo di linea con la sua area di carico quasi interamente sostituita da un compartimento corazzato con torrette di differenti dimensioni e depositi di ordigni. Anche se in alcun modo può essere considerato una nave da guerra capace di distruggere un incrociatore militare o una grande squadriglia di caccia, può fornire una potente difesa contro piccoli gruppi di razziatori. È adatto alla scorta di convogli o per proteggere un'importante nave da trasporto. Un comandante astuto può addirittura contare sulla somiglianza con un trasporto Styrvok per attirare dei razziatori in un attacco ravvicinato contro un bersaglio apparentemente "indifeso" - per poi mostrare i denti affilati della trappola in cui i pirati si sono cacciati.</t>
 <t id="215">Fedhelm</t>
 <t id="216">La Fedhelm è una nave per l'estrazione completa per minerali di ogni tipo. È in grado di lanciare droni per l'estrazione, ma non dispone di impianti per il trattamento dei materiali a bordo. Non è agile o veloce e nemmeno equipaggiata con un sistema di armi tattico.</t>
 <t id="217">Nechtan</t>
 <t id="218">Nonostante sia molto più grande rispetto alla sorella e altrettanto agile, la Nechtan non è migliore in fatto di capacità tattica se comparata con la Artio. I piloti della BA raccontano che, sebbene sembri un caccia, "la Artio può correre veloce, ma non certo combattere". Questo è vero solo in parte, come ha potuto dimostrare l'operazione "Blitz Split" che ha seguito lo "Split Downtime", dove tre Nechtan da sole sono riuscite ad avere il sopravvento di una Carrier anche se furono, sfortunatamente, massacrate poco dopo questa eccezionale ed inaspettata vittoria.</t>
 <t id="219"> Styrvok  \(Sfusi e Liquidi\)</t>
 <t id="220"> Le varianti del Cargo Styrvok sono state progettate dai Canterani e fino ad ora sono state utilizzate unicamente in DeVries. Basate su un design relativamente anziano e a lungo inalterato, queste navi appaiono spesso come dei cavalli da soma malmenati e rattoppati che hanno visto sicuramente dei giorni migliori. Possono ancora essere costruiti, per il giusto acquirente, ad un Cantiere Canterano anche se i nuovi scintillanti modelli appena costruiti si distinguono notevolmente dalle vecchie versioni più consumate. I nuovi modelli condividono le medesime specifiche dei loro predecessori e quindi non sono per niente all'avanguardia. Comparato ai più moderni modelli di cargo sono più piccoli e possiedono una capacità di carico minore, anche se spesso forniscono un vantaggio nella raccolta e consegna rapida di merce. I modelli per merce singola o mista possono essere distinti dalle peculiarità delle loro aree di carico.</t>
 <t id="221"> Styrvok</t>
 <t id="222">\(Sfusi e Liquidi\)</t>
 <t id="223">Light Sul</t>
 <t id="224">La Light Sul è una carrier assolutamente nella media sotto tutti i punti di vista. La ragione delle sue evidenti carenze va ricercata nel budget limitato messo a disposizione dalla PMC durante la fase di progettazione della nave. La scarsità dei fondi devoluti al progetto derivavano dall'incertezza su come le risorse di Albion avrebbero supportato una popolazione isolata e la loro infrastruttura. Con la PMC saldamente in posizione di forza, la Light Sul continua a giocare un ruolo di primo piano nel consolidare tale predominio.</t>
 <t id="225">Talorcan</t>
 <t id="226">Dalla sua introduzione ad opera della JSDD, il disegno del Talorcan è rimasto inalterato per oltre due decadi, a parte piccole revisioni tecniche. Inizialmente pensato come vascello di scorta per missioni diplomatiche, la Società Energetica Albion ha acquistato il suo progetto per impiegarlo nei compiti più vari. Sebbene continua ad essere usato come nave di scorta per le navi più grandi, è frequentemente inviata per missioni di esplorazione e ricognizione, usata per ricerche scientifiche e, a volte, come mezzo di trasporto rapido per gli ufficiali di alto grado della Corporazione.</t>
 <t id="227">Gangrene Chaser</t>
 <t id="228">Classificato precedentemente come Raptor dalle forze Argon, il vero nome di questa nave se tradotto direttamente dalla lingua Split fa pentire subito di averlo fatto - "Gangrene Chaser" è spigoloso proprio come solo uno Split sa essere. Tecnicamente questa nave non è stata aggiornata per oltre un decennio quindi non può competere con gli incrociatori moderni.</t>
 <t id="229">Fedhelm</t>
 <t id="230">La Fedhelm è una nave per l'estrazione completa per minerali di ogni tipo. È in grado di lanciare droni per l'estrazione, ma non dispone di impianti per il trattamento dei materiali a bordo. Non è agile o veloce e nemmeno equipaggiata con un sistema di armi tattico.</t>
 <t id="231"> Styrvok  \(Energia\)</t>
 <t id="232"> Le varianti del Cargo Styrvok sono state progettate dai Canterani e fino ad ora sono state utilizzate unicamente in DeVries. Basate su un design relativamente anziano e a lungo inalterato, queste navi appaiono spesso come dei cavalli da soma malmenati e rattoppati che hanno visto sicuramente dei giorni migliori. Possono ancora essere costruiti, per il giusto acquirente, ad un Cantiere Canterano anche se i nuovi scintillanti modelli appena costruiti si distinguono notevolmente dalle vecchie versioni più consumate. I nuovi modelli condividono le medesime specifiche dei loro predecessori e quindi non sono per niente all'avanguardia. Comparato ai più moderni modelli di cargo sono più piccoli e possiedono una capacità di carico minore, anche se spesso forniscono un vantaggio nella raccolta e consegna rapida di merce. I modelli per merce singola o mista possono essere distinti dalle peculiarità delle loro aree di carico.</t>
 <t id="233"> Styrvok</t>
 <t id="234">\(Energia\)</t>
 <t id="235"> Styrvok  \(Liquidi\)</t>
 <t id="236"> Le varianti del Cargo Styrvok sono state progettate dai Canterani e fino ad ora sono state utilizzate unicamente in DeVries. Basate su un design relativamente anziano e a lungo inalterato, queste navi appaiono spesso come dei cavalli da soma malmenati e rattoppati che hanno visto sicuramente dei giorni migliori. Possono ancora essere costruiti, per il giusto acquirente, ad un Cantiere Canterano anche se i nuovi scintillanti modelli appena costruiti si distinguono notevolmente dalle vecchie versioni più consumate. I nuovi modelli condividono le medesime specifiche dei loro predecessori e quindi non sono per niente all'avanguardia. Comparato ai più moderni modelli di cargo sono più piccoli e possiedono una capacità di carico minore, anche se spesso forniscono un vantaggio nella raccolta e consegna rapida di merce. I modelli per merce singola o mista possono essere distinti dalle peculiarità delle loro aree di carico.</t>
 <t id="237"> Styrvok</t>
 <t id="238">\(Liquidi\)</t>
 <t id="239"> Gigurum  \(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="240">Progettata e costruita dalla Gigurum Heavy Launchers, la Trasporto Merci Sfuse Gigurum è disegnata per il trasporto di intere partite di merci, confezionate e suddivise in particolari moduli di stoccaggio di specifiche dimensioni. Con la sua linea di trasporti cargo, la Gigurum ha portato il concetto di partita di merce fino al suo estremo logico. All'inizio, ci fu una forte resistenza contro il numero molto ristretto di formati delle merci che potevano essere trasportate. Con il tempo, tuttavia, l'idea si dimostrò estremamente efficiente ed è diventato il metodo di trasporto preferito per ogni genere di bene in tutti i settori. La Trasporto Merci Sfuse Gigurum non è veloce, non è agile, ed è completamente disarmata. Nonostante questo, è diventata indispensabile per trasportare le merci in modo economico ed efficace.</t>
 <t id="241"> Gigurum</t>
 <t id="242">\(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="243"> Foltor  Raider</t>
 <t id="244">Nonostante sia simile nell'aspetto al Camulos Raider, la filosofia di progettazione del Foltor Raider segue una via totalmente differente. Mentre il Camulos Raider, come i suoi cugini, è basata sulla tecnologia di conversione M/AM-AM/M proprietaria della JSS, il Foltor Raider raggiunge risultati simili tramite un utilizzo eccellente di tecnologie più convenzionali. Equipaggiato con un sistema di armamento nella media, i propulsori pesanti del Foltor Raider generano abbastanza potenza propulsiva da poter competere con navi molto più piccole. Grazie alla rapida risposta dei propulsori di manovra, il Foltor è sorprendentemente agile per una nave delle sue dimensioni.</t>
 <t id="245">Foltor</t>
 <t id="246">Raider</t>
 <t id="247"> Camulos  Sentinel</t>
 <t id="248">Simile sia al Camulos Raider che al Camulos Vanguard, il Camulos Sentinel è sicuramente uno dei caccia meglio equipaggiate della flotta della JSS. Sorprendentemente, l'aver rinunciato ad accelerazione e a manovrabilità per un notevole arsenale di missili privi di guida non ha in nunllo intaccato la notorietà di questa nave, anzi tutt'altro. Con l'aggiunta di numerose armi a energia, il Camulos Sentinel si è rivelato essenziale in molte battaglie. Il suo ruolo durante la Quarta Rivolta Xenon \(noto anche come "conflitto IRQ4"\) non può essere dimenticato.</t>
 <t id="249"> Camulos</t>
 <t id="250">Sentinel</t>
 <t id="251"> Gigurum  \(Liquidi\)</t>
 <t id="252">Progettato e sviluppato dalla Gigurum Heavy Launchers, il Trasporto Liquidi Gigurum è specificamente pensato per il trasporto di merci allo stato liquido. Trasporti di questo tipo hanno bisogno di permessi tecnici specifici se vengono caricati con sostanze considerate pericolose e i loro piloti hanno bisogno di conseguire un'apposita licenza. I moduli di stoccaggio della Trasporto Liquidi Gigurum fanno si che questo mezzo sia riconoscibile anche da lontano. Questa nave non è veloce né agile, ed è completamente disarmata.</t>
 <t id="253"> Gigurum</t>
 <t id="254">\(Liquidi\)</t>
 <t id="255">Nudung</t>
 <t id="256">La Nudung è una nave base per l'estrazione in grado di lanciare droni per la raccolta di materia aggregata sotto forma gassosa; è usata principalmente per la raccolta di Idrogeno o di altri gas leggeri per uso industriale. Il suo rapporto spinta/massa totale è basso così come la sua manovrabilità. Come la maggior parte delle navi commerciali il Nudung è disarmato.</t>
 <t id="257"> Eterscel  Sentinel</t>
 <t id="258">Attrezzato con due motori Eterscel, compatti e che necessitano poca manutenzione, l'Eterscel Sentinel è quasi agile e veloce come il suo fratello maggiore, l'Eterscel Vanguard - ma non raggiunge gli stessi livelli, a causa della maggiore quantità di armi e dello scafo più grande. Come tutte le navi della linea Eterscel, l'Eterscel Sentinel rimane molto popolare fuori dagli ambienti militari, nonostante siano passati dieci anni dalla sua introduzione.</t>
 <t id="259"> Eterscel</t>
 <t id="260">Sentinel</t>
 <t id="261">Cennelath</t>
 <t id="262">Il Cennelath è un caccia utilizzato dai Reivers. Non è la nave più veloce della flotta, ma ha una buona agilità ed è ben armata, disponendo tra l'altro di una serie di missili privi di guida. Nei primi giorni del conflitto contro la Repubblica di Cantera, il Cennelath eccelse nell' inseguimento a distanza ravvicinata delle navi della Repubblica attraverso i campi di asteroidi.</t>
 <t id="263">Maelchon</t>
 <t id="264">Portando la tipica livrea rossa della maggior parte delle navi da combattimento Reiver, il Maelchon è un caccia avanzato che dispone di un motore apparentemente basato su una tecnologia di conversione dell'antimateria fino ad ora sconosciuta. Trasportando una vasta gamma di missili guidati i suoi parametri sull'accelerazione non sono buoni come ci si potrebbe aspettare. In ogni caso, i suoi propulsori a bassa latenza compensano questo difetto offrendo una buona manovrabilità. Il Maelchon è utilizzato quasi esclusivamente in missioni di pattuglia.</t>
 <t id="265">Balor</t>
 <t id="266">Il Balor è una fregata relativamente moderna costruita dalla Albionmetals. È piccola e agile grazie al potente e scattante motore e ai suoi propulsori laterali. Anche se i suoi armamenti sono nella media delle altre fregate, sono comunque formidabili per una nave così piccola. Il Balor possiede un elaborato meccanismo di espulsione capace di far arrivare le torpedini sino a pochi metri di distanza dal bersaglio posto persino a mezzo secondo-luce di distanza. Questa nave è in grado di eseguire complicate missioni autonomamente, specialmente se comportano il lancio di torpedini.</t>
 <t id="267"> Styrvok  \(Container\)</t>
 <t id="268"> Le varianti del Cargo Styrvok sono state progettate dai Canterani e fino ad ora sono state utilizzate unicamente in DeVries. Basate su un design relativamente anziano e a lungo inalterato, queste navi appaiono spesso come dei cavalli da soma malmenati e rattoppati che hanno visto sicuramente dei giorni migliori. Possono ancora essere costruiti, per il giusto acquirente, ad un Cantiere Canterano anche se i nuovi scintillanti modelli appena costruiti si distinguono notevolmente dalle vecchie versioni più consumate. I nuovi modelli condividono le medesime specifiche dei loro predecessori e quindi non sono per niente all'avanguardia. Comparato ai più moderni modelli di cargo sono più piccoli e possiedono una capacità di carico minore, anche se spesso forniscono un vantaggio nella raccolta e consegna rapida di merce. I modelli per merce singola o mista possono essere distinti dalle peculiarità delle loro aree di carico.</t>
 <t id="269"> Styrvok</t>
 <t id="270">\(Container\)</t>
 <t id="271"> Mercancias  \(Liquidi\)</t>
 <t id="272"> Il professore Josemaria Vasquez progettò il Mercancias per trasportare i prodotti dell'Operazione Cantera attorno e fuori DeVries. Come molte altre navi commerciali di medie dimensioni dell'era moderna, il Mercancias è progettato per poter caricare container di qualsiasi tipo, e le quattro versioni del Mercancias sono ormai diventate lo standard per la Repubblica di Cantera.</t>
 <t id="273"> Mercancias</t>
 <t id="274">\(Liquidi\)</t>
 <t id="275">Fulmekron</t>
 <t id="276">L'incrociatore Fulmekron è il fratello più raro e più grande del già enorme incrociatore Olmekron, costruito e solitamente impiegato ad Omicron Lyrae. Questa nave mantiene la spigolosa forma ad "Y" della sorella, solo più grande e più imponente nell'aspetto: è il più grande incrociatore non-Xenon attualmente in produzione. Viene impiegato, raramente, dal governo Argon e dalla Jonferson Sistemi Spaziali come scorta di prestigio, come arma di difesa estrema e per attacchi punitivi. La sua dimensione ne ostacola accelerazione, velocità e manovrabilità, ma la sua mole permette di ospitare i sistemi di armamento tecnologicamente più avanzati rispetto alla Olmekron. Oltre a lentezza e assenza di agilità, i punti deboli di questa nave sono simili a quelli della Olmekron, vale a dire che la forma spigolosa e i numerosi sistemi d'arma fissi lasciano uno spazio molto ridotto per per lo stoccaggio di droni.</t>
 <t id="277"> Styrvok  \(Container e Energia\)</t>
 <t id="278"> Le varianti del Cargo Styrvok sono state progettate dai Canterani e fino ad ora sono state utilizzate unicamente in DeVries. Basate su un design relativamente anziano e a lungo inalterato, queste navi appaiono spesso come dei cavalli da soma malmenati e rattoppati che hanno visto sicuramente dei giorni migliori. Possono ancora essere costruiti, per il giusto acquirente, ad un Cantiere Canterano anche se i nuovi scintillanti modelli appena costruiti si distinguono notevolmente dalle vecchie versioni più consumate. I nuovi modelli condividono le medesime specifiche dei loro predecessori e quindi non sono per niente all'avanguardia. Comparato ai più moderni modelli di cargo sono più piccoli e possiedono una capacità di carico minore, anche se spesso forniscono un vantaggio nella raccolta e consegna rapida di merce. I modelli per merce singola o mista possono essere distinti dalle peculiarità delle loro aree di carico.</t>
 <t id="279"> Styrvok</t>
 <t id="280">\(Container e Energia\)</t>
 <t id="281"> Styrvok  \(Sfusi e Liquidi\)</t>
 <t id="282"> Le varianti del Cargo Styrvok sono state progettate dai Canterani e fino ad ora sono state utilizzate unicamente in DeVries. Basate su un design relativamente anziano e a lungo inalterato, queste navi appaiono spesso come dei cavalli da soma malmenati e rattoppati che hanno visto sicuramente dei giorni migliori. Possono ancora essere costruiti, per il giusto acquirente, ad un Cantiere Canterano anche se i nuovi scintillanti modelli appena costruiti si distinguono notevolmente dalle vecchie versioni più consumate. I nuovi modelli condividono le medesime specifiche dei loro predecessori e quindi non sono per niente all'avanguardia. Comparato ai più moderni modelli di cargo sono più piccoli e possiedono una capacità di carico minore, anche se spesso forniscono un vantaggio nella raccolta e consegna rapida di merce. I modelli per merce singola o mista possono essere distinti dalle peculiarità delle loro aree di carico.</t>
 <t id="283"> Styrvok</t>
 <t id="284">\(Sfusi e Liquidi\)</t>
 <t id="285"> P</t>
 <t id="286">Essendo passata attraverso una evoluzione simile a quella delle capital Xenon, la P - identificata come una nave da combattimento di classe corvetta - è ancora un vascello temibile in battaglia. È probabilmente la nave più versatile della flotta Xenon, utilizzata sia per ruoli offensivi che difensivi e in grado di ingaggiare vascelli più piccoli e più agili ma anche più grandi e massicci.</t>
 <t id="287"> Rahanas  \(Container e Energia\)</t>
 <t id="288">Il Rahanas Trasporto Energia è una delle più grosse navi della serie Rahanas. Progettata su una "Base Comune" come le sue sorelle, questa grande nave dispone solo di armamenti di base e non è né agile né in grado di subire veloci accelerazione.</t>
 <t id="289"> Rahanas</t>
 <t id="290">\(Container e Energia\)</t>
 <t id="291">Birog</t>
 <t id="292">Il Birog è, come alcuni dicono, "buono per evitare un combattimento". Anche se possiede un'accelerazione ragionevole e una buona manovrabilità, il suo armamento standard è troppo debole per essere utile in caso di combattimento serio. Il Birog è usato principalmente come nave di scorta, o come guardia d'onore per l'arrivo di dignitari stranieri.</t>
 <t id="293"> Nyanae  \(Liquidi\)</t>
 <t id="294"> Intitolato in onore dell'eroina Argon Nyana Gunne, questa nave da trasporto è stata sviluppata dalla Lega Libera di Hatikvah poco prima dello spegnimento dei portali, ma quando alcune di queste navi rimasero bloccate ad Omicron Lyare, i tecnici dei cantieri navali riuscirono a compiere una progettazione inversa dei modelli così da iniziare una produzione in massa e renderli il mercantile di medie dimensioni standard del sistema.</t>
 <t id="295"> Nyanae</t>
 <t id="296">\(Liquidi\)</t>
 <t id="297">Midir</t>
 <t id="298">Inizialmente progettata e rilasciata dalla TerraCorp, questa nave è ora in produzione da diversi costruttori in ogni settore, in particolare da Albionmetals. È una nave per l'estrazione di ioni e plasma che ha subìto molte ristrutturazioni da quando è stata introdotta; i suoi parametri di base, comunque, rimangono inalterati. Pur essendo capace di lanciare droni per l'estrazione, il rapporto spinta/massa totale del Midir è molto basso così come lo è la sua manovrabilità. I suoi armamenti non sono intesi per un uso tattico - come ci si può aspettare da una nave commerciale per l'estrazione mineraria.</t>
 <t id="299">Midir</t>
 <t id="300">Inizialmente progettata e rilasciata dalla TerraCorp, questa nave è ora in produzione da diversi costruttori in ogni settore, in particolare da Albionmetals. È una nave per l'estrazione di ioni e plasma che ha subìto molte ristrutturazioni da quando è stata introdotta; i suoi parametri di base, comunque, rimangono inalterati. Pur essendo capace di lanciare droni per l'estrazione, il rapporto spinta/massa totale del Midir è molto basso così come lo è la sua manovrabilità. I suoi armamenti non sono intesi per un uso tattico - come ci si può aspettare da una nave commerciale per l'estrazione mineraria.</t>
 <t id="301"> Mercancias  \(Container\)</t>
 <t id="302"> Il professore Josemaria Vasquez progettò il Mercancias per trasportare i prodotti dell'Operazione Cantera attorno e fuori DeVries. Come molte altre navi commerciali di medie dimensioni dell'era moderna, il Mercancias è progettato per poter caricare container di qualsiasi tipo, e le quattro versioni del Mercancias sono ormai diventate lo standard per la Repubblica di Cantera.</t>
 <t id="303"> Mercancias</t>
 <t id="304">\(Container\)</t>
 <t id="305"> Rahanas  \(Sfusi e Liquidi\)</t>
 <t id="306">Il Rahanas Trasporto Energia è una delle più grosse navi della serie Rahanas. Progettata su una "Base Comune" come le sue sorelle, questa grande nave dispone solo di armamenti di base e non è né agile né in grado di subire veloci accelerazione.</t>
 <t id="307"> Rahanas</t>
 <t id="308">\(Sfusi e Liquidi\)</t>
 <t id="309"> Camulos  Vanguard</t>
 <t id="310">Basato sulla conversione M/AM-AM/M, come la maggior parte delle navi prodotte dalla JSS, il Camulos Vanguard è simile alla sua nave sorella Camulos Raider se si esclude il fatto che sono stati ridotti gli armamenti in cambio di una migliore accelerazione. Il Camulos Vanguard è una delle più potenti navi da scorta e spesso viene utilizzata anche per missioni per le quali non è stato progettato. Le sue capacità tattiche sono notoriamente sottovalutate.</t>
 <t id="311"> Camulos</t>
 <t id="312">Vanguard</t>
 <t id="313"> Gigurum  \(Container\)</t>
 <t id="314">Progettato e costruito dalla Gigurum Heavy Launchers, il Gigurum Trasporto Container è stato pensato principalmente per il trasporto di container, come è facilmente intuibile dalla disposizione dei moduli di carico. Questo cargo non è né veloce né agile ed è completamente disarmato. Tuttavia, è diventato lo standard per il trasporto di container attraverso i settori.</t>
 <t id="315">Gigurum</t>
 <t id="316">\(Container\)</t>
 <t id="317">Sequana</t>
 <t id="318">La Sequana è una nave per l'estrazione completa per la raccolta di liquidi allo stato solido \(ghiaccio\). È in grado di lanciare droni per l'estrazione, ma non dispone di impianti per il trattamento dei materiali a bordo. Non è agile o veloce e nemmeno equipaggiata con un sistema di armi tattico.</t>
 <t id="319">Golem</t>
 <t id="320">Dopo molti anni di sviluppo, il Golem ha preso servizio solo recentemente. Costruito grazie a tecnologie avanzate ottenute ovviamente da fonti sconosciute, è più che una mera ipotesi che questa nave sia nata da una collaborazione tra la PMC e la Beryll Astrotech. Dispone di un impressionante rapporto spinta/massa totale per una nave delle sue dimensioni e la sua manovrabilità è ugualmente impressionante considerando le masse in gioco. Degna di nota è anche l'incredibile quantità di armi; può entrare in battaglia in qualsiasi momento senza esitazioni. Sotto ogni aspetto il Golem non ripete i difetti di progettazioni visti in altre prodotti della PMC ma è anzi una delle migliori navi che si possa ottenere con la corruzione.</t>
 <t id="321"> Triath  Sentinel</t>
 <t id="322">Esperti e piloti non hanno altro che parole di elogio per questo ultimo caccia prodotto dalla PMC e dai cantieri autorizzati. Anche se nei limiti che ci si può aspettare, il Triath Sentinel è migliore di ogni altro progetto della PMC con l'eccezione, naturalmente, del Golem o del Moebius. Anche se non è la nave più veloce della sua classe, la sua manovrabilità è oltre la media, così come i suoi armamenti. Utilizzato principalmente come rinforzo durante incidenti sui confini o in conflitti simili, questa nuova nave deve ancora affrontare combattimenti seri. Gli esperti comunque non dubitano che si comporterà in modo eccelso.</t>
 <t id="323"> Triath</t>
 <t id="324">Sentinel</t>
 <t id="325"> Albatross  \(Liquidi\)</t>
 <t id="326"> Nel riprogettare le navi commerciali della Compagnia Teladi, si è data grande importanza al miglioramento della capacità di carico. Oltre ad aver conferito una nuova forma più bombata allo scafo dell'Albatross per bilanciare meglio la nave nelle fasi di fuga da un attacco, anche il processo di carico è stato ristudiato in modo da immagazzinare la merce più efficientemente, ottenendo così spazio aggiuntivo. La stiva è stata inoltre allungata e ristretta così che gli scudi della nave potessero racchiuderla completamente.</t>
 <t id="327"> Albatross</t>
 <t id="328">\(Liquidi\)</t>
 <t id="329"> Crane  \(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="330">Versione più piccola e veloce dell'Albatross, il Crane bilancia il processo di produzione Teladi effettuando un maggior numero di tratte con carichi minori rispetto al fratello maggiore. Il Crane è in genere impiegato nel commercio di risorse di medio e basso livello, per far sì che le stazioni di tecnologie navali Teladi siano ben rifornite per quando arriverà l'Albaross a spostare la merce verso i cantieri.</t>
 <t id="331">Crane</t>
 <t id="332">\(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="333"> Phoenix</t>
 <t id="334">Dopo le incursioni Xenon più intense nei settori periferici Teladi, come Grandi Scambi e Campi di Opportunità, la Compagnia Teladi ha deciso di riprogettare la flotta Teladi da zero concentrandosi su una maggiore manovrabilità e scudi più efficaci. Il Phoenix fu al centro di questo sconvolgimento. Dopo molti esperimenti, per lo scafo fu scelta una linea più bombata, per proteggere meglio i sistemi vitali della nave e migliorare le velocità di virata e rollata. Avuta conferma dell'efficacia del nuovo design per il Phoenix, fu poi applicato al resto della flotta.</t>
 <t id="335">Phoenix</t>
 <t id="336"> Albatross {20106, 3601} {20106, 3201}</t>
 <t id="337"> Nel riprogettare le navi commerciali della Compagnia Teladi, si è data grande importanza al miglioramento della capacità di carico. Oltre ad aver conferito una nuova forma più bombata allo scafo dell'Albatross per bilanciare meglio la nave nelle fasi di fuga da un attacco, anche il processo di carico è stato ristudiato in modo da immagazzinare la merce più efficientemente, ottenendo così spazio aggiuntivo. La stiva è stata inoltre allungata e ristretta così che gli scudi della nave potessero racchiuderla completamente.</t>
 <t id="338"> Albatross</t>
 <t id="339">\(Energia\)</t>
 <t id="340"> Manorina  \(Gas\)</t>
 <t id="341"> In seguito allo spostamento degli interessi della Compagnia Teladi sull'impiego di navi piccole per la raccolta di minerali dallo spazio, il Manorina è stato sviluppato per ricoprire perfettamente questo ruolo. La sua grande stiva e la sua capacità di montare potenti trivelle laser lo rendono molto più efficiente di ogni altro sistema di raccolta. Una variante del Manorina fu sviluppata successivamente per lo stivaggio di merci liquide e gassose, consentendo alla Compagnia di sostituirli completamente alle vecchie miniere di minerali e gas, più costose e meno remunerative.</t>
 <t id="342"> Manorina</t>
 <t id="343"> Albatross  \(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="344">Nel riprogettare le navi commerciali della Compagnia Teladi, si è data grande importanza al miglioramento della capacità di carico. Oltre ad aver conferito una nuova forma più bombata allo scafo dell'Albatross per bilanciare meglio la nave nelle fasi di fuga da un attacco, anche il processo di carico è stato ristudiato in modo da immagazzinare la merce più efficientemente, ottenendo così spazio aggiuntivo. La stiva è stata inoltre allungata e ristretta così che gli scudi della nave potessero racchiuderla completamente.</t>
 <t id="345">Albatross</t>
 <t id="346">\(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="347"> Toucan  \(Liquidi\)</t>
 <t id="348"> La sala passeggeri del Toucan è stata sostituita con una stiva di media dimensione dopo la creazione del Trasporto Teladi di Massa, che è rapidamente diventato il principale mezzo di trasporto a breve distanza. Questo ha permesso alla Compagnia di concentrarsi sul commercio e ora il Toucan è impiegato in aiuto al Vulture nel commercio da stazione a stazione.</t>
 <t id="349"> Toucan</t>
 <t id="350">\(Liquidi\)</t>
 <t id="351"> Harrier</t>
 <t id="352">Sebbene il rinnovamento della flotta militare Teladi abbia portato a ritirare il Buzzard, certe caratteristiche di questo caccia sono state integrate nel nuovo progetto dell'Harrier per renderlo una nave più completa. Oltre ad essere un eccellente ricognitore, il nuovo Harrier può anche svolgere il ruolo di caccia ed è capace di creare problemi anche a caccia pesanti più grossi e più scudati.</t>
 <t id="353"> Albatross {20106, 3601} {20106, 3101}</t>
 <t id="354"> Nel riprogettare le navi commerciali della Compagnia Teladi, si è data grande importanza al miglioramento della capacità di carico. Oltre ad aver conferito una nuova forma più bombata allo scafo dell'Albatross per bilanciare meglio la nave nelle fasi di fuga da un attacco, anche il processo di carico è stato ristudiato in modo da immagazzinare la merce più efficientemente, ottenendo così spazio aggiuntivo. La stiva è stata inoltre allungata e ristretta così che gli scudi della nave potessero racchiuderla completamente.</t>
 <t id="355"> Albatross</t>
 <t id="356">\(Container\)</t>
 <t id="357"> Crane  \(Container\)</t>
 <t id="358"> Versione più piccola e veloce dell'Albatross, il Crane bilancia il processo di produzione Teladi effettuando un maggior numero di tratte con carichi minori rispetto al fratello maggiore. Il Crane è in genere impiegato nel commercio di risorse di medio e basso livello, per far sì che le stazioni di tecnologie navali Teladi siano ben rifornite per quando arriverà l'Albaross a spostare la merce verso i cantieri.</t>
 <t id="359"> Crane</t>
 <t id="360">\(Container\)</t>
 <t id="361"> Albatross  \(Container\)</t>
 <t id="362"> Nel riprogettare le navi commerciali della Compagnia Teladi, si è data grande importanza al miglioramento della capacità di carico. Oltre ad aver conferito una nuova forma più bombata allo scafo dell'Albatross per bilanciare meglio la nave nelle fasi di fuga da un attacco, anche il processo di carico è stato ristudiato in modo da immagazzinare la merce più efficientemente, ottenendo così spazio aggiuntivo. La stiva è stata inoltre allungata e ristretta così che gli scudi della nave potessero racchiuderla completamente.</t>
 <t id="363"> Albatross</t>
 <t id="364">\(Container\)</t>
 <t id="365"> Albatross  \(Energia\)</t>
 <t id="366"> Nel riprogettare le navi commerciali della Compagnia Teladi, si è data grande importanza al miglioramento della capacità di carico. Oltre ad aver conferito una nuova forma più bombata allo scafo dell'Albatross per bilanciare meglio la nave nelle fasi di fuga da un attacco, anche il processo di carico è stato ristudiato in modo da immagazzinare la merce più efficientemente, ottenendo così spazio aggiuntivo. La stiva è stata inoltre allungata e ristretta così che gli scudi della nave potessero racchiuderla completamente.</t>
 <t id="367"> Albatross</t>
 <t id="368">\(Energia\)</t>
 <t id="369"> Toucan  \(Energia\)</t>
 <t id="370"> La sala passeggeri del Toucan è stata sostituita con una stiva di media dimensione dopo la creazione del Trasporto Teladi di Massa, che è rapidamente diventato il principale mezzo di trasporto a breve distanza. Questo ha permesso alla Compagnia di concentrarsi sul commercio e ora il Toucan è impiegato in aiuto al Vulture nel commercio da stazione a stazione.</t>
 <t id="371"> Toucan</t>
 <t id="372">\(Energia\)</t>
 <t id="373"> Toucan  \(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="374">La sala passeggeri del Toucan è stata sostituita con una stiva di media dimensione dopo la creazione del Trasporto Teladi di Massa, che è rapidamente diventato il principale mezzo di trasporto a breve distanza. Questo ha permesso alla Compagnia di concentrarsi sul commercio e ora il Toucan è impiegato in aiuto al Vulture nel commercio da stazione a stazione.</t>
 <t id="375">Toucan</t>
 <t id="376">\(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="377"> Crane  \(Liquidi\)</t>
 <t id="378"> Versione più piccola e veloce dell'Albatross, il Crane bilancia il processo di produzione Teladi effettuando un maggior numero di tratte con carichi minori rispetto al fratello maggiore. Il Crane è in genere impiegato nel commercio di risorse di medio e basso livello, per far sì che le stazioni di tecnologie navali Teladi siano ben rifornite per quando arriverà l'Albaross a spostare la merce verso i cantieri.</t>
 <t id="379"> Crane</t>
 <t id="380">\(Liquidi\)</t>
 <t id="381"> Vulture  \(Liquidi\)</t>
 <t id="382"> Persino l'affidabile nave per il commercio generico, il Vulture, è stata riprogettata durante il rifacimento della flotta Teladi per migliorarne gli scudi, non solo a protezione dei sistemi vitali ma anche a salvaguardia della stiva. Il nuovo design compatto l'ha resa un bersaglio più minuto per le navi nemiche e ha migliorato enormemente la sua manovrabilità. Conseguentemente, le migliorie alla stiva e ai processi di carico introdotte per l'Albatross sono state adottate anche per il Vulture, incrementando la sua già notevole capacità di carico.</t>
 <t id="383"> Vulture</t>
 <t id="384">\(Liquidi\)</t>
 <t id="385"> Albatross {20106, 3601} {20106, 3301}</t>
 <t id="386"> Nel riprogettare le navi commerciali della Compagnia Teladi, si è data grande importanza al miglioramento della capacità di carico. Oltre ad aver conferito una nuova forma più bombata allo scafo dell'Albatross per bilanciare meglio la nave nelle fasi di fuga da un attacco, anche il processo di carico è stato ristudiato in modo da immagazzinare la merce più efficientemente, ottenendo così spazio aggiuntivo. La stiva è stata inoltre allungata e ristretta così che gli scudi della nave potessero racchiuderla completamente.</t>
 <t id="387"> Albatross</t>
 <t id="388">\(Liquidi\)</t>
 <t id="389"> Vulture  \(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="390">Persino l'affidabile nave per il commercio generico, il Vulture, è stata riprogettata durante il rifacimento della flotta Teladi per migliorarne gli scudi, non solo a protezione dei sistemi vitali ma anche a salvaguardia della stiva. Il nuovo design compatto l'ha resa un bersaglio più minuto per le navi nemiche e ha migliorato enormemente la sua manovrabilità. Conseguentemente, le migliorie alla stiva e ai processi di carico introdotte per l'Albatross sono state adottate anche per il Vulture, incrementando la sua già notevole capacità di carico.</t>
 <t id="391">Vulture</t>
 <t id="392">\(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="393"> Vulture  \(Energia\)</t>
 <t id="394"> Persino l'affidabile nave per il commercio generico, il Vulture, è stata riprogettata durante il rifacimento della flotta Teladi per migliorarne gli scudi, non solo a protezione dei sistemi vitali ma anche a salvaguardia della stiva. Il nuovo design compatto l'ha resa un bersaglio più minuto per le navi nemiche e ha migliorato enormemente la sua manovrabilità. Conseguentemente, le migliorie alla stiva e ai processi di carico introdotte per l'Albatross sono state adottate anche per il Vulture, incrementando la sua già notevole capacità di carico.</t>
 <t id="395"> Vulture</t>
 <t id="396">\(Energia\)</t>
 <t id="397"> Falcon</t>
 <t id="398">Molte delle modifiche al design effettuate durante il rinnovamento della flotta Teladi hanno portato a modifiche alle funzioni della nave stessa, tuttavia i progettisti scoprirono presto che al Falcon servivano ben pochi miglioramenti. Il design più sottile e aperto ha portato a maggiori velocità di rollata, rimanendo però lo stesso agile caccia di prima; al contrario di altre navi della flotta, le modifiche alla nave sono state in gran parte solo di estetica.</t>
 <t id="399"> Falcon</t>
 <t id="400">Molte delle modifiche al design effettuate durante il rinnovamento della flotta Teladi hanno portato a modifiche alle funzioni della nave stessa, tuttavia i progettisti scoprirono presto che al Falcon servivano ben pochi miglioramenti. Il design più sottile e aperto ha portato a maggiori velocità di rollata, rimanendo però lo stesso agile caccia di prima; al contrario di altre navi della flotta, le modifiche alla nave sono state in gran parte solo di estetica.</t>
 <t id="401"> Manorina  \(Minerali\)</t>
 <t id="402">In seguito allo spostamento degli interessi della Compagnia Teladi sull'impiego di navi piccole per la raccolta di minerali dallo spazio, il Manorina è stato sviluppato per ricoprire perfettamente questo ruolo. La sua grande stiva e la sua capacità di montare potenti trivelle laser lo rendono molto più efficiente di ogni altro sistema di raccolta. Una variante del Manorina fu sviluppata successivamente per lo stivaggio di merci liquide e gassose, consentendo alla Compagnia di sostituirli completamente alle vecchie miniere di minerali e gas, più costose e meno remunerative.</t>
 <t id="403">Manorina</t>
 <t id="404"> Condor</t>
 <t id="405">Per fornire ai Teladi un maggior volume di fuoco contro gli Xenon, fu deciso di riprogettare il Condor trasformandolo in un incrociatore completo. Leggermente più piccolo del Phoenix, il nuovo Condor condivide il design compatto del fratello ma è più improntato alla difesa, con uno scafo che fornisce una maggiore protezione ai suoi sistemi interni garantendo una migliore tenuta sul campo.</t>
 <t id="406">Condor</t>
 <t id="407"> Harrier</t>
 <t id="408">Sebbene il rinnovamento della flotta militare Teladi abbia portato a ritirare il Buzzard, certe caratteristiche di questo caccia sono state integrate nel nuovo progetto dell'Harrier per renderlo una nave più completa. Oltre ad essere un eccellente ricognitore, il nuovo Harrier può anche svolgere il ruolo di caccia ed è capace di creare problemi anche a caccia pesanti più grossi e più scudati.</t>
 <t id="409">Harrier</t>
 <t id="410"> Crane  \(Energia\)</t>
 <t id="411"> Versione più piccola e veloce dell'Albatross, il Crane bilancia il processo di produzione Teladi effettuando un maggior numero di tratte con carichi minori rispetto al fratello maggiore. Il Crane è in genere impiegato nel commercio di risorse di medio e basso livello, per far sì che le stazioni di tecnologie navali Teladi siano ben rifornite per quando arriverà l'Albaross a spostare la merce verso i cantieri.</t>
 <t id="412"> Crane</t>
 <t id="413">\(Energia\)</t>
 <t id="414"> Phoenix</t>
 <t id="415">Dopo le incursioni Xenon più intense nei settori periferici Teladi, come Grandi Scambi e Campi di Opportunità, la Compagnia Teladi ha deciso di riprogettare la flotta Teladi da zero concentrandosi su una maggiore manovrabilità e scudi più efficaci. Il Phoenix fu al centro di questo sconvolgimento. Dopo molti esperimenti, per lo scafo fu scelta una linea più bombata, per proteggere meglio i sistemi vitali della nave e migliorare le velocità di virata e rollata. Avuta conferma dell'efficacia del nuovo design per il Phoenix, fu poi applicato al resto della flotta.</t>
 <t id="416">Phoenix</t>
 <t id="417"> Toucan  \(Container\)</t>
 <t id="418"> La sala passeggeri del Toucan è stata sostituita con una stiva di media dimensione dopo la creazione del Trasporto Teladi di Massa, che è rapidamente diventato il principale mezzo di trasporto a breve distanza. Questo ha permesso alla Compagnia di concentrarsi sul commercio e ora il Toucan è impiegato in aiuto al Vulture nel commercio da stazione a stazione.</t>
 <t id="419"> Toucan</t>
 <t id="420">\(Container\)</t>
 <t id="421"> Vulture  \(Container\)</t>
 <t id="422"> Persino l'affidabile nave per il commercio generico, il Vulture, è stata riprogettata durante il rifacimento della flotta Teladi per migliorarne gli scudi, non solo a protezione dei sistemi vitali ma anche a salvaguardia della stiva. Il nuovo design compatto l'ha resa un bersaglio più minuto per le navi nemiche e ha migliorato enormemente la sua manovrabilità. Conseguentemente, le migliorie alla stiva e ai processi di carico introdotte per l'Albatross sono state adottate anche per il Vulture, incrementando la sua già notevole capacità di carico.</t>
 <t id="423"> Vulture</t>
 <t id="424">\(Container\)</t>
 <t id="425"> Albatross {20106, 3601} {20106, 3001}</t>
 <t id="426"> Nel riprogettare le navi commerciali della Compagnia Teladi, si è data grande importanza al miglioramento della capacità di carico. Oltre ad aver conferito una nuova forma più bombata allo scafo dell'Albatross per bilanciare meglio la nave nelle fasi di fuga da un attacco, anche il processo di carico è stato ristudiato in modo da immagazzinare la merce più efficientemente, ottenendo così spazio aggiuntivo. La stiva è stata inoltre allungata e ristretta così che gli scudi della nave potessero racchiuderla completamente.</t>
 <t id="427"> Albatross</t>
 <t id="428">\(Mat. Sfuso\)</t>
 <t id="429"> S</t>
 <t id="430">L'intelligence afferma che questo vascello è una aggiunta relativamente recente alla flotta Xenon, e si pensa sia una nave per le operazioni minerarie. Proprio come le varie navi minerarie Argon, la Xenon S utilizza un laser per tagliare gli asteroidi più grandi prima di rilasciare droni più piccoli per raccogliere le risorse. Tutto ciò ha spinto alcune parti della comunità scientifica a porsi delle preoccupanti domande sul motivo per cui gli Xenon stiano mimando così profondamente il comportamento Argon.</t>
 <t id="431"> Vascello Non Identificato</t>
 <t id="432"> Nessuna informazione disponibile.</t>
 <t id="433"> Vascello Non Identificato</t>
 <t id="434"> Nessuna informazione disponibile.</t>
 <t id="435"> Vascello Non Identificato</t>
 <t id="436"> Nessuna informazione disponibile.</t>
 <t id="437">Vascello da Costruzione</t>
 <t id="438">Il Vascello da Costruzione \(VdC\) porta con se tutte le parti necessarie alla costruzione di una singola stazione. Una volta arrivato a destinazione, costruirà la stazione utilizzando se stesso, perciò questa nave può essere utilizzata una sola volta. Qualsiasi merce acquistata dal VdC prima che venga dato l'ordine di costruzione verrà sistemata in depositi di sicurezza che verranno riaperti solo ad inizio costruzione. In altre parole, un VdC non può essere utilizzato per vendere merce.</t>
 <t id="439"> Nessuna informazione disponibile.</t>
</page>
</language>
