<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language id="7">
<page id="78238230" title="XRConversion" descr="TFiles from XR" voice="no">
 <t id="1">Двалин</t>
 <t id="2">Двалин - это стандартный корабль для добычи ресурсов, использующий дронов для добычи металлических руд, но вдобавок он оборудован буровым лазером. На корабле отсутсвует бортовое оборудование для переработки руды, у него низкая маневренность и крайне посредственное отношение тяги к массе. Как и большинство коммерческих судов, Двалин безоружен.</t>
 <t id="3">Лирания</t>
 <t id="4">Грузовой корабль Лирания построен в Омикроне Лиры, где он широко используется всеми торговыми фракциями. Превосходя в размерах и вместимости свой альбионский аналог, Раханас, он несколько уступает ему в скорости. Турелей для самозащиты у него больше, а сами они мощнее, чем у альбионского аналога. Изначально сконфигурированная для возможности перевозки любых грузов в многофункциональном хранилище, конструкция Лирании, по всей вероятности, могла бы легко быть преобразована для более эффективной перевозки одного-двух классов груза, если бы на то была коммерческая потребность.</t>
 <t id="5">Васио</t>
 <t id="6">Как и большинство кораблей Филиала Альбион Энерджи, Васио не стал исключением в том, что его проект был приобетен у корпорации Джонферсон \(ДжСДД\) незадолго до Закрытия Врат. Однако в отличие от остальных кораблей ФАЭ, с тех пор он был значительно модернизирован, что особенно коснулось его систем вооружения. Хорошая маневренность и мощное вооружение делают Васио логичным выбором для ответственных эскортных миссий.</t>
 <t id="7">Артио</t>
 <t id="8">Этот уникальный корабль, бесспорно, напоминает разукрашенный катер на воздушной подушке, только это далеко не так. Он был разработан Берилл Астротек - преемником нелегального синдиката Берилл Хайтек - и при его создании использовались технологии, полученные в результате изучения артефактов терраформеров, что вообще характерно для большинства кораблей и другой техники, выпускаемых Берилл Астротек. Артио имеет лишь 'символическое вооружение', что делает его практически непригодным для боевых операций. Однако со своими приемистыми главными и маневровыми двигателями этот небольшой корабль замечательно подходит для тайных операций вблизи орбитальных сооружений и между ними.</t>
 <t id="9"> Триат  Агрессор</t>
 <t id="10">Когда этот истребитель был введен в эксплуатацию, все пилоты, которым судьбой уготовано вверять свою жизнь кораблям, спроектированным ПМК, вздохнули с облегчением. В отличие от других кораблей ПМК, Триат Агрессор обладает достаточно сбалансированным ускорением, хорошим вооружением \(включающим самонаводящиеся ракеты\), прочной конструкцией и несколько обновленной планировкой. Внешне он практически неотличим от модернизированного Триата Рейдера; боевые пилоты, водившие его в бой и выводившие из боя, говорят о нем: 'летает как заговоренный и всегда возвращается'. Ходят слухи, что ПМК работает над проектами более тяжелых модификаций на основе Триата Агрессора, первой из которых станет Триат Защитник, на момент написания статьи уже почти готовый приступить к несению боевой службы.</t>
 <t id="11"> Триат</t>
 <t id="12">Агрессор</t>
 <t id="13"> Зепп</t>
 <t id="14">Зепп был разработан и пущен в производство Терракорп, чтобы быстро доводить необходимую информацию до граждан Обители света во время Тьмы, вызванной Закрытием Врат. Когда врата вновь заработали, частные станции также стали использовать их для рекламы своей продукции, так что теперь эти корабли можно встретить в более глубоком космосе пытающимися облететь всех жителей без исключения.</t>
 <t id="15">Зепп</t>
 <t id="16"> Стирвок  \(Танкер\)(для размера L)</t>
 <t id="17"> Грузовой транспорт Стирвок во всех своих вариациях был разработан кантерцами, так что до нынешнего времени использовался исключительно в Де Фризе. В основе этих судов лежит достаточно старая, давно не менявшаяся конструкция, они по большей части представляют из себя потрепанных, тщательно подлатанных рабочих лошадок, видавших лучшие дни. По желанию клиента их до сих пор можно построить на верфях Кантеры. Блестящие, только что со стапелей, конечно, они будут выглядеть шикарно в сравнении со старыми, видавшими виды версиями, но такие свежепостроенные экземпляры имеют все такие же характеристики, так что они вовсе не являются вершиной прогресса. В сравнении с другими, более современными моделями транспортов, они гораздо меньше в размерах и обладают меньшей грузоподъемностью, хотя иногда это позволяет им быстрее забирать и доставлять груз. Рассчитано ли судно на доставку одного типа грузов или нескольких, можно определить по характерным отличиям конструкций грузовых хранилищ.</t>
 <t id="18"> Стирвок</t>
 <t id="19">\(Танкер\)(для размера L)</t>
 <t id="20">Хаябуса</t>
 <t id="21">Хаябуса - наиболее часто встречающийся на территории Кантерской республики истребитель. Изначально корабль спроектирован для разведки полезных ископаемых, но впоследствии был модернизирован для выполнения боевых задач по защите от рейверов. У Хаябусы хорошее ускорение для корабля таких размеров, в то время как маневренность находится на среднем уровне. Системы вооружения в лучшем случае можно назвать слабыми. Так же как и Дайто, Хаябуса хорошо подходит для повседневного патрулирования, но когда действительно доходит до драки, можно выбрать и что-нибудь получше.</t>
 <t id="22"> Онил  \(Газ\)</t>
 <t id="23"> Один из первых кораблей, запущенных в разработку в рамках Операции Кантера, Онил явил собой едва ли не лучшее, что только могло быть создано, чтобы справиться с подстерегающими на каждом шагу опасностями работы в системе, подобной Де Фризу. Поэтому, а также благодаря конфигурации, позволяющей сбор как твердых минералов, так и газообразных ресурсов, он стал поистине палочкой-выручалочкой для ведения добычи в этом районе. Однако лишь недавно Кантерская Республика решилась представить чертежи корабля на широкий рынок, чтобы придать жизненно необходимый импульс своей бедствующей экономике.</t>
 <t id="24"> Онил</t>
 <t id="25">\(Газ\)</t>
 <t id="26">Стромвок</t>
 <t id="27">Стромвок - это весьма любопытный вариант линии грузовиков Стирвок, спроектированных кантерцами и используемых в Де Фризе. По сути, это боевой вариант этой линейки транспортов, в котором грузовая часть почти полностью заменена на бронированное боевое отделение в сочетании с множеством турелей разного размера и арсеналом боеприпасов. Несмотря на то что судно нельзя всерьез рассматривать как военный корабль, способный противостоять эсминцу или даже одновременной атаке большой группы истребителей, оно способно дать мощный отпор небольшой группе налетчиков. Стромвок хорошо подходит для эскорта конвоев или охраны важных транспортов. Достаточно коварный капитан может использовать его схожесть со Стирвоком, чтобы приманить небольшую группу бандитов своим видом 'беспомощной жертвы', а когда они приблизятся для атаки - показать, в какой острозубый капкан они неосмотрительно сунулись.</t>
 <t id="28"> Раханас  \(Сухогруз\)(для размера L)</t>
 <t id="29">Раханас Сухогруз спроектирован в рамках проекта 'Общая Основа' и производится несколькими подрядчиками. Он хорошо узнаваем по оригинальной форме грузовых модулей, в которых можно перевозить только сыпучие материалы; однако его технические характеристики не столь примечательны.</t>
 <t id="30">Раханас</t>
 <t id="31">\(Сухогруз\)(для размера L)</t>
 <t id="32">Двалин</t>
 <t id="33">Двалин - это стандартный корабль для добычи ресурсов, использующий дронов для добычи металлических руд, но вдобавок он оборудован буровым лазером. На корабле отсутсвует бортовое оборудование для переработки руды, у него низкая маневренность и крайне посредственное отношение тяги к массе. Как и большинство коммерческих судов, Двалин безоружен.</t>
 <t id="34">Араун</t>
 <t id="35">Один из крупнейших кораблей, находящихся в настоящий момент на службе у любой из известных фракций, Араун представляет собой высокотехнологичный корабль-носитель, спроектированный и впервые изготовленный в Аргон Прайме. Его разнообразные системы вооружения, в том числе плазменное оружие, ускорители частиц и многоцелевые дроны, позволяют ему быть на высоте в любой тактической ситуации.</t>
 <t id="36"> Онил  \(Минералы\)</t>
 <t id="37">Один из первых кораблей, запущенных в разработку в рамках Операции Кантера, Онил явил собой едва ли не лучшее, что только могло быть создано, чтобы справиться с подстерегающими на каждом шагу опасностями работы в системе, подобной Де Фризу. Поэтому, а также благодаря конфигурации, позволяющей сбор как твердых минералов, так и газообразных ресурсов, он стал поистине палочкой-выручалочкой для ведения добычи в этом районе. Однако лишь недавно Кантерская Республика решилась представить чертежи корабля на широкий рынок, чтобы придать жизненно необходимый импульс своей бедствующей экономике.</t>
 <t id="38">Онил</t>
 <t id="39">\(Минералы\)</t>
 <t id="40"> Гигурум  \(Танкер\)(для размера M)</t>
 <t id="41">Разработанный и изготовленный компанией Гигурум Хэви Лаунчерс, грузовой корабль Гигурум Танкер сконструирован специально для перевозки грузов в жидком агрегатном состоянии. Грузовым кораблям этого типа, если они используются для перевозки опасных жидкостей, необходимо официальное техническое разрешение, а их пилотам - соответствующая лицензия. Из-за очень своеобразного дизайна грузовых модулей Гигурум Танкер легко распознать даже на большом расстоянии. Этот корабль не отличается ни скоростью, ни маневренностью, вооружение на нем отсутствует.</t>
 <t id="42"> Гигурум</t>
 <t id="43">\(Танкер\)(для размера M)</t>
 <t id="44">M</t>
 <t id="45">M/BRANCH9, называемый обычно просто М - это ксенонский истребитель, патрулирующий границы их территорий. И хотя замыслы машин, как правило, неисповедимы, заурядный двигатель и слабые для истребителя системы вооружения дают основания предполагать, что этот корабль не предназначен для участия в полномасштабных сражениях. Однако известны по меньшей мере два случая, когда ксеноны посылали в бой большие соединения таких кораблей, вероятно, из-за того что в тот момент у них не было другого выбора. И оба раза огромным полчищам ксенонских M, несмотря на все свои недостатки, удавалось склонить исход битвы в пользу машин.</t>
 <t id="46">Бетавер</t>
 <t id="47">Бетавер - это стандартный корабль для добычи ресурсов, находящихся в ионизированном или плазменном состоянии, при помощи дронов. У него низкая маневренность и крайне посредственное отношение тяги к массе. Как и большинство коммерческих судов, Бетавер безоружен.</t>
 <t id="48"> Ньяни(два слога, ударение - на первом, окончание "ни" вместо "на" - уменьшительно-ласкательное в мунспике)  \(Перевозчик энергии\)(для размера M)</t>
 <t id="49"> Названный в честь аргонской героини Ньяны(произношение японское, а не английское, поэтому два слога, ударение - на первом) Ганн, этот торговый корабль был на самом деле разработан Свободной Лигой Хатикваха незадолго до Закрытия Врат, но когда несколько этих судов были заперты в Омикроне Лиры, технологи верфи смогли провести обратную инженерию конструкции и начать массовое производство в качестве основного среднего торговца М-класса в системе.</t>
 <t id="50"> Ньяни(два слога, ударение - на первом, окончание "ни" вместо "на" - уменьшительно-ласкательное в мунспике)</t>
 <t id="51">\(Перевозчик энергии\)(для размера M)</t>
 <t id="52"> Ньяни(два слога, ударение - на первом, окончание "ни" вместо "на" - уменьшительно-ласкательное в мунспике)  \(Контейнеровоз\)(для размера M)</t>
 <t id="53"> Названный в честь аргонской героини Ньяны(произношение японское, а не английское, поэтому два слога, ударение - на первом) Ганн, этот торговый корабль был на самом деле разработан Свободной Лигой Хатикваха незадолго до Закрытия Врат, но когда несколько этих судов были заперты в Омикроне Лиры, технологи верфи смогли провести обратную инженерию конструкции и начать массовое производство в качестве основного среднего торговца М-класса в системе.</t>
 <t id="54"> Ньяни(два слога, ударение - на первом, окончание "ни" вместо "на" - уменьшительно-ласкательное в мунспике)</t>
 <t id="55">\(Контейнеровоз\)(для размера M)</t>
 <t id="56"> Санахар  \(Контейнеровоз\)(для размера M)</t>
 <t id="57">Санахар был создан в ответ на взрыв популярности конструкции 'Общей основы', в результате чего торговцы получили уменьшенную и более скоростную альтернативу транспорта для перевозки контейнеров.</t>
 <t id="58">Санахар</t>
 <t id="59">\(Контейнеровоз\)(для размера L)</t>
 <t id="60"> Меркансиас(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)  \(Сухогруз\)(для размера M)</t>
 <t id="61">Профессор Хосемария Васкес разработал Меркансиас для транспортировки ресурсов, добытых в ходе Операции Кантера, и их вывоза из Де Фриза. Как и большинство современных торговых кораблей М-класса, Меркансиас был сконструирован для совместимости с модулями хранилищ любого типа, и четыре модификации Меркансиаса ныне стали стандартом для торгового судна Республики Кантера.</t>
 <t id="62">Меркансиас(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)</t>
 <t id="63">\(Сухогруз\)(для размера M)</t>
 <t id="64">Катана</t>
 <t id="65">Катана - боевой корабль, впервые появившийся во время Земного конфликта. Когда-то передовое достижение инженерной мысли землян, ныне это технически вполне заурядный корабль. Около двух десятилетий назад только запущенная тогда 'Операция Кантера' обзавелась небольшим флотом из подержанных Катан. Предназначались они для патрулирования в целях безопасности, поскольку исследовательские суда в Де Фризе доложили о наблюдавшихся ими на значительном удалении кораблях, предположительно аргонских. Имеющийся у Кантерской республики флот Катан считается их основным оборонным активом и старательно поддерживается в боевом состоянии.</t>
 <t id="66"> Стирвок  \(Контейнеровоз\)(для размера L)</t>
 <t id="67"> Грузовой транспорт Стирвок во всех своих вариациях был разработан кантерцами, так что до нынешнего времени использовался исключительно в Де Фризе. В основе этих судов лежит достаточно старая, давно не менявшаяся конструкция, они по большей части представляют из себя потрепанных, тщательно подлатанных рабочих лошадок, видавших лучшие дни. По желанию клиента их до сих пор можно построить на верфях Кантеры. Блестящие, только что со стапелей, конечно, они будут выглядеть шикарно в сравнении со старыми, видавшими виды версиями, но такие свежепостроенные экземпляры имеют все такие же характеристики, так что они вовсе не являются вершиной прогресса. В сравнении с другими, более современными моделями транспортов, они гораздо меньше в размерах и обладают меньшей грузоподъемностью, хотя иногда это позволяет им быстрее забирать и доставлять груз. Рассчитано ли судно на доставку одного типа грузов или нескольких, можно определить по характерным отличиям конструкций грузовых хранилищ.</t>
 <t id="68"> Стирвок</t>
 <t id="69">\(Контейнеровоз\)(для размера L)</t>
 <t id="70">Дростан</t>
 <t id="71">Этот корабль не может похвастаться ни скоростью, ни маневренностью, он нуждается в постоянной защите. Зато он оборудован сложной торпедной пусковой установкой и является практически универсальным бомбардировщиком. В основном он применяется против наземных установок, но также способен быстро уничтожать крупные орбитальные комплексы. Во время Четвертого Восстания ксенонов \(впоследствии получившего название 'Конфликт 'IRQ4'\) несколько бомбардировщиков класса Дростан уничтожили две электростанции ксенонов, расположенные вне плоскости эклиптики. Все Дростаны вернулись на базу без единой царапины. Дростан - важная тактическая боевая единица.</t>
 <t id="72">Лирамикрон</t>
 <t id="73">Лирамикрон - незаурядный тип корабля, спроектированный и построенный в Омикроне Лиры. Изначально это вооруженный грузовой корабль, но строится он в основном из тех же частей и секций, что и эсминец типа Олмикрон, так что он унаследовал его характерную угловатую Y-образную форму. Лирамикрон используется большинством основных фракций в Омикроне Лиры для осуществления поставок в случаях, когда ожидаются вооруженные нападения. Его относительно большие размеры позволили оснастить его высокотехнологичным вооружением и средствами обороны, ставящими его практически на один уровень с упомянутыми эсминцами. В его рекламе даже было заявлено, что один полностью снаряженный Лирамикрон без труда отделается от атаки Ксенона К с обычным для него сопровождением истребителей. Пираты, подыскивающие жертву, даже если их не остановит что-то крайне похожее на Олмикрон, весьма скоро убедятся, что этот орешек им не по зубам. Однако его крупные размеры несколько снизили его скорость и маневренность в сравнении с другими большегрузами. Как ни парадоксально, но несмотря на то что по габаритам он значительно превышает Лиранию, из-за угловатой конструкции корпуса и обилия оборонительных систем объем его трюма не превышает таковой у Лирании.</t>
 <t id="74">Двалин</t>
 <t id="75">Двалин - это стандартный корабль для добычи ресурсов, использующий дронов для добычи металлических руд, но вдобавок он оборудован буровым лазером. На корабле отсутсвует бортовое оборудование для переработки руды, у него низкая маневренность и крайне посредственное отношение тяги к массе. Как и большинство коммерческих судов, Двалин безоружен.</t>
 <t id="76">Двалин</t>
 <t id="77">Двалин - это стандартный корабль для добычи ресурсов, использующий дронов для добычи металлических руд, но вдобавок он оборудован буровым лазером. На корабле отсутсвует бортовое оборудование для переработки руды, у него низкая маневренность и крайне посредственное отношение тяги к массе. Как и большинство коммерческих судов, Двалин безоружен.</t>
 <t id="78">Корабль-застройщик</t>
 <t id="79">Корабль-застройщик \(КЗ\) несет в себе все части, необходимые для постройки одной станции. После прибытия к месту назначения он начнет сооружение элементов станции из своих собственных составляющих, что подразумевает исключительно однократное использование. Любой товар, купленный КЗ для выполнения заказа, помещается в специальные контейнеры, которые нельзя открыть до начала строительства. Это означает, что КЗ не может использоваться для продажи товаров.</t>
 <t id="80">Федельм</t>
 <t id="81">Федельм - универсальный многоцелевой корабль для добычи любых видов руды. Он может запускать дроны для добычи полезных ископаемых, но не оснащен бортовым оборудованием для переработки ресурсов. Он не отличается высокой скоростью или маневренностью и не оснащен вооружением.</t>
 <t id="82"> Триат  Рейдер</t>
 <t id="83">Сам по себе довольно неплохой корабль, Триат Рейдер основательно потерял в своих тактических возможностях из-за несколько слабой системы вооружения. По сути, именно такого рода конструкции и следовало ожидать от ПМК. Эксперты в этом не сомневаются; он совершенно не похож на Голема или Мебиуса, которые ПМК просто не могла создать в одиночку. Триат Рейдер главным образом используется для патрулирования неоспариваемых территорий, но иногда также отправляется на разведку или рекогносцировку.</t>
 <t id="84">Триат</t>
 <t id="85">Рейдер</t>
 <t id="86">Скальд</t>
 <t id="87">Скальд - это грузовой корабль, разработанный в ходе так называемого проекта 'Общая Основа' \(платформа в совместной собственности многих рас, основанная Альянсом Слова\) и изготавливаемый разными подрядчиками во всех известных секторах галактики. У него маломощные двигатели и не особо грозное вооружение, но он по-прежнему сохраняет свою популярность благодаря великолепному соотношению цена-качество.</t>
 <t id="88"> Стирвок  \(Сухогруз\)(для размера L)</t>
 <t id="89">Грузовой транспорт Стирвок во всех своих вариациях был разработан кантерцами, так что до нынешнего времени использовался исключительно в Де Фризе. В основе этих судов лежит достаточно старая, давно не менявшаяся конструкция, они по большей части представляют из себя потрепанных, тщательно подлатанных рабочих лошадок, видавших лучшие дни. По желанию клиента их до сих пор можно построить на верфях Кантеры. Блестящие, только что со стапелей, конечно, они будут выглядеть шикарно в сравнении со старыми, видавшими виды версиями, но такие свежепостроенные экземпляры имеют все такие же характеристики, так что они вовсе не являются вершиной прогресса. В сравнении с другими, более современными моделями транспортов, они гораздо меньше в размерах и обладают меньшей грузоподъемностью, хотя иногда это позволяет им быстрее забирать и доставлять груз. Рассчитано ли судно на доставку одного типа грузов или нескольких, можно определить по характерным отличиям конструкций грузовых хранилищ.</t>
 <t id="90">Стирвок</t>
 <t id="91">\(Сухогруз\)(для размера L)</t>
 <t id="92"> Этерскел  Агрессор</t>
 <t id="93">Также выпускаемый Теонрэй Дефенс Системс, Этерскел Агрессор, в отличие от Этерскел Рейдера, не поставляется в виде готовой системы 'как есть', а собирается на заказ. Он может быть оснащен на выбор одним из двух различных корпусов, одним или двумя моноблочными двигателями Этерскел, а также рядом оружейных систем. В соответствии с пожеланиями Сердца Альбиона, Этерскел Агрессор весьма похож на Этерскел Рейдер, расплатившись снизившимися параметрами ускорения за более сильное вооружение и другой корпус, увеличившие массу. Пилоты всех секторов в один голос нахваливают линейку истребителей Этерскел, в особенности за давшие им имя двигатели. Он весьма востребован частными лицами и на рынке подержанных кораблей может обойтись в баснословную сумму.</t>
 <t id="94"> Этерскел</t>
 <t id="95">Агрессор</t>
 <t id="96">Корабль-застройщик</t>
 <t id="97">Корабль-застройщик \(КЗ\) несет в себе все части, необходимые для постройки одной станции. После прибытия к месту назначения он начнет сооружение элементов станции из своих собственных составляющих, что подразумевает исключительно однократное использование. Любой товар, купленный КЗ для выполнения заказа, помещается в специальные контейнеры, которые нельзя открыть до начала строительства. Это означает, что КЗ не может использоваться для продажи товаров.</t>
 <t id="98"> Гигурум  \(Контейнеровоз\)(для размера M)</t>
 <t id="99">Разработанный и изготовленный компанией Гигурум Хэви Лаунчерс, грузовой корабль Гигурум Контейнеровоз был создан для перевозки контейнеров, что сразу заметно по своеобразному расположению грузовых модулей. Этот транспорт не блещет ни скоростью, ни маневренностью, а вдобавок еще и совершенно безоружен. Несмотря на это, он стал стандартным средством перевозки грузовых контейнеров во всех секторах.</t>
 <t id="100">Гигурум</t>
 <t id="101">\(Контейнеровоз\)(для размера M)</t>
 <t id="102">Боанн</t>
 <t id="103">Изначально разработанный и выпущенный корпорацией Терракорп, ныне этот корабль строится целым рядом производителей во всех секторах, главным образом - компанией Альбионметалз. Конструкция этого корабля для добычи водорода претерпела множество изменений со дня ввода в строй первого образца, но основные характеристики остались неизменными. Хотя он способен работать с дронами для добычи ресурсов, у Боанна низкая маневренность и крайне посредственное отношение тяги к массе. Его системы вооружения не предназначены для серьезного тактического использования, что вполне ожидаемо для коммерческого добывающего судна.</t>
 <t id="104">Титурель</t>
 <t id="105">Сведения об этом хорошо вооруженном грузовом транспорте довольно скудны, но возможность строительства таких кораблей силами самих рейверов представляется весьма сомнительной. Эксперты полагают, что рейверы располагают ограниченным количеством этих кораблей, которые они в течение нескольких десятилетий после Закрытия Врат поддерживают в работоспособном состоянии. До сегодняшнего дня происхождение Титуреля остается загадкой, ответ на которую хотели бы найти многие фракции.</t>
 <t id="106"> Раханас  \(Контейнеровоз\)(для размера L)</t>
 <t id="107">Раханас Контейнеровоз спроектирован в рамках проекта 'Общая Основа' и производится несколькими подрядчиками. Он хорошо узнаваем по оригинальной форме грузовых модулей, в которых можно перевозить только контейнеры; его технические характеристики, мягко говоря, не столь примечательны, но, как говорят пилоты, 'свою работу он выполняет'.</t>
 <t id="108"> Раханас</t>
 <t id="109">\(Контейнеровоз\)(для размера L)</t>
 <t id="110">Гробокопатель</t>
 <t id="111">Названный в честь корабля покойного Чо т'Нт, народного героя, известного практически любому сплиту, этот корабль невелик и стремителен, но из-за слабой системы вооружения практически бесполезен в бою. Только яростная одержимость сплитских пилотов, многие из которых использовали Гробокопатель как камикадзе, может превратить этот корабль в грозное оружие.</t>
 <t id="112"> Раханас  \(Перевозчик энергии\)(для размера L)</t>
 <t id="113">Раханас Перевозчик энергии - один из самых крупных кораблей линейки Раханас. Сконструированный на базе 'Общей Основы', как и его собратья, он оснащен только базовым вооружением и не обладает ни выдающейся скоростью, ни высокой маневренностью. Его единственным назначением является перевозка энергии и его легко узнать по своеобразной форме грузовых модулей.</t>
 <t id="114"> Раханас</t>
 <t id="115">\(Перевозчик энергии\)(для размера L)</t>
 <t id="116">К</t>
 <t id="117">Потомки первых терраформеров, выпущенных Землей около тысячи лет назад, ксеноны прошли множество витков машинной эволюции. Механо-таксономисты вполне уверены, что серия ТФ/Ксенон, присутствующая в настоящее время в известных секторах, относится к девятой ветви диверсификации \(из примерно 27\). K/BRANCH9 - который повсеместно называют просто К - большой эсминец с хорошей маневренностью и системами вооружения, превышающими средние показатели.</t>
 <t id="118">Дайто</t>
 <t id="119">Дайто - это первая за десять лет новая конструкция корабелов Кантерской республики, созданная на основе Катаны. Вечно терзаемый ходовыми испытаниями, без конца доделываемый и переделываемый, этот корабль вовсе не так надежен, как его старший собрат по долгожительству, впрочем, это можно понять даже по внешнему виду. Дайто обладает средним ускорением и маневренностью, а слабое вооружение делает его, мягко говоря, не самым лучшим выбором, когда дело доходит до боевых действий.</t>
 <t id="120">Бетавер</t>
 <t id="121">Бетавер - это стандартный корабль для добычи ресурсов, находящихся в ионизированном или плазменном состоянии, при помощи дронов. У него низкая маневренность и крайне посредственное отношение тяги к массе. Как и большинство коммерческих судов, Бетавер безоружен.</t>
 <t id="122"> Стирвок  \(Сухогруз\)(для размера L)</t>
 <t id="123">Грузовой транспорт Стирвок во всех своих вариациях был разработан кантерцами, так что до нынешнего времени использовался исключительно в Де Фризе. В основе этих судов лежит достаточно старая, давно не менявшаяся конструкция, они по большей части представляют из себя потрепанных, тщательно подлатанных рабочих лошадок, видавших лучшие дни. По желанию клиента их до сих пор можно построить на верфях Кантеры. Блестящие, только что со стапелей, конечно, они будут выглядеть шикарно в сравнении со старыми, видавшими виды версиями, но такие свежепостроенные экземпляры имеют все такие же характеристики, так что они вовсе не являются вершиной прогресса. В сравнении с другими, более современными моделями транспортов, они гораздо меньше в размерах и обладают меньшей грузоподъемностью, хотя иногда это позволяет им быстрее забирать и доставлять груз. Рассчитано ли судно на доставку одного типа грузов или нескольких, можно определить по характерным отличиям конструкций грузовых хранилищ.</t>
 <t id="124">Стирвок</t>
 <t id="125">\(Сухогруз\)(для размера L)</t>
 <t id="126">Хесус</t>
 <t id="127">Это солидный корабль без всяких излишеств, который в основном используется при выполнении миссий высокой значимости, например, для сопровождения глав государств во время межпланетных дипломатических поездок. По скорости и маневренности он превосходит большинство кораблей своего класса. Если в секторе появляются один или несколько Хесусов, сразу становится ясно, что где-то рядом в ближайшее время обязательно произойдет какое-то важное политическое событие. По этой причине Хесус повсеместно считается предвестником мира... или войны.</t>
 <t id="128"> Фолтор  Защитник</t>
 <t id="129">Еще один представитель семьи Фолтор, Фолтор Защитник также был разработан с нуля для исключительного использования аргонскими вооруженными силами. Являясь новейшим дополнением к своему классу, Фолтор Защитник оснащен только энергетическим оружием и не поддерживает ракет. Многие считают это конструктивным недостатком, хотя на самом деле уменьшение общей массы обеспечило лучшее ускорение и управляемость, чего в противном случае было бы невозможно добиться.</t>
 <t id="130"> Фолтор</t>
 <t id="131">Защитник</t>
 <t id="132">Лептон</t>
 <t id="133">Как и большинство кораблей Кантерской республики, Лептон не может тягаться с другими кораблями своего класса. Он оборудован устаревшими двигателями на водородном синтезе, обеспечивающими весьма посредственное ускорение и маневренность. А его подобие вооружения даже не стоит упоминания.</t>
 <t id="134">I</t>
 <t id="135">Произошедшие от самых первых терраформеров, отправленных с Земли около тысячи лет назад, ксеноны прошли через множество стадий машинной эволюции. Механотаксономисты совершенно уверены, что линейка ТФ/ксенонов, существующая ныне в известных секторах, принадлежит к девятой диверсификационной ветви \(примерно из 27\). I/BRANCH9, обычно упоминаемый просто как I - вероятно, самый большой боевой корабль в известной части галактики. До настоящего времени видеть его приходилось только с очень больших дистанций, поскольку близкой встречи с ним пережить не удавалось еще никому. Поэтому предполагается, что он является наиболее грозной из машин, даже в одиночку имеющей мало оснований опасаться встречи с другими одиночными крупными кораблями или даже небольшими флотами. Больше никаких достоверных сведений о нем нет, хотя слухов и параноидальных рапортов о его якобы наблюдении хватает с избытком. К большому счастью, до сих пор не было ни одного достоверного свидетельства, чтобы он был замечен где-либо за пределами центральных ксенонских секторов. На самом деле даже достоверно не подтверждено, что существует более одного экземпляра этой исполинской боевой махины.</t>
 <t id="136"> Камул  Рейдер</t>
 <t id="137">Камул Рейдер - истребитель, обладающий хорошими ускорением и маневренностью, а системой вооружения - никак не ниже среднего. Как и на всех других кораблях, созданных Джонферсон Спейс Системс, на этом корабле используется двухсторонняя технология преобразования антиматерии \(M-AM/AM-M\). Когда сразу после Закрытия Врат корпорация Джонферсон Спейс Динамикс Дивижн \(ДжСДД\) была фактически раздроблена, некоторые филиалы компании, расположенные в разных секторах, продолжили работать самостоятельно. Джонферсон Спейс Системс - самый крупный из них. Все преемники получили хорошую фору, унаследовав от ДжСДД технологию преобразования M-AM/AM-M. Несмотря на многочисленные попытки конкурентов скопировать, а то и попросту украсть эту технологию \(называемую порой 'чудом техники'\), она так и осталась секретом филиалов ДжСДД.</t>
 <t id="138">Камул</t>
 <t id="139">Рейдер</t>
 <t id="140">Таранис</t>
 <t id="141">Когда Плутарх Майнинг Корпорейшн \(ПМК\) впервые выпустила и приняла на вооружение эти эсминцы, немногие корабли данного класса могли что-либо противопоставить прочной броне и мощным турелям Тараниса. Несмотря на то что о его маневренности многие скажут, что он еле ворочается, этот классический эсминец является очень тяжелым противником. 'Летит как кирпич, убивает как клинок' - в один голос говорят боевые пилоты, летавшие на Таранисе. Хотя эти эсминцы используются по большей части для патрулирования территорий вдоль спорных границ или в других подобных областях, к сражениям этому кораблю не привыкать. Таранис имеет большую тактическую ценность и был скопирован другими производителями.</t>
 <t id="142">Орлам</t>
 <t id="143">Ледда Индастриал, еще один наследник ныне разделившейся Джонферсон Спейс Дайнемикс Дивижн, производит этот быстрый корабль по индивидуальному заказу. Приводимый в движение при помощи технологии преобразования M-AM/AM-M, этот вполне заурядный во всех остальных отношениях корабль имеет небольшое преимущество в свом классе за счет системы двигателей. Тактическое применение Орлама крайне ограничено. Как повсеместно посмеиваются над ним пилоты, 'а зато он симпатичненький'. В основном он используется в качестве эскорта во время не особо важных миссий.</t>
 <t id="144"> Стирвок  \(Контейнеровоз и перевозчик энергии\)(used for size L)</t>
 <t id="145"> Грузовой транспорт Стирвок во всех своих вариациях был разработан кантерцами, так что до нынешнего времени использовался исключительно в Де Фризе. В основе этих судов лежит достаточно старая, давно не менявшаяся конструкция, они по большей части представляют из себя потрепанных, тщательно подлатанных рабочих лошадок, видавших лучшие дни. По желанию клиента их до сих пор можно построить на верфях Кантеры. Блестящие, только что со стапелей, конечно, они будут выглядеть шикарно в сравнении со старыми, видавшими виды версиями, но такие свежепостроенные экземпляры имеют все такие же характеристики, так что они вовсе не являются вершиной прогресса. В сравнении с другими, более современными моделями транспортов, они гораздо меньше в размерах и обладают меньшей грузоподъемностью, хотя иногда это позволяет им быстрее забирать и доставлять груз. Рассчитано ли судно на доставку одного типа грузов или нескольких, можно определить по характерным отличиям конструкций грузовых хранилищ.</t>
 <t id="146"> Стирвок</t>
 <t id="147">\(Контейнеровоз и перевозчик энергии\)(used for size L)</t>
 <t id="148"> Фолтор  Агрессор</t>
 <t id="149">Фолтор Агрессор часто называют старшим братом Фолтор Рейдера. Они выполнены по одному проекту, но Фолтор Агрессор оснащен впечатляющей для корабля таких размеров системой вооружения, хотя из-за этого немного страдает маневренность. В основном этот корабль используется для патрулирования секторов, но порой он применялся и в тяжелой боевой обстановке.</t>
 <t id="150"> Фолтор</t>
 <t id="151">Агрессор</t>
 <t id="152"> Гигурум  \(Сухогруз\)(для размера M)</t>
 <t id="153">Разработанный и изготовленный компанией Гигурум Хэви Лаунчерс, грузовой корабль Гигурум Сухогруз предназначен для перевозки сыпучих материалов, спрессованных и расфасованных в специальные модули определенного размера. С выходом этой линейки транспортных судов компания Гигурум своей отдельной концепцией сыпучих материалов полностью сломала все стереотипы. Поначалу это вызвало всеобщее недовольство сильно ограниченным кругом товаров, пригодных к перевозке. Однако со временем концепция доказала свою чрезвычайную эффективность и повсеместно стала наиболее используемым способом транспортировки всех видов сыпучих материалов. Гигурум Транспортер нетороплив, неповоротлив и абсолютно лишен вооружения. Несмотря на это, для эффективной и дешевой перевозки сыпучих материалов на сегодняшний день он незаменим.</t>
 <t id="154"> Гигурум</t>
 <t id="155">\(Сухогруз\)(для размера M)</t>
 <t id="156"> Ньяни(два слога, ударение - на первом, окончание "ни" вместо "на" - уменьшительно-ласкательное в мунспике)  \(Сухогруз\)(для размера M)</t>
 <t id="157">Названный в честь аргонской героини Ньяны(произношение японское, а не английское, поэтому два слога, ударение - на первом) Ганн, этот торговый корабль был на самом деле разработан Свободной Лигой Хатикваха незадолго до Закрытия Врат, но когда несколько этих судов были заперты в Омикроне Лиры, технологи верфи смогли провести обратную инженерию конструкции и начать массовое производство в качестве основного среднего торговца М-класса в системе.</t>
 <t id="158">Ньяни(два слога, ударение - на первом, окончание "ни" вместо "на" - уменьшительно-ласкательное в мунспике)</t>
 <t id="159">\(Сухогруз\)(для размера M)</t>
 <t id="160"> Этерскел  Рейдер</t>
 <t id="161">Это один из немногих кораблей на вооружении Сердца Альбиона, который не был разработан \(или украден\) компанией Альбионметалз. Он изготовлен Теонрэй Дефенс Системс и для этой фирмы по производству оборонных систем является единственным изделием, полностью готовым к использованию в космосе. У него относительно слабое вооружение, но он оснащен добротным моноблочным двигателем Этерскел, заслужившим репутацию неубиваемой рабочей лошадки. Этот инновационный двигатель действительно имеет совершенно уникальную конструкцию; его можно демонтировать с одного корабля и установить на другой \(даже принадлежащий к другому типу\) менее чем за два часа. Первоначально задуманный как разведывательный корабль с ограниченными тактическими возможностями, в настоящее время Этерскел Рейдер в основном занимается патрулированием секторов.</t>
 <t id="162">Этерскел</t>
 <t id="163">Рейдер</t>
 <t id="164"> Гигурум  \(Перевозчик энергии\)(для размера M)</t>
 <t id="165">Разработанный и изготовленный компанией Гигурум Хэви Лаунчерс, грузовой корабль Гигурум Перевозчик Энергии сконструирован специально для перевозки различных энергоносителей. Поскольку химические и/или ядерные элементы могут представлять опасность для населения и экосистем, этот тип грузового судна должен иметь лицензию на перевозку опасных грузов; для продления лицензии также необходимо регулярно проходить технический осмотр. Пилоту для управления таким судном тоже требуется специальная лицензия. Гигурум Перевозчик Энергии не отличается ни скоростью, ни маневренностью, вооружение на нем отсутствует.</t>
 <t id="166"> Гигурум</t>
 <t id="167">\(Перевозчик энергии\)(для размера M)</t>
 <t id="168">Хермод</t>
 <t id="169">Хермод - это грузовое судно на службе Республики Кантера. В соответствии с его конструкцией, единственным его предназначением является перевозка грузов в жидком агрегатном состоянии. Он одинаково плохо разгоняется и тормозит, маневренность его ничуть не лучше. На нем установлено символическое вооружение, не представляющее тактической ценности. Поэтому его единственным действенным средством защиты является незначительность самой Кантерской республики.</t>
 <t id="170">\(Сухогруз и танкер\)(used for size L)</t>
 <t id="171">Оссиан</t>
 <t id="172">Первоначально задуманный как быстрый курьерский корабль, в наши дни Оссиан в основном используется в качестве эскорта в пустячных дипломатических миссиях, а также для разведки, когда успех выполнения текущей задачи зависит от скорости и маневренности. Тактические возможности Оссиана сильно ограничены его ни на что не годным вооружением. Этот корабль иногда называют 'консервной банкой', а то и еще более мрачно - 'летающим гробом'; столь черный юмор второго прозвища связан с тем фактом, что за последние пять лет в одних только этих кораблях погибло больше пилотов, чем в других кораблях подобных размеров всех фракций, вместе взятых. Большая часть смертей произошла вне боя.</t>
 <t id="173"> Неопознанный летающий объект</t>
 <t id="174"> Информация недоступна</t>
 <t id="175">Мебиус</t>
 <t id="176">Вполне очевидно, что Мебиус - это уменьшенная версия Голема, так что в нем воплощены те же самые замечательные технологии. Практически все, что можно сказать о Големе, относится и к Мебиусу. Его маневренность и отношение тяги к массе одинаково уникальны для корабля этого класса, а его богатый набор вооружения с легкостью затмевает другие подобные корабли. Однако до сих пор не ясно, откуда у ПМК - компании, известной более добычей полезных ископаемых, нежели разработкой мощных и элегантных боевых кораблей - оказались в руках чертежи Мебиуса. Экспертам ясно одно: ПМК не могла провести разработку в одиночку.</t>
 <t id="177">Корабль-застройщик</t>
 <t id="178">Корабль-застройщик \(КЗ\) несет в себе все части, необходимые для постройки одной станции. После прибытия к месту назначения он начнет сооружение элементов станции из своих собственных составляющих, что подразумевает исключительно однократное использование. Любой товар, купленный КЗ для выполнения заказа, помещается в специальные контейнеры, которые нельзя открыть до начала строительства. Это означает, что КЗ не может использоваться для продажи товаров.</t>
 <t id="179">Олмикрон</t>
 <t id="180">Эсминец Олмикрон был спроектирован и построен в Омикроне Лиры, где его громоздкий и угловатый Y-подобный силуэт является привычным и внушающим покой зрелищем. Он широко используется Аргонским Правительством и Джонферсон Спейс Системс в миротворческих миссиях и в качестве эскорта. Его относительно большие для своего класса размеры означают некоторую потерю скорости и ускорения в сравнении с другими эсминцами, однако он несомненно сохраняет с ними паритет, если учесть его огневую мощь, т.к. его оружейные системы в сравнении с ними технологически весьма усовершенствованы. Если у него и есть недостаток, так это меньшее, чем у других эсминцев, пространство для хранения дронов из-за угловатой конструкции корпуса.</t>
 <t id="181"> Раханас  \(Танкер\)(для размера L)</t>
 <t id="182">Раханас Танкер - один из самых крупных кораблей линейки Раханас. Сконструированный на базе 'Общей Основы', как и его собратья, он оснащен только базовым вооружением и не обладает ни выдающейся скоростью, ни высокой маневренностью. Его единственным назначением является перевозка материалов в жидком агрегатном состоянии. Его легко узнать по своеобразной форме грузовых модулей.</t>
 <t id="183"> Раханас</t>
 <t id="184">\(Танкер\)(для размера L)</t>
 <t id="185">Череполом</t>
 <t id="186">Как и большинство судов, используемых сейчас семьей Рьяк, Череполом \(известный среди аргонских военных под названием 'Скорпион'\) является наглядным образцом древнего таинства скрепления между собой кусков металлолома при помощи слюны и усердия. Благодаря тому, что до Закрытия Врат он был лучшим кораблем в своем классе, при соответствующем техническом обслуживании он и сейчас может потягаться с некоторыми современными истребителями. Его довольно приемистые главные двигатели позволяют развивать неплохую скорость, но иногда сказывается недостаток маневренности. Вооружение можно назвать средним, не более того, но как и в случае с Гробокопателем, сплитский боевой дух восполняет недостатки конструкции.</t>
 <t id="187">Тяжелый Сул</t>
 <t id="188">Тяжелый Сул значительно крупнее Легкого Сула, да и вооружен лучше своего старшего брата. И если маневренность можно счесть не самой важной характеристикой для корабля-носителя, то хорошее ускорение ему определенно может пригодиться. К сожалению, тяжелый Сул не отличается ни тем ни другим; как союзники, так и враги порой насмешливо называют его 'ленивым Сулом'. Военный консультационный совет ПМК активно преследует такие высказывания, полагая их подрывающими моральный дух экипажей.</t>
 <t id="189">Домелх</t>
 <t id="190">Этот корабль часто патрулирует пограничные сектора рейверов, но его также используют в качестве быстрого разведчика в чужих секторах. И хотя он уступает в маневренности кораблям своего класса, двигатели Домелха обеспечивают высокое ускорение и позволяют ему уходить от преследования. Таким образом, даже несмотря на слабое вооружение, он идеально подходит для быстрых набегов на вражеские территории.</t>
 <t id="191"> Раханас  \(Контейнеровоз\)(для размера L)</t>
 <t id="192">Раханас Контейнеровоз спроектирован в рамках проекта 'Общая Основа' и производится несколькими подрядчиками. Он хорошо узнаваем по оригинальной форме грузовых модулей, в которых можно перевозить только контейнеры; его технические характеристики, мягко говоря, не столь примечательны, но, как говорят пилоты, 'свою работу он выполняет'.</t>
 <t id="193"> Раханас</t>
 <t id="194">\(Контейнеровоз\)(для размера L)</t>
 <t id="195"> Стирвок  \(Перевозчик энергии\)(для размера L)</t>
 <t id="196"> Грузовой транспорт Стирвок во всех своих вариациях был разработан кантерцами, так что до нынешнего времени использовался исключительно в Де Фризе. В основе этих судов лежит достаточно старая, давно не менявшаяся конструкция, они по большей части представляют из себя потрепанных, тщательно подлатанных рабочих лошадок, видавших лучшие дни. По желанию клиента их до сих пор можно построить на верфях Кантеры. Блестящие, только что со стапелей, конечно, они будут выглядеть шикарно в сравнении со старыми, видавшими виды версиями, но такие свежепостроенные экземпляры имеют все такие же характеристики, так что они вовсе не являются вершиной прогресса. В сравнении с другими, более современными моделями транспортов, они гораздо меньше в размерах и обладают меньшей грузоподъемностью, хотя иногда это позволяет им быстрее забирать и доставлять груз. Рассчитано ли судно на доставку одного типа грузов или нескольких, можно определить по характерным отличиям конструкций грузовых хранилищ.</t>
 <t id="197"> Стирвок</t>
 <t id="198">\(Перевозчик энергии\)(для размера L)</t>
 <t id="199">Корабль-застройщик</t>
 <t id="200">Корабль-застройщик \(КЗ\) несет в себе все части, необходимые для постройки одной станции. После прибытия к месту назначения он начнет сооружение элементов станции из своих собственных составляющих, что подразумевает исключительно однократное использование. Любой товар, купленный КЗ для выполнения заказа, помещается в специальные контейнеры, которые нельзя открыть до начала строительства. Это означает, что КЗ не может использоваться для продажи товаров.</t>
 <t id="201">Гимир</t>
 <t id="202">Гимир - это стандартный корабль для добычи жидкостей, находящихся в твердом агрегатном состоянии \(льда\), при помощи дронов, но вдобавок он оборудован буровым лазером. У него низкая маневренность и крайне посредственное отношение тяги к массе. Как и большинство коммерческих судов, Гимир безоружен.</t>
 <t id="203">Федельм</t>
 <t id="204">Федельм - универсальный многоцелевой корабль для добычи любых видов руды. Он может запускать дроны для добычи полезных ископаемых, но не оснащен бортовым оборудованием для переработки ресурсов. Он не отличается высокой скоростью или маневренностью и не оснащен вооружением.</t>
 <t id="205"> Меркансиас(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)  \(Перевозчик энергии\)(для размера M)</t>
 <t id="206"> Профессор Хосемария Васкес разработал Меркансиас для транспортировки ресурсов, добытых в ходе Операции Кантера, и их вывоза из Де Фриза. Как и большинство современных торговых кораблей М-класса, Меркансиас был сконструирован для совместимости с модулями хранилищ любого типа, и четыре модификации Меркансиаса ныне стали стандартом для торгового судна Республики Кантера.</t>
 <t id="207"> Меркансиас(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)</t>
 <t id="208">\(Перевозчик энергии\)(для размера M)</t>
 <t id="209">N</t>
 <t id="210">N/BRANCH9 - это еще один патрульный корабль ксенонов. Известный в просторечии как N, этот корабль, со своей средненькой маневренностью и с системами вооружения даже ниже среднего, не может противостоять большинству других истребителей. Несмотря на это, ксеноны располагают возможностью бросить в бой сотни или даже тысячи таких кораблей и вполне готовы это сделать в случае необходимости. Как и в случае с другими ксенонским кораблями, никто не знает, где расположено их производство; за эту тайну многое бы отдала, пожалуй, любая из фракций.</t>
 <t id="211">Суцелл</t>
 <t id="212">Несмотря на то что Суцелл редко участвует в настоящих сражениях, он стал символом безопасности для кантерцев. Это одна из наиболее хорошо сохранившихся реликвий эры землян. Корабли этого типа обычно патрулируют космическое пространство неподалеку от станций, по большей части для сохранения видимости присутствия как для рейверов, так и для кантерцев. Суцелл обладает средним ускорением, а его маневренность сильно ограничена из-за посредственных маневровых двигателей. Несмотря на все эти недостатки, большинство пилотов, налетавших достаточно часов на этом корабле, полюбили его за надежность.</t>
 <t id="213">Стромвок</t>
 <t id="214">Стромвок - это весьма любопытный вариант линии грузовиков Стирвок, спроектированных кантерцами и используемых в Де Фризе. По сути, это боевой вариант этой линейки транспортов, в котором грузовая часть почти полностью заменена на бронированное боевое отделение в сочетании с множеством турелей разного размера и арсеналом боеприпасов. Несмотря на то что судно нельзя всерьез рассматривать как военный корабль, способный противостоять эсминцу или даже одновременной атаке большой группы истребителей, оно способно дать мощный отпор небольшой группе налетчиков. Стромвок хорошо подходит для эскорта конвоев или охраны важных транспортов. Достаточно коварный капитан может использовать его схожесть со Стирвоком, чтобы приманить небольшую группу бандитов своим видом 'беспомощной жертвы', а когда они приблизятся для атаки - показать, в какой острозубый капкан они неосмотрительно сунулись.</t>
 <t id="215">Федельм</t>
 <t id="216">Федельм - универсальный многоцелевой корабль для добычи любых видов руды. Он может запускать дроны для добычи полезных ископаемых, но не оснащен бортовым оборудованием для переработки ресурсов. Он не отличается высокой скоростью или маневренностью и не оснащен вооружением.</t>
 <t id="217">Нехтон</t>
 <t id="218">Хотя Нехтон значительно крупнее своего младшего брата при такой же маневренности, его тактические возможности не сильно улучшились в сравнении с Артио. Среди пилотов БА ходит молва, что хотя этот корабль и похож на боевой, 'Нехтон никогда не умел драться, зато хорошо бегает'. Это не совсем так, что было доказано во время 'Сплитского Блица', операции, последовавшей за 'Сплитским Затишьем', когда три Нехтона сумели вывести из строя авианосец \(но были, к сожалению, уничтожены практически сразу после этой блестящей и неожиданной победы\).</t>
 <t id="219"> Стирвок  \(Сухогруз и танкер\)(used for size L)</t>
 <t id="220"> Грузовой транспорт Стирвок во всех своих вариациях был разработан кантерцами, так что до нынешнего времени использовался исключительно в Де Фризе. В основе этих судов лежит достаточно старая, давно не менявшаяся конструкция, они по большей части представляют из себя потрепанных, тщательно подлатанных рабочих лошадок, видавших лучшие дни. По желанию клиента их до сих пор можно построить на верфях Кантеры. Блестящие, только что со стапелей, конечно, они будут выглядеть шикарно в сравнении со старыми, видавшими виды версиями, но такие свежепостроенные экземпляры имеют все такие же характеристики, так что они вовсе не являются вершиной прогресса. В сравнении с другими, более современными моделями транспортов, они гораздо меньше в размерах и обладают меньшей грузоподъемностью, хотя иногда это позволяет им быстрее забирать и доставлять груз. Рассчитано ли судно на доставку одного типа грузов или нескольких, можно определить по характерным отличиям конструкций грузовых хранилищ.</t>
 <t id="221"> Стирвок</t>
 <t id="222">\(Сухогруз и танкер\)(used for size L)</t>
 <t id="223">Легкий Сул</t>
 <t id="224">Легкий Сул - это стандартный и довольно заурядный корабль-носитель. Причина всех его очевидных недостатков кроется в сильных бюджетных ограничениях консультационного совета ПМК во время проектирования корабля. Это было обусловлено сомнениями в том, насколько способны ресурсы Альбиона обеспечить оказавшееся в затруднительном положении население и существующие инфраструктуры. Сейчас же, в эпоху господства ПМК, Легкий Сул продолжает играть важную роль в дальнейшем укреплении этого могущества.</t>
 <t id="225">Талоркан</t>
 <t id="226">Основная конструкция Талоркана, остающаяся неизменной уже более двух десятков лет, с самой своей разработки ДжСДД подвергалась лишь незначительным техническим доработкам. Изначально корабль предназначался для использования в качестве эскортного сопровождения дипломатических миссий, но филиал Альбион Энерджи приобрел чертежи этого типа судов для выполнения целого ряда различных задач. Хотя Талоркан все еще используется в качестве эскорта более крупных кораблей, его нередко отправляют на разведку или рекогносцировку, используют для научных наблюдений, а иногда и в качестве быстроходного транспорта для перевозки высокопоставленных чиновников.</t>
 <t id="227">Настигающая гангрена</t>
 <t id="228">Ранее классифицировался аргонскими вооруженными силами как Хищник. Если обратиться к переводу с языка сплитов, оригинальное название этого типа кораблей вызывает одно лишь желание - чтобы его вообще не переводили. 'Настигающая гангрена' звучит почти так же омерзительно, как и на языке сплитов. Технически корабль не модернизировался более десяти лет, а потому не может всерьез конкурировать с современными эсминцами.</t>
 <t id="229">Федельм</t>
 <t id="230">Федельм - универсальный многоцелевой корабль для добычи любых видов руды. Он может запускать дроны для добычи полезных ископаемых, но не оснащен бортовым оборудованием для переработки ресурсов. Он не отличается высокой скоростью или маневренностью и не оснащен вооружением.</t>
 <t id="231"> Стирвок  \(Перевозчик энергии\)(для размера L)</t>
 <t id="232"> Грузовой транспорт Стирвок во всех своих вариациях был разработан кантерцами, так что до нынешнего времени использовался исключительно в Де Фризе. В основе этих судов лежит достаточно старая, давно не менявшаяся конструкция, они по большей части представляют из себя потрепанных, тщательно подлатанных рабочих лошадок, видавших лучшие дни. По желанию клиента их до сих пор можно построить на верфях Кантеры. Блестящие, только что со стапелей, конечно, они будут выглядеть шикарно в сравнении со старыми, видавшими виды версиями, но такие свежепостроенные экземпляры имеют все такие же характеристики, так что они вовсе не являются вершиной прогресса. В сравнении с другими, более современными моделями транспортов, они гораздо меньше в размерах и обладают меньшей грузоподъемностью, хотя иногда это позволяет им быстрее забирать и доставлять груз. Рассчитано ли судно на доставку одного типа грузов или нескольких, можно определить по характерным отличиям конструкций грузовых хранилищ.</t>
 <t id="233"> Стирвок</t>
 <t id="234">\(Перевозчик энергии\)(для размера L)</t>
 <t id="235"> Стирвок  \(Танкер\)(для размера L)</t>
 <t id="236"> Грузовой транспорт Стирвок во всех своих вариациях был разработан кантерцами, так что до нынешнего времени использовался исключительно в Де Фризе. В основе этих судов лежит достаточно старая, давно не менявшаяся конструкция, они по большей части представляют из себя потрепанных, тщательно подлатанных рабочих лошадок, видавших лучшие дни. По желанию клиента их до сих пор можно построить на верфях Кантеры. Блестящие, только что со стапелей, конечно, они будут выглядеть шикарно в сравнении со старыми, видавшими виды версиями, но такие свежепостроенные экземпляры имеют все такие же характеристики, так что они вовсе не являются вершиной прогресса. В сравнении с другими, более современными моделями транспортов, они гораздо меньше в размерах и обладают меньшей грузоподъемностью, хотя иногда это позволяет им быстрее забирать и доставлять груз. Рассчитано ли судно на доставку одного типа грузов или нескольких, можно определить по характерным отличиям конструкций грузовых хранилищ.</t>
 <t id="237"> Стирвок</t>
 <t id="238">\(Танкер\)(для размера L)</t>
 <t id="239"> Гигурум  \(Сухогруз\)(для размера M)</t>
 <t id="240">Разработанный и изготовленный компанией Гигурум Хэви Лаунчерс, грузовой корабль Гигурум Сухогруз предназначен для перевозки сыпучих материалов, спрессованных и расфасованных в специальные модули определенного размера. С выходом этой линейки транспортных судов компания Гигурум своей отдельной концепцией сыпучих материалов полностью сломала все стереотипы. Поначалу это вызвало всеобщее недовольство сильно ограниченным кругом товаров, пригодных к перевозке. Однако со временем концепция доказала свою чрезвычайную эффективность и повсеместно стала наиболее используемым способом транспортировки всех видов сыпучих материалов. Гигурум Транспортер нетороплив, неповоротлив и абсолютно лишен вооружения. Несмотря на это, для эффективной и дешевой перевозки сыпучих материалов на сегодняшний день он незаменим.</t>
 <t id="241"> Гигурум</t>
 <t id="242">\(Сухогруз\)(для размера M)</t>
 <t id="243"> Фолтор  Рейдер</t>
 <t id="244">Несмотря на внешнюю схожесть с Камул Рейдером, философия технологической конструкции корабля Фолтор Рейдер пошла по другому пути. Камул Рейдер и его собратья спроектированы на основе запатентованной технологии ДжСС - преобразования M-AM/AM-M, а в случае с Фолтор Рейдером аналогичных результатов удалось достичь за счет чрезвычайно эффективного применения традиционных технологий. Фолтор Рейдер оснащен средней системой вооружения, но его мощные двигатели обеспечивают вполне достаточную тягу, чтобы конкурировать с судами значительно меньшего размера. Благодаря быстрой реакции маневровых двигателей, Фолтор Рейдер необычайно увертлив для корабля таких размеров.</t>
 <t id="245">Фолтор</t>
 <t id="246">Рейдер</t>
 <t id="247"> Камул  Защитник</t>
 <t id="248">Так же как Камул Рейдер и Камул Агрессор, Камул Защитник - один из наиболее хорошо вооруженных истребителей в составе флота ДжСС. Удивительно, но несколько пожертвовав маневренностью и ускорением в уплату за массивный арсенал неуправляемых ракет, этот приводящий врагов в трепет корабль не потерял своей актуальности; все как раз наоборот. Со своим дополнительным мощным энергетическим вооружением Камул Защитник показал себя поистине бесценным боевым активом во многих сражениях. Его вклад в победу во время Четвертого Восстания Ксенонов \(также известного под названием 'Конфликт IRQ4'\) просто невозможно переоценить.</t>
 <t id="249"> Камул</t>
 <t id="250">Защитник</t>
 <t id="251"> Гигурум  \(Танкер\)(для размера M)</t>
 <t id="252">Разработанный и изготовленный компанией Гигурум Хэви Лаунчерс, грузовой корабль Гигурум Танкер сконструирован специально для перевозки грузов в жидком агрегатном состоянии. Грузовым кораблям этого типа, если они используются для перевозки опасных жидкостей, необходимо официальное техническое разрешение, а их пилотам - соответствующая лицензия. Из-за очень своеобразного дизайна грузовых модулей Гигурум Танкер легко распознать даже на большом расстоянии. Этот корабль не отличается ни скоростью, ни маневренностью, вооружение на нем отсутствует.</t>
 <t id="253"> Гигурум</t>
 <t id="254">\(Танкер\)(для размера M)</t>
 <t id="255">Нудунг</t>
 <t id="256">Нудунг - это стандартный корабль для добычи ресурсов, находящихся в газообразном состоянии, при помощи дронов; в основном он используется для добычи водорода и других легких соединений. У него низкая маневренность и крайне посредственное отношение тяги к массе. Как и большинство коммерческих судов, Нудунг безоружен.</t>
 <t id="257"> Этерскел  Защитник</t>
 <t id="258">Этерскел Защитник оснащен двумя неприхотливыми моноблочными двигателями Этерскел и почти так же быстр и проворен, как и его младший брат, Этерскел Агрессор, но все же немного уступает ему из-за более массивной системы вооружения и корпуса больших размеров. Как и все корабли семейства 'Этерскел', Этерскел Защитник очень популярен вне военной среды, даже спустя десять лет после ввода в эксплуатацию.</t>
 <t id="259"> Этерскел</t>
 <t id="260">Защитник</t>
 <t id="261">Кенналеф</t>
 <t id="262">Кенналеф - истребитель на вооружении рейверов. Это не самый быстрый корабль их флота, но он достаточно маневренен и хорошо вооружен, в том числе неуправляемыми ракетами. В первые дни конфликта с Кантерой Кенналеф весьма отличился, гоняясь за вражескими кораблями в астероидных полях.</t>
 <t id="263">Мелхон</t>
 <t id="264">Носящий, как и большинство кораблей Рейверов, характерную красную окраску, Мелхон представляет из себя ультрасовременный истребитель, благодаря своему двигателю, в котором, по всей видимости, используется какая-то не раскрытая до сих пор технология преобразования антиматерии. Поскольку он несет на себе еще и арсенал самонаводящихся ракет, его параметры ускорения не так хороши, как можно было ожидать. Впрочем, его чрезвычайно отзывчивые маневровые двигатели легко компенсируют этот недостаток, обеспечивая прекрасную маневренность. Используется Мелхон практически исключительно для патрулирования.</t>
 <t id="265">Балор</t>
 <t id="266">Балор - это относительно современный фрегат, построенный подрядчиком Альбионметалз. Он мал и проворен, благодаря мощным и приемистым двигателям, как главным, так и маневровым. И хотя его системы вооружения считаются средними по сравнению с другими фрегатами, для корабля таких небольших размеров они представляются весьма грозными. Балор оборудован уникальным пусковым аппаратом, позволяющим обеспечить попадание торпед в намеченную цель с точностью до нескольких метров с дистанции до половины световой секунды. Корабль способен самостоятельно выполнять комплексные задачи, связанные с обстрелом противника торпедами.</t>
 <t id="267"> Стирвок  \(Контейнеровоз\)(для размера L)</t>
 <t id="268"> Грузовой транспорт Стирвок во всех своих вариациях был разработан кантерцами, так что до нынешнего времени использовался исключительно в Де Фризе. В основе этих судов лежит достаточно старая, давно не менявшаяся конструкция, они по большей части представляют из себя потрепанных, тщательно подлатанных рабочих лошадок, видавших лучшие дни. По желанию клиента их до сих пор можно построить на верфях Кантеры. Блестящие, только что со стапелей, конечно, они будут выглядеть шикарно в сравнении со старыми, видавшими виды версиями, но такие свежепостроенные экземпляры имеют все такие же характеристики, так что они вовсе не являются вершиной прогресса. В сравнении с другими, более современными моделями транспортов, они гораздо меньше в размерах и обладают меньшей грузоподъемностью, хотя иногда это позволяет им быстрее забирать и доставлять груз. Рассчитано ли судно на доставку одного типа грузов или нескольких, можно определить по характерным отличиям конструкций грузовых хранилищ.</t>
 <t id="269"> Стирвок</t>
 <t id="270">\(Контейнеровоз\)(для размера L)</t>
 <t id="271"> Меркансиас(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)  \(Танкер\)(для размера M)</t>
 <t id="272"> Профессор Хосемария Васкес разработал Меркансиас для транспортировки ресурсов, добытых в ходе Операции Кантера, и их вывоза из Де Фриза. Как и большинство современных торговых кораблей М-класса, Меркансиас был сконструирован для совместимости с модулями хранилищ любого типа, и четыре модификации Меркансиаса ныне стали стандартом для торгового судна Республики Кантера.</t>
 <t id="273"> Меркансиас(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)</t>
 <t id="274">\(Танкер\)(для размера M)</t>
 <t id="275">Фулмикрон</t>
 <t id="276">Эсминец Фулмикрон, более редкий и еще более крупный брат и без того уже огромного эсминца Олмикрона, был построен и широко используется в Омикроне Лиры. Он сохранил Y-подобную форму своего собрата, но он еще крупнее, а выглядит еще более грозно. Это самый крупный из всех известных эсминцев, которые когда-либо производились не ксенонами. Он используется, хотя и редко, Аргонским Правительством и Джонферсон Спейс Системс в качестве престижного эскорта, абсолютной обороны, а также в операциях возмездия. Его размеры негативно повлияли на его ускорение, скорость и маневренность, но еще большая вместимость позволяет нести еще более совершенные оружейные системы, нежели у Олмикрона. Если у него и есть недостаток, помимо скорости и маневренности, так это, как и у его брата Олмикрона, на удивление малое пространство для хранения дронов из-за угловатой конструкции корпуса и большого количества жестко закрепленных оружейных систем.</t>
 <t id="277"> Стирвок  \(Контейнеровоз и перевозчик энергии\)(used for size L)</t>
 <t id="278"> Грузовой транспорт Стирвок во всех своих вариациях был разработан кантерцами, так что до нынешнего времени использовался исключительно в Де Фризе. В основе этих судов лежит достаточно старая, давно не менявшаяся конструкция, они по большей части представляют из себя потрепанных, тщательно подлатанных рабочих лошадок, видавших лучшие дни. По желанию клиента их до сих пор можно построить на верфях Кантеры. Блестящие, только что со стапелей, конечно, они будут выглядеть шикарно в сравнении со старыми, видавшими виды версиями, но такие свежепостроенные экземпляры имеют все такие же характеристики, так что они вовсе не являются вершиной прогресса. В сравнении с другими, более современными моделями транспортов, они гораздо меньше в размерах и обладают меньшей грузоподъемностью, хотя иногда это позволяет им быстрее забирать и доставлять груз. Рассчитано ли судно на доставку одного типа грузов или нескольких, можно определить по характерным отличиям конструкций грузовых хранилищ.</t>
 <t id="279"> Стирвок</t>
 <t id="280">\(Контейнеровоз и перевозчик энергии\)(used for size L)</t>
 <t id="281"> Стирвок  \(Сухогруз и танкер\)(used for size L)</t>
 <t id="282"> Грузовой транспорт Стирвок во всех своих вариациях был разработан кантерцами, так что до нынешнего времени использовался исключительно в Де Фризе. В основе этих судов лежит достаточно старая, давно не менявшаяся конструкция, они по большей части представляют из себя потрепанных, тщательно подлатанных рабочих лошадок, видавших лучшие дни. По желанию клиента их до сих пор можно построить на верфях Кантеры. Блестящие, только что со стапелей, конечно, они будут выглядеть шикарно в сравнении со старыми, видавшими виды версиями, но такие свежепостроенные экземпляры имеют все такие же характеристики, так что они вовсе не являются вершиной прогресса. В сравнении с другими, более современными моделями транспортов, они гораздо меньше в размерах и обладают меньшей грузоподъемностью, хотя иногда это позволяет им быстрее забирать и доставлять груз. Рассчитано ли судно на доставку одного типа грузов или нескольких, можно определить по характерным отличиям конструкций грузовых хранилищ.</t>
 <t id="283"> Стирвок</t>
 <t id="284">\(Сухогруз и танкер\)(used for size L)</t>
 <t id="285"> P</t>
 <t id="286">Пройдя эволюцию, сходную с ксенонскими крупными кораблями, этот боевой корабль класса 'корвет' остается грозным врагом, которого стоит опасаться. Это, пожалуй, самый универсальный из ксенонских кораблей, используемый как в наступлении, так и в обороне, способный разобраться как с уступающим в размерах, но более маневренным, так и с более крупным, неповоротливым противником.</t>
 <t id="287"> Раханас  \(Контейнеровоз и перевозчик энергии\)(used for size L)</t>
 <t id="288">Раханас Перевозчик энергии - один из самых крупных кораблей линейки Раханас. Сконструированный на базе 'Общей Основы', как и его собратья, он оснащен только базовым вооружением и не обладает ни выдающейся скоростью, ни высокой маневренностью.</t>
 <t id="289"> Раханас</t>
 <t id="290">\(Контейнеровоз и перевозчик энергии\)(used for size L)</t>
 <t id="291">Бирог</t>
 <t id="292">Бирог, как поговаривают, 'хорош для того, чтобы не лезть в драку'. И хотя он обладает неплохой скоростью и приемлемой маневренностью, его стандартная система вооружения слишком слаба, чтобы иметь практическое применение в сколько-нибудь серьезной боевой обстановке. Поэтому Бирог в основном используют в составе эскорта или в качестве почетного караула во время визитов высокопоставленных лиц.</t>
 <t id="293"> Ньяни(два слога, ударение - на первом, окончание "ни" вместо "на" - уменьшительно-ласкательное в мунспике)  \(Танкер\)(для размера M)</t>
 <t id="294"> Названный в честь аргонской героини Ньяны(произношение японское, а не английское, поэтому два слога, ударение - на первом) Ганн, этот торговый корабль был на самом деле разработан Свободной Лигой Хатикваха незадолго до Закрытия Врат, но когда несколько этих судов были заперты в Омикроне Лиры, технологи верфи смогли провести обратную инженерию конструкции и начать массовое производство в качестве основного среднего торговца М-класса в системе.</t>
 <t id="295"> Ньяни(два слога, ударение - на первом, окончание "ни" вместо "на" - уменьшительно-ласкательное в мунспике)</t>
 <t id="296">\(Танкер\)(для размера M)</t>
 <t id="297">Мидир</t>
 <t id="298">Изначально разработанный и выпущенный корпорацией Терракорп, ныне этот корабль строится целым рядом производителей во всех секторах, главным образом - компанией Альбионметалз. Конструкция этого корабля для добычи ионов и плазмы претерпела множество изменений со дня ввода в строй первого образца, но основные характеристики остались неизменными. Мидир способен работать с дронами для добычи ресурсов; у него крайне посредственное отношение тяги к массе, то же можно сказать и о его маневренности. Его системы вооружения не предназначены для серьезного тактического использования, что вполне ожидаемо для коммерческого добывающего судна.</t>
 <t id="299">Мидир</t>
 <t id="300">Изначально разработанный и выпущенный корпорацией Терракорп, ныне этот корабль строится целым рядом производителей во всех секторах, главным образом - компанией Альбионметалз. Конструкция этого корабля для добычи ионов и плазмы претерпела множество изменений со дня ввода в строй первого образца, но основные характеристики остались неизменными. Мидир способен работать с дронами для добычи ресурсов; у него крайне посредственное отношение тяги к массе, то же можно сказать и о его маневренности. Его системы вооружения не предназначены для серьезного тактического использования, что вполне ожидаемо для коммерческого добывающего судна.</t>
 <t id="301"> Меркансиас(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)  \(Контейнеровоз\)(для размера M)</t>
 <t id="302"> Профессор Хосемария Васкес разработал Меркансиас для транспортировки ресурсов, добытых в ходе Операции Кантера, и их вывоза из Де Фриза. Как и большинство современных торговых кораблей М-класса, Меркансиас был сконструирован для совместимости с модулями хранилищ любого типа, и четыре модификации Меркансиаса ныне стали стандартом для торгового судна Республики Кантера.</t>
 <t id="303"> Меркансиас(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)</t>
 <t id="304">\(Контейнеровоз\)(для размера M)</t>
 <t id="305"> Раханас  \(Сухогруз и танкер\)(used for size L)</t>
 <t id="306">Раханас Танкер - один из самых крупных кораблей линейки Раханас. Сконструированный на базе 'Общей Основы', как и его собратья, он оснащен только базовым вооружением и не обладает ни выдающейся скоростью, ни высокой маневренностью.</t>
 <t id="307"> Раханас</t>
 <t id="308">\(Сухогруз и танкер\)(used for size L)</t>
 <t id="309"> Камул  Агрессор</t>
 <t id="310">Созданный, как и большинство других кораблей производства ДжСС, на основе передовой технологии преобразования M-AM/AM-M, Камул Агрессор похож на своего родственника - истребитель Камул Рейдер, но у него улучшено вооружение ценой некоторого снижения ускорения. Камул Агрессор - один из сильнейших кораблей сопровождения, он часто задействуется для выполнения задач, которые изначально для него не предполагались. Его тактические возможности явно недооцениваются.</t>
 <t id="311"> Камул</t>
 <t id="312">Агрессор</t>
 <t id="313"> Гигурум  \(Контейнеровоз\)(для размера M)</t>
 <t id="314">Разработанный и изготовленный компанией Гигурум Хэви Лаунчерс, грузовой корабль Гигурум Контейнеровоз был создан для перевозки контейнеров, что сразу заметно по своеобразному расположению грузовых модулей. Этот транспорт не блещет ни скоростью, ни маневренностью, а вдобавок еще и совершенно безоружен. Несмотря на это, он стал стандартным средством перевозки грузовых контейнеров во всех секторах.</t>
 <t id="315">Гигурум</t>
 <t id="316">\(Контейнеровоз\)(для размера M)</t>
 <t id="317">Секвана</t>
 <t id="318">Секвана - это универсальный многоцелевой корабль для добычи жидкостей, находящихся в твердом агрегатном состоянии \(льда\). Он может запускать дроны для добычи полезных ископаемых, но не оснащен бортовым оборудованием для переработки ресурсов. Он не отличается высокой скоростью или маневренностью и не оснащен вооружением.</t>
 <t id="319">Голем</t>
 <t id="320">Голем в течение многих лет находился на стадии разработки и только недавно был выпущен в строй. Созданный с применением передовых технологий пока еще неизвестного происхождения, этот корабль, скорее всего, является совместной разработкой ПМК и Берилл Астротек. У него впечатляющее отношение тяги к массе для корабля таких размеров, его маневренность также поражает, учитывая очевидную ее зависимость от массы. Что еще стоит отметить, так это его богатый набор вооружения; корабль в любой момент готов без лишних колебаний вступить в бой. Подводя итог, можно сказать, что в конструкции Голема не повторились недостатки, присущие другим разработкам ПМК. Напротив, это один из лучших кораблей, которые только можно получить за деньги.</t>
 <t id="321"> Триат  Защитник</t>
 <t id="322">Эксперты и пилоты испытывают исключительное уважение к этому современному истребителю, выпускаемому ПМК и ее подрядчиками. Хотя его характеристики и не выходят за границы ожидаемого, Триат Защитник конструктивно превосходит все до одного ранее созданные корабли ПМК, за исключением, естественно, Голема и Мебиуса. И хотя это не самый быстрый корабль в своем классе, его маневренность и вооружение превышают средний уровень. Используемый, в основном, в качестве подкрепления в ходе неизбежных пограничных инцидентов и тому подобных конфликтов, этот новейший корабль еще не видел серьезных сражений. Однако эксперты не сомневаются, что он справится великолепно.</t>
 <t id="323"> Триат</t>
 <t id="324">Защитник</t>
 <t id="325"> Альбатрос  \(Танкер\)(для размера L)</t>
 <t id="326"> Когда дело дошло до переконструирования торговых судов Компании Телади, внимание вполне естественно было заострено на улучшении грузоподъемности. Помимо того что Альбатрос получил недавно разработанный куполообразный корпус, чтобы лучше сбалансировать корабль при уходе от атак, также был переработан его процесс погрузки, чтобы более эффективно складировать товары, освобождая тем самым дополнительное место для груза. Грузовой отсек также был удлинен и заужен таким образом, чтобы он был полностью прикрыт щитами Альбатроса.</t>
 <t id="327"> Альбатрос</t>
 <t id="328">\(Танкер\)(для размера L)</t>
 <t id="329"> Журавль  \(Сухогруз\)(для размера L)</t>
 <t id="330">Меньший в размерах, но более быстрый вариант Альбатроса, Журавль позволяет телади сбалансировать процессы производства, совершая торговые рейсы с меньшими количествами товара, но чаще своего собрата. Обычно на Журавль возлагается торговля товарами низкого и среднего уровня, с тем чтобы надежно обеспечивать ресурсами склады теладийских станций корабельных технологий, пока Альбатрос не прибудет забрать их продукцию на верфь.</t>
 <t id="331">Журавль</t>
 <t id="332">\(Сухогруз\)(для размера L)</t>
 <t id="333"> Феникс</t>
 <t id="334">После повышения интенсивности вторжений ксенонов в приграничных системах Телади, таких как Большая биржа и Пространства возможностей, Компания Телади решила перепроектировать флот Телади фактически с нуля, акцентируясь на маневренности и более эффективной защите. Феникс был в самом в центре этой своеобразной революции. После долгих экспериментов для корпуса была выбрана куполообразная форма, что позволило лучше защитить жизненно важные системы корабля, а также значительно улучшило скорости разворота и вращения. После того как конструкция подтвердила свою жизнеспособность на примере Феникса, она была также применена к остальному флоту.</t>
 <t id="335">Феникс</t>
 <t id="336"> Альбатрос XL \(Перевозчик энергии\)(для размера L)</t>
 <t id="337"> Когда дело дошло до переконструирования торговых судов Компании Телади, внимание вполне естественно было заострено на улучшении грузоподъемности. Помимо того что Альбатрос получил недавно разработанный куполообразный корпус, чтобы лучше сбалансировать корабль при уходе от атак, также был переработан его процесс погрузки, чтобы более эффективно складировать товары, освобождая тем самым дополнительное место для груза. Грузовой отсек также был удлинен и заужен таким образом, чтобы он был полностью прикрыт щитами Альбатроса.</t>
 <t id="338"> Альбатрос</t>
 <t id="339">\(Перевозчик энергии\)(для размера L)</t>
 <t id="340"> Манорина  \(Газ\)</t>
 <t id="341"> Поскольку Компания Телади в свое время всерьез заинтересовалась использованием малых кораблей для сбора минералов в космосе, Манорина была разработана в полном соответствии с этой задачей. Ее большой грузовой отсек и возможность оснащения мощными буровыми лазерами подразумевают ее намного более высокую эффективность, чем у любой из старых систем добычи и сбора. Позже были разработаны варианты Манорины с хранилищами для жидкостей и газов, что позволило Компании полностью заменить ими свои более дорогостоящие и менее продуктивные шахты.</t>
 <t id="342"> Манорина</t>
 <t id="343"> Альбатрос  \(Сухогруз\)(для размера L)</t>
 <t id="344">Когда дело дошло до переконструирования торговых судов Компании Телади, внимание вполне естественно было заострено на улучшении грузоподъемности. Помимо того что Альбатрос получил недавно разработанный куполообразный корпус, чтобы лучше сбалансировать корабль при уходе от атак, также был переработан его процесс погрузки, чтобы более эффективно складировать товары, освобождая тем самым дополнительное место для груза. Грузовой отсек также был удлинен и заужен таким образом, чтобы он был полностью прикрыт щитами Альбатроса.</t>
 <t id="345">Альбатрос</t>
 <t id="346">\(Сухогруз\)(для размера L)</t>
 <t id="347"> Тукан  \(Танкер\)(для размера M)</t>
 <t id="348"> Пассажирский салон Тукана был заменен на средних размеров грузовой отсек после создания теладийского Пассажирского транспорта, который быстро стал хитом местных пассажироперевозок. Это позволило Компании еще больше уделить внимания торговле, и Тукан теперь используется в качестве поддержки Грифу в торговле между станциями.</t>
 <t id="349"> Тукан</t>
 <t id="350">\(Танкер\)(для размера L)</t>
 <t id="351"> Лунь</t>
 <t id="352">В то время как генеральная реконструкция теладийских вооруженных сил дала отставку Канюку, некоторые черты этого истребителя были интегрированы в новую конструкцию Луня, чтобы сделать его более полноценным боевым кораблем. Помимо своей способности выполнять задачи разведчика, новый Лунь вдобавок может действовать как заправский бойцовый пес и вполне способен доставить хлопот более крупным и лучше защищенным тяжелым истребителям.</t>
 <t id="353"> Альбатрос XL \(Контейнеровоз\)(для размера L)</t>
 <t id="354"> Когда дело дошло до переконструирования торговых судов Компании Телади, внимание вполне естественно было заострено на улучшении грузоподъемности. Помимо того что Альбатрос получил недавно разработанный куполообразный корпус, чтобы лучше сбалансировать корабль при уходе от атак, также был переработан его процесс погрузки, чтобы более эффективно складировать товары, освобождая тем самым дополнительное место для груза. Грузовой отсек также был удлинен и заужен таким образом, чтобы он был полностью прикрыт щитами Альбатроса.</t>
 <t id="355"> Альбатрос</t>
 <t id="356">\(Контейнеровоз\)(для размера L)</t>
 <t id="357"> Журавль  \(Контейнеровоз\)(для размера L)</t>
 <t id="358"> Меньший в размерах, но более быстрый вариант Альбатроса, Журавль позволяет телади сбалансировать процессы производства, совершая торговые рейсы с меньшими количествами товара, но чаще своего собрата. Обычно на Журавль возлагается торговля товарами низкого и среднего уровня, с тем чтобы надежно обеспечивать ресурсами склады теладийских станций корабельных технологий, пока Альбатрос не прибудет забрать их продукцию на верфь.</t>
 <t id="359"> Журавль</t>
 <t id="360">\(Контейнеровоз\)(для размера L)</t>
 <t id="361"> Альбатрос  \(Контейнеровоз\)(для размера L)</t>
 <t id="362"> Когда дело дошло до переконструирования торговых судов Компании Телади, внимание вполне естественно было заострено на улучшении грузоподъемности. Помимо того что Альбатрос получил недавно разработанный куполообразный корпус, чтобы лучше сбалансировать корабль при уходе от атак, также был переработан его процесс погрузки, чтобы более эффективно складировать товары, освобождая тем самым дополнительное место для груза. Грузовой отсек также был удлинен и заужен таким образом, чтобы он был полностью прикрыт щитами Альбатроса.</t>
 <t id="363"> Альбатрос</t>
 <t id="364">\(Контейнеровоз\)(для размера L)</t>
 <t id="365"> Альбатрос  \(Перевозчик энергии\)(для размера L)</t>
 <t id="366"> Когда дело дошло до переконструирования торговых судов Компании Телади, внимание вполне естественно было заострено на улучшении грузоподъемности. Помимо того что Альбатрос получил недавно разработанный куполообразный корпус, чтобы лучше сбалансировать корабль при уходе от атак, также был переработан его процесс погрузки, чтобы более эффективно складировать товары, освобождая тем самым дополнительное место для груза. Грузовой отсек также был удлинен и заужен таким образом, чтобы он был полностью прикрыт щитами Альбатроса.</t>
 <t id="367"> Альбатрос</t>
 <t id="368">\(Перевозчик энергии\)(для размера L)</t>
 <t id="369"> Тукан  \(Перевозчик энергии\)(для размера M)</t>
 <t id="370"> Пассажирский салон Тукана был заменен на средних размеров грузовой отсек после создания теладийского Пассажирского транспорта, который быстро стал хитом местных пассажироперевозок. Это позволило Компании еще больше уделить внимания торговле, и Тукан теперь используется в качестве поддержки Грифу в торговле между станциями.</t>
 <t id="371"> Тукан</t>
 <t id="372">\(Перевозчик энергии\)(для размера L)</t>
 <t id="373"> Тукан  \(Сухогруз\)(для размера M)</t>
 <t id="374">Пассажирский салон Тукана был заменен на средних размеров грузовой отсек после создания теладийского Пассажирского транспорта, который быстро стал хитом местных пассажироперевозок. Это позволило Компании еще больше уделить внимания торговле, и Тукан теперь используется в качестве поддержки Грифу в торговле между станциями.</t>
 <t id="375">Тукан</t>
 <t id="376">\(Сухогруз\)(для размера L)</t>
 <t id="377"> Журавль  \(Танкер\)(для размера L)</t>
 <t id="378"> Меньший в размерах, но более быстрый вариант Альбатроса, Журавль позволяет телади сбалансировать процессы производства, совершая торговые рейсы с меньшими количествами товара, но чаще своего собрата. Обычно на Журавль возлагается торговля товарами низкого и среднего уровня, с тем чтобы надежно обеспечивать ресурсами склады теладийских станций корабельных технологий, пока Альбатрос не прибудет забрать их продукцию на верфь.</t>
 <t id="379"> Журавль</t>
 <t id="380">\(Танкер\)(для размера L)</t>
 <t id="381"> Гриф  \(Танкер\)(для размера L)</t>
 <t id="382"> Генеральная реконструкция флота Телади коснулась даже такого зарекомендовавшего себя в повседневной торговле судна как Гриф. Его защита была сбалансирована, причем это коснулось не только жизненно важных систем, но и защиты грузового отсека. Куполообразная конструкция сделала его более мелкой целью для вражеских кораблей, а также значительно улучшила его маневренность. Разумеется, усовершенствования, внесенные в процесс погрузки и конструкцию трюма Альбатроса, также были применены и к Грифу, увеличив и без того впечатляющую вместительность его трюма.</t>
 <t id="383"> Гриф</t>
 <t id="384">\(Танкер\)(для размера L)</t>
 <t id="385"> Альбатрос XL \(Танкер\)(для размера L)</t>
 <t id="386"> Когда дело дошло до переконструирования торговых судов Компании Телади, внимание вполне естественно было заострено на улучшении грузоподъемности. Помимо того что Альбатрос получил недавно разработанный куполообразный корпус, чтобы лучше сбалансировать корабль при уходе от атак, также был переработан его процесс погрузки, чтобы более эффективно складировать товары, освобождая тем самым дополнительное место для груза. Грузовой отсек также был удлинен и заужен таким образом, чтобы он был полностью прикрыт щитами Альбатроса.</t>
 <t id="387"> Альбатрос</t>
 <t id="388">\(Танкер\)(для размера L)</t>
 <t id="389"> Гриф  \(Сухогруз\)(для размера L)</t>
 <t id="390">Генеральная реконструкция флота Телади коснулась даже такого зарекомендовавшего себя в повседневной торговле судна как Гриф. Его защита была сбалансирована, причем это коснулось не только жизненно важных систем, но и защиты грузового отсека. Куполообразная конструкция сделала его более мелкой целью для вражеских кораблей, а также значительно улучшила его маневренность. Разумеется, усовершенствования, внесенные в процесс погрузки и конструкцию трюма Альбатроса, также были применены и к Грифу, увеличив и без того впечатляющую вместительность его трюма.</t>
 <t id="391">Гриф</t>
 <t id="392">\(Сухогруз\)(для размера L)</t>
 <t id="393"> Гриф  \(Перевозчик энергии\)(для размера L)</t>
 <t id="394"> Генеральная реконструкция флота Телади коснулась даже такого зарекомендовавшего себя в повседневной торговле судна как Гриф. Его защита была сбалансирована, причем это коснулось не только жизненно важных систем, но и защиты грузового отсека. Куполообразная конструкция сделала его более мелкой целью для вражеских кораблей, а также значительно улучшила его маневренность. Разумеется, усовершенствования, внесенные в процесс погрузки и конструкцию трюма Альбатроса, также были применены и к Грифу, увеличив и без того впечатляющую вместительность его трюма.</t>
 <t id="395"> Гриф</t>
 <t id="396">\(Перевозчик энергии\)(для размера L)</t>
 <t id="397"> Сокол</t>
 <t id="398">В ходе генеральной реконструкции флота Телади корабли получили множество конструктивных изменений, отразившихся на их функциональности. Но взявшись за Сокол, конструкторы быстро обнаружили, что этому кораблю усовершенствования необходимы меньше всех. Зауженная, более открытая конструкция обеспечила улучшение скорости вращения, и корабль остался все тем же проворным бойцовым псом, каким и был во всех своих предыдущих воплощениях. Но, в сравнении с другими кораблями флота, большинство остальных внесенных изменений были чисто эстетическими.</t>
 <t id="399"> Сокол</t>
 <t id="400">В ходе генеральной реконструкции флота Телади корабли получили множество конструктивных изменений, отразившихся на их функциональности. Но взявшись за Сокол, конструкторы быстро обнаружили, что этому кораблю усовершенствования необходимы меньше всех. Зауженная, более открытая конструкция обеспечила улучшение скорости вращения, и корабль остался все тем же проворным бойцовым псом, каким и был во всех своих предыдущих воплощениях. Но, в сравнении с другими кораблями флота, большинство остальных внесенных изменений были чисто эстетическими.</t>
 <t id="401"> Манорина  \(Минералы\)</t>
 <t id="402">Поскольку Компания Телади в свое время всерьез заинтересовалась использованием малых кораблей для сбора минералов в космосе, Манорина была разработана в полном соответствии с этой задачей. Ее большой грузовой отсек и возможность оснащения мощными буровыми лазерами подразумевают ее намного более высокую эффективность, чем у любой из старых систем добычи и сбора. Позже были разработаны варианты Манорины с хранилищами для жидкостей и газов, что позволило Компании полностью заменить ими свои более дорогостоящие и менее продуктивные шахты.</t>
 <t id="403">Манорина</t>
 <t id="404"> Кондор</t>
 <t id="405">В целях обеспечения флота Телади большей огневой мощью в противостоянии ксенонам, во время переконструирования Кондора было решено, что он должен быть превращен в ударный эсминец, способный идти напролом. Чуть меньший в размерах, чем Феникс, новый Кондор разделяет со своим собратом куполообразную конструкцию корпуса, но основное внимание сконцентрировано на защите. Его корпус обеспечивает внутренним системам повышенную защиту для большей живучести корабля.</t>
 <t id="406">Кондор</t>
 <t id="407"> Лунь</t>
 <t id="408">В то время как генеральная реконструкция теладийских вооруженных сил дала отставку Канюку, некоторые черты этого истребителя были интегрированы в новую конструкцию Луня, чтобы сделать его более полноценным боевым кораблем. Помимо своей способности выполнять задачи разведчика, новый Лунь вдобавок может действовать как заправский бойцовый пес и вполне способен доставить хлопот более крупным и лучше защищенным тяжелым истребителям.</t>
 <t id="409">Лунь</t>
 <t id="410"> Журавль  \(Перевозчик энергии\)(для размера L)</t>
 <t id="411"> Меньший в размерах, но более быстрый вариант Альбатроса, Журавль позволяет телади сбалансировать процессы производства, совершая торговые рейсы с меньшими количествами товара, но чаще своего собрата. Обычно на Журавль возлагается торговля товарами низкого и среднего уровня, с тем чтобы надежно обеспечивать ресурсами склады теладийских станций корабельных технологий, пока Альбатрос не прибудет забрать их продукцию на верфь.</t>
 <t id="412"> Журавль</t>
 <t id="413">\(Перевозчик энергии\)(для размера L)</t>
 <t id="414"> Феникс</t>
 <t id="415">После повышения интенсивности вторжений ксенонов в приграничных системах Телади, таких как Большая биржа и Пространства возможностей, Компания Телади решила перепроектировать флот Телади фактически с нуля, акцентируясь на маневренности и более эффективной защите. Феникс был в самом в центре этой своеобразной революции. После долгих экспериментов для корпуса была выбрана куполообразная форма, что позволило лучше защитить жизненно важные системы корабля, а также значительно улучшило скорости разворота и вращения. После того как конструкция подтвердила свою жизнеспособность на примере Феникса, она была также применена к остальному флоту.</t>
 <t id="416">Феникс</t>
 <t id="417"> Тукан  \(Контейнеровоз\)(для размера M)</t>
 <t id="418"> Пассажирский салон Тукана был заменен на средних размеров грузовой отсек после создания теладийского Пассажирского транспорта, который быстро стал хитом местных пассажироперевозок. Это позволило Компании еще больше уделить внимания торговле, и Тукан теперь используется в качестве поддержки Грифу в торговле между станциями.</t>
 <t id="419"> Тукан</t>
 <t id="420">\(Контейнеровоз\)(для размера L)</t>
 <t id="421"> Гриф  \(Контейнеровоз\)(для размера L)</t>
 <t id="422"> Генеральная реконструкция флота Телади коснулась даже такого зарекомендовавшего себя в повседневной торговле судна как Гриф. Его защита была сбалансирована, причем это коснулось не только жизненно важных систем, но и защиты грузового отсека. Куполообразная конструкция сделала его более мелкой целью для вражеских кораблей, а также значительно улучшила его маневренность. Разумеется, усовершенствования, внесенные в процесс погрузки и конструкцию трюма Альбатроса, также были применены и к Грифу, увеличив и без того впечатляющую вместительность его трюма.</t>
 <t id="423"> Гриф</t>
 <t id="424">\(Контейнеровоз\)(для размера L)</t>
 <t id="425"> Альбатрос XL \(Сухогруз\)(для размера L)</t>
 <t id="426"> Когда дело дошло до переконструирования торговых судов Компании Телади, внимание вполне естественно было заострено на улучшении грузоподъемности. Помимо того что Альбатрос получил недавно разработанный куполообразный корпус, чтобы лучше сбалансировать корабль при уходе от атак, также был переработан его процесс погрузки, чтобы более эффективно складировать товары, освобождая тем самым дополнительное место для груза. Грузовой отсек также был удлинен и заужен таким образом, чтобы он был полностью прикрыт щитами Альбатроса.</t>
 <t id="427"> Альбатрос</t>
 <t id="428">\(Сухогруз\)(для размера L)</t>
 <t id="429"> S</t>
 <t id="430">Аналитики утверждают, что это судно пополнило флот ксенонов сравнительно недавно и является, как полагают, добывающим. Подобно многим аргонским добывающим кораблям, ксенонский S сначала дробит крупные астероиды, используя лазер, а затем выпускает компактных дронов для сбора полезных ресурсов. Это привело к тому, что с недавних пор из разных концов научного сообщества стали раздаваться панические вопросы о том, почему ксеноны столь точно подражают действиям аргонцев.</t>
 <t id="431"> Неопознанное судно</t>
 <t id="432"> Информация недоступна</t>
 <t id="433"> Неопознанное судно</t>
 <t id="434"> Информация недоступна</t>
 <t id="435"> Неопознанное судно</t>
 <t id="436"> Информация недоступна</t>
 <t id="437">Корабль-застройщик</t>
 <t id="438">Корабль-застройщик \(КЗ\) несет в себе все части, необходимые для постройки одной станции. После прибытия к месту назначения он начнет сооружение элементов станции из своих собственных составляющих, что подразумевает исключительно однократное использование. Любой товар, купленный КЗ для выполнения заказа, помещается в специальные контейнеры, которые нельзя открыть до начала строительства. Это означает, что КЗ не может использоваться для продажи товаров.</t>
 <t id="439"> Информация недоступна</t>
</page>
</language>
