<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language id="88">
<page id="78238230" title="XRConversion" descr="TFiles from XR" voice="no">
 <t id="1">德瓦林</t>
 <t id="2">德瓦林是一艘主要用於發射採礦無人機來採集金屬礦物的基礎型採礦船，不過它也同時裝備了一部採礦/鑽洞雷射器。它並沒有裝備礦物處理設備，而且它的動力承重比和機動性都較差。就像大多數商業飛船一樣，德瓦林沒有武器裝備。</t>
 <t id="3">天琴</t>
 <t id="4">天琴級貨船建造於天琴座歐麥克輪，在各貿易集團中都十分常見。比同級別的阿爾比恩巨靈神擁有更大的體型和貨艙，但是速度稍慢。比阿爾比恩其他的同級貨船裝備有更多更強力的武器用於自衛。目前就裝載貨物的種類和級別而言，天琴的設計也許在單一或多種類貨物高效運輸間相互轉換方面是最為便捷的——如果確實有這樣的商業需求。</t>
 <t id="5">護航者</t>
 <t id="6">阿爾比恩能源子公司擁有的大多數飛船都來自與喬弗遜空間動力學部（JSDD）在星門失效前不久完成的設計，護航者也不例外。而與其他AES系飛船不同的是，護航者的設計經過了一次全面的技術更新，尤其強化了它的武器系統。護航者出色的移動性和強大的武裝使得它尤其擅長重要的護送任務。</t>
 <t id="7">熊母</t>
 <t id="8">這艘飛船看上去很像是一艘豪華氣墊船，不過它還真不是。當年非法的壟斷企業綠寶石高科技組織現在改組成為綠寶石空間科技，他們設計的熊母是很典型的綠寶石公司的產品，像是從地錶改造者文物中回收的技術。熊母只裝備了一個象徵性的武器，所以不適合直接參加戰鬥。但是它的主副引擎都十分靈敏，使得它十分適合在軌道空間站之間進行隱秘行動。</t>
 <t id="9"> 野豬  先驅者</t>
 <t id="10">這款飛船的面世讓所有不得不在PMC設計的飛船中賣命的駕駛員大鬆一口氣。不像其他PMC設計的飛船那樣，野豬先驅者的加速性能，武裝（包括跟蹤導彈），堅固的船體和現代化的格局都比較出色。雖然外形與野豬劫掠者相差無幾，但駕駛它參加過戰鬥的駕駛員都說它\"飛的很快而且能帶著你活著回來\"。有傳言稱PMC正在基於野豬先驅者研製更重型的幾種飛船，首先便是即將面世的野豬守衛者。</t>
 <t id="11"> 野豬</t>
 <t id="12">先驅者</t>
 <t id="13"> 策譜</t>
 <t id="14">策譜最早由地球公司在星門關閉後的黑暗期內為光之家園的公民設計用於快速傳遞有用信息的飛船。在星門重新啟用後，個人空間站也開始使用策譜為他們的產品散發廣告，為了能夠讓所有公民收到廣告信息，這些飛船可以出現在宇宙的各個角落。</t>
 <t id="15">策譜</t>
 <t id="16"> 工蟻  （液體）(used for size L)</t>
 <t id="17"> 工蟻貨船由獵石共和國設計，而且，到目前為止，只用在德弗裡斯。基於一款古老而長久未變的設計，這種飛船看上去一副年久失修的樣子，像一匹精心修補過的老式坐騎。如果有合適的買家，它仍然能在獵石人的造船廠造出來。不過相對於閃亮的新型號，它仍有獨到之處，相對於同規格的新版本飛船，老的型號當然不能面面俱到，它的貨艙容量小了許多，不過某些時候讓它在送貨取貨的速度上佔據了優勢。其獨特的分割貨艙讓單獨和混合貨物混載成為其亮點。</t>
 <t id="18"> 工蟻</t>
 <t id="19">（液體）(used for size L)</t>
 <t id="20">隼鳥</t>
 <t id="21">隼鳥是獵石共和國（RoC）最常見的戰鬥機。最初被作為測量船設計的隼鳥現在被改裝成了戰鬥機來抵抗掠奪者的攻擊。它的加速度在同級飛船中算得上不錯，不過機動性只能說是一般。隼鳥的武器系統很薄弱。就像太刀一樣，隼鳥更適合巡邏任務，而並不能完美地勝任正面戰鬥。</t>
 <t id="22"> 奧尼爾  \(天然氣\)</t>
 <t id="23"> 獵石行動中製造的第一批飛船之一。奧尼爾基本上就是設計來抵禦在德弗裡斯這樣的星系裡工作的自然危險。同時，裝備了適合收集礦物和氣體資源的(未修，考慮改為"設置")，使它成為當地採礦作業的關鍵船隻。然而，直到最近獵石共和國才把該船的藍圖發佈到公共市場，為了給日益衰落的經濟打一針猛藥。</t>
 <t id="24"> 奧尼爾</t>
 <t id="25">\(天然氣\)</t>
 <t id="26">蟻獅</t>
 <t id="27">蟻獅是工蟻貨船的一個變種，由獵石人設計，用在德弗裡斯。它的精巧之處在於將原本用於貨艙的區域由不同尺寸的炮塔和彈藥庫所替代，並且佈置了裝甲。儘管不能期望它能一次搞定軍用驅逐艦或一大堆戰鬥機，但對於小型的襲擊隊仍然綽綽有餘。它適用於守衛或護送一艘重要的運輸船。一個狡猾的船長甚至可以用一艘 Styrvok 貨船做誘餌，引誘不知深淺的襲擊者攻擊"軟弱無助"的目標，然後在不知不覺中進入鋼牙俐齒的陷阱。</t>
 <t id="28"> 巨靈神  （散裝）(used for size L)</t>
 <t id="29">巨靈神散裝貨船基於最常見的設計佈局，由多個承包商共同生產。它只能批量裝貨的存儲模塊使它十分容易辨認。然而它的技術參數卻並不怎麼出色。</t>
 <t id="30">巨靈神</t>
 <t id="31">（散裝）(used for size L)</t>
 <t id="32">德瓦林</t>
 <t id="33">德瓦林是一艘主要用於發射採礦無人機來採集金屬礦物的基礎型採礦船，不過它也同時裝備了一部採礦/鑽洞雷射器。它並沒有裝備礦物處理設備，而且它的動力承重比和機動性都較差。就像大多數商業飛船一樣，德瓦林沒有武器裝備。</t>
 <t id="34">冥王</t>
 <t id="35">冥王是一級非常先進的航母，也是目前所有已知派別中在役的最大的戰艦之一，它在Argon之都設計並且首艦的建造工作也在那裡進行。它數量眾多的武器陣列——包括等離子武器和粒子武器，以及各種不同用途的無人機，使它在各種戰鬥局面中都不落下風。</t>
 <t id="36"> 奧尼爾  \(礦石\)</t>
 <t id="37">獵石行動中製造的第一批飛船之一。奧尼爾基本上就是設計來抵禦在德弗裡斯這樣的星系裡工作的自然危險。同時，裝備了適合收集礦物和氣體資源的(未修，考慮改為"設置")，使它成為當地採礦作業的關鍵船隻。然而，直到最近獵石共和國才把該船的藍圖發佈到公共市場，為了給日益衰落的經濟打一針猛藥。</t>
 <t id="38">奧尼爾</t>
 <t id="39">\(礦石\)</t>
 <t id="40"> 羅漢  （液體）(used for size M)</t>
 <t id="41">由羅漢重工設計及製造，羅漢液體貨船是專門設計用於運輸呈液體狀態的貨物。這種飛船如果用於運輸有害液體的時候則需要官方的技術許可並且飛行員也需要特定的執照。羅漢液體貨船從很遠就能通過它那特有的儲存模塊辨別出來。這種飛船的速度不快也不靈活，並且是完全沒有武裝的。</t>
 <t id="42"> 羅漢</t>
 <t id="43">（液體）(used for size M)</t>
 <t id="44">M</t>
 <t id="45">M式9型戰機通常被直接稱為M。經常可以看見它在Xenon的機械王國外圍游弋。雖然Xenon的想法很難揣度，但M的廉價發動機和差勁的武器系統充分說明他並不是為了參與全面戰爭而生的。在沒有其他可選項的情況下，M也會擔負起戰鬥任務。Xenon至少兩次將大量M戰機投入到衝突事件中。在這兩次事件中，儘管M有很多毛病，但大規模部署的M依然將勝利的天平轉向了機械人。</t>
 <t id="46">跳蚤</t>
 <t id="47">跳蚤是一艘主要用於發射採礦無人機來採集離子或等離子礦物的基礎型採礦船。它的動力承重比和機動性都較差。就像大多數商業飛船一樣，跳蚤沒有武器裝備。</t>
 <t id="48"> 尼亞娜(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya)  （能源）(used for size M)</t>
 <t id="49"> 以Argon女英雄尼亞娜·貢內(@voice Nyana pronounced Nya-na, not nee-a-na) 命名，這種貿易飛船是希望之歌自由系盟在星門關閉前期開發的。但數艘飛船被困天琴座歐麥克輪後，船塢技師將其反向設計並投入量產，一併用於星系主要中型貿易飛船。</t>
 <t id="50"> 尼亞娜(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya)</t>
 <t id="51">（能源）(used for size M)</t>
 <t id="52"> 尼亞娜(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya)  （集裝）(used for size M)</t>
 <t id="53"> 以Argon女英雄尼亞娜·貢內(@voice Nyana pronounced Nya-na, not nee-a-na) 命名，這種貿易飛船是希望之歌自由系盟在星門關閉前期開發的。但數艘飛船被困天琴座歐麥克輪後，船塢技師將其反向設計並投入量產，一併用於星系主要中型貿易飛船。</t>
 <t id="54"> 尼亞娜(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya)</t>
 <t id="55">（集裝）(used for size M)</t>
 <t id="56"> 塞納哈爾  （集裝）(used for size M)</t>
 <t id="57">塞納哈爾是在越來越流行的統一設計之下應運而生的產物。它給那些需要貨物運輸的商人們一個更輕便，快速的選擇。</t>
 <t id="58">塞納哈爾</t>
 <t id="59">（集裝）(used for size L)</t>
 <t id="60"> 梅珊西亞(Spanish for \'goods\')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)  （散裝）(used for size M)</t>
 <t id="61">施禮華·瓦斯克茨博士為在德弗裡斯進行的獵石行動運送貨物設計了這款梅珊西亞飛船。與許多現代中型貿易飛船類似，梅珊西亞擁有運載所有類型貨物的貨艙模塊。她的四種變形業已成為獵石共和國的標準貨船。</t>
 <t id="62">梅珊西亞(Spanish for \'goods\')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)</t>
 <t id="63">（散裝）(used for size M)</t>
 <t id="64">武士刀</t>
 <t id="65">武士刀是一艘在地球人衝突時代開發的戰鬥機，以當時地球人的技術而言這屬於尖端科技產品，而現在則屬於中流水準。在約二十年前，剛啟動的獵石行動裝備了一小批二手武士刀，在偵測船報告於德弗裡斯可能有Argon船隻的報告之後用於巡邏工作。獵石共和國的武士刀艦隊被認為是他們最重要的防禦力量，依然維護得很好。</t>
 <t id="66"> 工蟻  （集裝）(used for size L)</t>
 <t id="67"> 工蟻貨船由獵石共和國設計，而且，到目前為止，只用在德弗裡斯。基於一款古老而長久未變的設計，這種飛船看上去一副年久失修的樣子，像一匹精心修補過的老式坐騎。如果有合適的買家，它仍然能在獵石人的造船廠造出來。不過相對於閃亮的新型號，它仍有獨到之處，相對於同規格的新版本飛船，老的型號當然不能面面俱到，它的貨艙容量小了許多，不過某些時候讓它在送貨取貨的速度上佔據了優勢。其獨特的分割貨艙讓單獨和混合貨物混載成為其亮點。</t>
 <t id="68"> 工蟻</t>
 <t id="69">（集裝）(used for size L)</t>
 <t id="70">神使</t>
 <t id="71">這種船既不靈敏速度也不快，因此時刻需要保護。不過，她具備先進的魚雷發射裝置，其設計初衷就是當作轟炸機使用。它主要被用於對付地面目標，也可以被用來攻擊和摧毀大型繞軌設施。在第四次Xenon暴動（即我們通常所說的\"IRQ4衝突\"）中，幾艘神使轟炸機把兩個Xenon離黃道電廠炸成了渣滓並安全返回，無一受損。神使是重要的戰術性裝備。</t>
 <t id="72">天鶴</t>
 <t id="73">天鶴是一種較為有趣的飛船類型，它設計並建造於天琴座歐麥克輪。它主體是一艘武裝貨船，然而它採用了與天龍驅逐艦相同的零件和模塊構建其船體，因此也擁有巨大而堅實的Y型外觀。天鶴服役於天琴座歐麥克輪各大勢力，在危險區域執行運輸任務。該艦巨大的身軀可以容納堪比驅逐艦級別的先進武器和防禦系統，甚至在營銷中宣稱一艘全副武裝的天鶴可以無視一艘Xenon的K和其戰鬥機群的攻擊。找上門來的海盜，即使沒被天龍驅逐艦般的外錶嚇倒，也會發現這艘貨船是遠非他們所能應對的。然而，巨大的體型意味著和其他大型貨船相比，速度和機動性會有所降低。儘管它的總體積比天琴級貨船要大的多，但它大量安裝的防禦系統和緊密的船體設計，導致其貨櫃容量反而比更小型的天琴級貨船要來得少。</t>
 <t id="74">德瓦林</t>
 <t id="75">德瓦林是一艘主要用於發射採礦無人機來採集金屬礦物的基礎型採礦船，不過它也同時裝備了一部採礦/鑽洞雷射器。它並沒有裝備礦物處理設備，而且它的動力承重比和機動性都較差。就像大多數商業飛船一樣，德瓦林沒有武器裝備。</t>
 <t id="76">德瓦林</t>
 <t id="77">德瓦林是一艘主要用於發射採礦無人機來採集金屬礦物的基礎型採礦船，不過它也同時裝備了一部採礦/鑽洞雷射器。它並沒有裝備礦物處理設備，而且它的動力承重比和機動性都較差。就像大多數商業飛船一樣，德瓦林沒有武器裝備。</t>
 <t id="78">施工飛船</t>
 <t id="79">施工飛船（CV）載有建造一座空間站所需的全部零部件。飛船到位之後，會使用包括自身組件在內的材料建設空間站，因此這種飛船是一次性的。所有通過CV購買的貨物在建設指令下達之前會全部裝入在建造開始前不會解鎖的鎖閉儲藏櫃中，因此CV不能用作貿易用途。</t>
 <t id="80">先知</t>
 <t id="81">先知是一艘能夠採集任何礦物的採礦船，並且可以發射採礦無人機，但是船上並沒有安裝礦物處理設備。它的機動性和速度都不高，並且也沒有裝備戰術武器系統。</t>
 <t id="82"> 野豬  劫掠者</t>
 <t id="83">野豬劫掠者雖然並不算低端飛船，但是因為武裝較弱不大適合參加戰鬥。這的確是PMC的典型設計。專家們很確定它應該是由PMC獨立設計的，不同於魔像或者莫比烏斯。野豬劫掠者主要用於巡邏未受侵擾的領域，但是也可以被用作偵搜偵查任務。</t>
 <t id="84">野豬</t>
 <t id="85">劫掠者</t>
 <t id="86">河妖</t>
 <t id="87">河妖是基於通用模板（語言系盟建立的多種族公用產權平台）設計的貨船，在全宇宙，很多承包商都能建造這種飛船。它的引擎很差勁，也沒有裝備有戰鬥力的武器。即便如此，它也因為其低廉的價格而受到歡迎。</t>
 <t id="88"> 工蟻  （散裝）(used for size L)</t>
 <t id="89">工蟻貨船由獵石共和國設計，而且，到目前為止，只用在德弗裡斯。基於一款古老而長久未變的設計，這種飛船看上去一副年久失修的樣子，像一匹精心修補過的老式坐騎。如果有合適的買家，它仍然能在獵石人的造船廠造出來。不過相對於閃亮的新型號，它仍有獨到之處，相對於同規格的新版本飛船，老的型號當然不能面面俱到，它的貨艙容量小了許多，不過某些時候讓它在送貨取貨的速度上佔據了優勢。其獨特的分割貨艙讓單獨和混合貨物混載成為其亮點。</t>
 <t id="90">工蟻</t>
 <t id="91">（散裝）(used for size L)</t>
 <t id="92"> 聖王  先驅者</t>
 <t id="93">同樣也由神光防禦系統公司設計的聖王先驅者不像聖王劫掠者那樣以固定(未修，考慮改為"設置")出廠。BTO（訂製）意味著設計購買者可以從兩種船體中選擇一種、安裝一個或者兩個\"聖王\"引擎並訂製各種武器。阿爾比恩之心訂購的聖王先驅者與聖王劫掠者相似，只是犧牲了加速度來加強武裝，並且使用了不同的船體。各星區的駕駛員都對聖王系列錶彰有佳，尤其是以其命名的\"聖王\"引擎。私掠海盜非常喜歡這種戰艦，而它在二手市場上的價格也非常高。</t>
 <t id="94"> 聖王</t>
 <t id="95">先驅者</t>
 <t id="96">施工飛船</t>
 <t id="97">施工飛船（CV）載有建造一座空間站所需的全部零部件。飛船到位之後，會使用包括自身組件在內的材料建設空間站，因此這種飛船是一次性的。所有通過CV購買的貨物在建設指令下達之前會全部裝入在建造開始前不會解鎖的鎖閉儲藏櫃中，因此CV不能用作貿易用途。</t>
 <t id="98"> 羅漢  （集裝）(used for size M)</t>
 <t id="99">由羅漢重工設計及製造，羅漢集裝貨船是專門設計用於運輸集裝箱的飛船，你可以很輕易地識別它那獨有設計的的儲存模塊。這種貨運飛船既不快也不夠靈活，並且它是完全沒有武裝的。然而，它卻是所有星區裡集裝箱運輸飛船的標配。</t>
 <t id="100">羅漢</t>
 <t id="101">（集裝）(used for size M)</t>
 <t id="102">靈河女神</t>
 <t id="103">這艘由地球公司設計並發佈的飛船現在在整個宇宙由多家公司共同生產，最主要的生產商就是阿爾比恩金屬公司。它是一艘在首次投產後又經過了多次改進的氫採礦船，不過它的基本參數並沒有太大變化。雖然可以發射採礦無人機，靈河女神的推重比卻非常低，所以機動性很差。它的武器系統也不適合用於戰術用途-這畢竟是艘商業採礦船。</t>
 <t id="104">食人妖</t>
 <t id="105">人們對這種強大的武裝貨船知之甚少。唯一瞭解的就是它明顯超過了掠奪者自身的生產能力。專家估計掠奪者自星門關閉十年來所擁有的食人妖數量有限。到目前為止，食人妖的來源依然是多方勢力想要探尋的迷。</t>
 <t id="106"> 巨靈神  （集裝）(used for size L)</t>
 <t id="107">巨靈神集裝貨船基於最常見的設計佈局，由多個承包商共同生產。它只能裝載集裝箱的存儲模塊使它十分容易辨認。雖然它的技術參數卻並不怎麼出色，但是駕駛員們認為它\"能勝任自己的工作\"。</t>
 <t id="108"> 巨靈神</t>
 <t id="109">（集裝）(used for size L)</t>
 <t id="110">骨魔</t>
 <t id="111">這種飛機以Split族的民間英雄曹t\'Nnt的名字命名。這種級別的飛機小巧而快速，但是它的武器是在太弱了，在戰鬥中毫無用武之地。但是那些坐在上面擁有強烈決心的Split駕駛員常常將骨魔用於神風式攻擊，這使得這種小型飛船成為非常強大的武器。</t>
 <t id="112"> 巨靈神  （能源）(used for size L)</t>
 <t id="113">巨靈神能源貨船是巨靈神系列的主力艦之一。它的設計同樣基於最常見的設計佈局，只有最基本的武器，機動性和加速性能都不突出。它的設計初衷（也是唯一作用）是運輸電池，而它的存儲模塊使它十分容易辨認。</t>
 <t id="114"> 巨靈神</t>
 <t id="115">（能源）(used for size L)</t>
 <t id="116">K</t>
 <t id="117">Xenon是一千多年前被地球人派出的地錶改造者的後裔，它們經過了多次機械進化。機械組織學家們基本可以肯定現在已知星區內活動的地錶改造者，或者說Xenon，曾經都是第九多樣化分隊（第27批）的成員。K/分隊9，一般被簡稱為K，是一艘大型驅逐艦，具有很強的機動性和強大的武器系統。</t>
 <t id="118">太刀</t>
 <t id="119">基於武士刀飛船設計的太刀是獵石共和國（RoC）船塢10年來生產的第一艘新飛船。太刀經常要經歷試運作和升級，而它看上去也遠不及它的前任的耐用——事實也的確如此。它的加速度和機動性很一般，而低人一等的武器系統使它在戰術環境中不怎麼有效。</t>
 <t id="120">跳蚤</t>
 <t id="121">跳蚤是一艘主要用於發射採礦無人機來採集離子或等離子礦物的基礎型採礦船。它的動力承重比和機動性都較差。就像大多數商業飛船一樣，跳蚤沒有武器裝備。</t>
 <t id="122"> 工蟻  （散裝）(used for size L)</t>
 <t id="123">工蟻貨船由獵石共和國設計，而且，到目前為止，只用在德弗裡斯。基於一款古老而長久未變的設計，這種飛船看上去一副年久失修的樣子，像一匹精心修補過的老式坐騎。如果有合適的買家，它仍然能在獵石人的造船廠造出來。不過相對於閃亮的新型號，它仍有獨到之處，相對於同規格的新版本飛船，老的型號當然不能面面俱到，它的貨艙容量小了許多，不過某些時候讓它在送貨取貨的速度上佔據了優勢。其獨特的分割貨艙讓單獨和混合貨物混載成為其亮點。</t>
 <t id="124">工蟻</t>
 <t id="125">（散裝）(used for size L)</t>
 <t id="126">先驅</t>
 <t id="127">這是一艘紮實的毫無花花腸子的飛船。它主要用來執行非常重要的任務，比如在星際外交中護送國家首腦。良好的操縱性和強勁的引擎使先驅勝過同等級的其他飛船。當先驅在一個星區大規模出現時，你就應該馬上意識到在附近將出現重大的政治事件。正因為此，先驅要麼是和平的象徵，要麼就是戰爭的預兆。</t>
 <t id="128"> 獵鷹  守衛者</t>
 <t id="129">作為獵鷹家族的另一位成員，獵鷹守衛者是專門為Argon軍方量身設計的戰艦。這個獵鷹系列最新的型號只裝備能量武器而不攜帶導彈。雖然很多人認為這是個缺陷，但這點犧牲換來的卻是非常強大的加速性能和微調操控性。</t>
 <t id="130"> 獵鷹</t>
 <t id="131">守衛者</t>
 <t id="132">輕風</t>
 <t id="133">就像獵石共和國使用的多數飛船一樣，輕風比其他的同級飛船稍小一些。這艘貨船的氫核聚變引擎有些過時了，能夠提供的加速度和機動性都不出色。它攜帶的武器不值一提。</t>
 <t id="134"> I</t>
 <t id="135">自從千年之前地球放出原始的地形改造機，Xenon經歷了數次機械進化。機械生物學家確信，在目前已知星區範圍內，地形改造機與Xenon的分界線處於第9多樣性分支（總計約27種分支）。I/第9分支——通常簡稱為I——或許是目前已知銀河系中最龐大的戰艦。迄今為止，由於無人能在近處遭遇並且生還，它只在相當遙遠的距離上被觀測到。因此它被認為是最具威脅的機器，即使落單的情況下，也無懼於其他主力艦乃至整支艦隊。除了經常出現妄想或誤判的目擊報告，沒有其他關於它的準確情報甚至傳言。萬幸的是至今沒有確認到它在Xenon核心星區以外活動的目擊報告。事實上，是否僅此一艘這樣巨獸般的戰爭機器存在也尚未可知。</t>
 <t id="136"> 戰神  劫掠者</t>
 <t id="137">戰神劫掠者是一架擁有良好的加速度和機動性的戰鬥機，同時其武器系統也並不弱。就像大多數喬弗遜航天系統公司生產的飛船一樣，這艘船由物質/反物質雙向轉換技術（M-AM/AM-M）提供動力。當喬弗遜空間動力學部（JSDD）在星門關閉後被解散時，很多星區小支部都在繼續運作，並且他們都擁有JSDD先進的物質/反物質雙向轉換技術。雖然很多競爭者都曾試過研究或者竊取這項技術（有些人把它叫做\"科技奇跡\"），但M-AM/AM-M至今都只被JSDD的各支部掌握。</t>
 <t id="138">戰神</t>
 <t id="139">劫掠者</t>
 <t id="140">雷神</t>
 <t id="141">當普魯塔克礦業公司首次將這款驅逐艦投入使用時，還很少有其他的同類戰艦可以與雷神那厚重的裝甲及強勁的火力相匹敵。即使在操縱性方面被認為略顯笨拙，這款經典的驅逐艦依然是一種可靠的戰場利器——\"飛行如板磚，致命如利刃\"是駕駛過雷神的飛行員們的共識。雖然它主要用於在有爭議的邊境或類似的地區執行星區巡邏任務，但這款飛船對戰場一點兒也不陌生。它極具戰術價值並被其他製造廠商競相仿製。</t>
 <t id="142">牧人</t>
 <t id="143">萊迪達工業，又一個喬弗遜空間動力學部解散後組成的小公司，他們提供訂做這種快速飛船。這艘由物質/反物質轉換技術提供動力的飛船的唯一優點就是它的整個系統的致力於提供更長的運作距離。牧人的戰術用途非常有限，飛行員們喜歡開玩笑說它\"看著不錯\"。牧人主要被用於不大重要的護送任務。</t>
 <t id="144"> 工蟻  （集裝箱與能源）(used for size L)</t>
 <t id="145"> 工蟻貨船由獵石共和國設計，而且，到目前為止，只用在德弗裡斯。基於一款古老而長久未變的設計，這種飛船看上去一副年久失修的樣子，像一匹精心修補過的老式坐騎。如果有合適的買家，它仍然能在獵石人的造船廠造出來。不過相對於閃亮的新型號，它仍有獨到之處，相對於同規格的新版本飛船，老的型號當然不能面面俱到，它的貨艙容量小了許多，不過某些時候讓它在送貨取貨的速度上佔據了優勢。其獨特的分割貨艙讓單獨和混合貨物混載成為其亮點。</t>
 <t id="146"> 工蟻</t>
 <t id="147">（集裝箱與能源）(used for size L)</t>
 <t id="148"> 獵鷹  先驅者</t>
 <t id="149">獵鷹先驅者一般被看作獵鷹劫掠者的兄長。雖然設計相似，獵鷹先驅者的武器系統更加強大，不過機動性略弱。它主要被用於星區巡邏，但有時也會被指派到激烈的重型戰鬥中去。</t>
 <t id="150"> 獵鷹</t>
 <t id="151">先驅者</t>
 <t id="152"> 羅漢  （散裝）(used for size M)</t>
 <t id="153">由羅漢重工設計及製造，羅漢散裝貨船是專門設計用於運輸那些專門切割及打包成特有尺寸的散裝貨物。由於大量羅漢運輸船的存在，羅漢把散裝貨物的概念發揮運用到了極致。在剛開始的時候，有很多人對這種把貨物嚴格限制的方法相當牴觸。然而隨著時間的推移，這種把貨物規格嚴格控制的做法被證明極有效率並且成為了所有星區裡散裝貨物運輸的首選方法。羅漢散裝貨船速度並不快，幾乎完全沒靈活性，並且沒有武裝。然而，在今天的世界裡它成為了一種不可或缺的有效並且便宜的的運輸工具。</t>
 <t id="154"> 羅漢</t>
 <t id="155">（散裝）(used for size M)</t>
 <t id="156"> 尼亞娜(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya)  （散裝）(used for size M)</t>
 <t id="157">以Argon女英雄尼亞娜·貢內(@voice Nyana pronounced Nya-na, not nee-a-na) 命名，這種貿易飛船是希望之歌自由系盟在星門關閉前期開發的。但數艘飛船被困天琴座歐麥克輪後，船塢技師將其反向設計並投入量產，一併用於星系主要中型貿易飛船。</t>
 <t id="158">尼亞娜(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya)</t>
 <t id="159">（散裝）(used for size M)</t>
 <t id="160"> 聖王  劫掠者</t>
 <t id="161">這是阿爾比恩之心飛船中為數不多的不是由阿爾比恩金屬公司設計（或者盜用）的艦艇之一。它的設計者是神光防禦系統公司，這是其設計的唯一一個能在太空運作的防禦系統。雖然武裝較弱，但它裝備了被譽為\"堅不可摧的馱馬\"的整合\"聖王\"引擎。這部新引擎的設計十分獨特：它可以在兩小時內從一艘飛船移到另一艘飛船上安裝（哪怕是另一個型號的飛船）。聖王最初是被作為不用於戰鬥的偵查艦設計的，現在它主要被用作星區巡邏。</t>
 <t id="162">聖王</t>
 <t id="163">劫掠者</t>
 <t id="164"> 羅漢  （能源）(used for size M)</t>
 <t id="165">由羅漢重工設計及製造，羅漢能源貨船是專門設計的用於運輸儲存能源的貨物。因為化學及核能能量塊有可能會對各種群及生態系統造成危害，這種重型運輸飛船需要特定的有害物質運輸執照才可以上路；它還需要做定期的檢查來保證執照的有效性。駕駛這種飛船的飛行員也要有特別的駕駛執照。羅漢能源貨船速度不快也不靈活，並且完全沒有武裝。</t>
 <t id="166"> 羅漢</t>
 <t id="167">（能源）(used for size M)</t>
 <t id="168">武神</t>
 <t id="169">武神是獵石共和國使用的一種貨船。從它的設計來看，它的唯一目的就是運輸液態貨物。它的加速、減速以及機動性都非常糟糕。儘管名字很有典故，但它只有一個毫無戰術價值的象徵性的武器。它唯一的防禦手段，就是獵石共和國實在太不引人注意了。</t>
 <t id="170">（散裝與液體）(used for size L)</t>
 <t id="171">吟遊詩人</t>
 <t id="172">吟遊詩人當初是作為快遞船設計的，現在主要負責些不重要的外交護送任務，或者擔任需要極佳機動性和速度的偵察任務。由於它沒有任何攻擊性武器，吟遊詩人在戰術環境中基本毫無用途。它經常被稱為\"易拉罐\"甚至\"死亡陷阱\"，後者是因為最近十年死在吟遊詩人裡的飛行員比死在其他任何派系的所有小型飛船裡的飛行員全都加起來還要多，而且大多數還不是戰鬥造成的。</t>
 <t id="173"> 不明飛行物</t>
 <t id="174"> 沒有可用信息。</t>
 <t id="175">莫比烏斯</t>
 <t id="176">莫比烏斯看上去就像小了一號的魔像飛船，也的確繼承了後者的很多驚人的技術。莫比烏斯和它\"大哥哥\"的特性基本一致，擁有在這級飛船中無與倫比的動力承重比和機動性，武器系統也比其他飛船先進很多。然而PMC這樣並不擅長設計精美強大的戰艦的礦業公司是怎麼得到莫比烏斯的設計的則不得而知。不過懂點飛船的人都知道：這肯定不完全是他們自己設計的。</t>
 <t id="177">施工飛船</t>
 <t id="178">施工飛船（CV）載有建造一座空間站所需的全部零部件。飛船到位之後，會使用包括自身組件在內的材料建設空間站，因此這種飛船是一次性的。所有通過CV購買的貨物在建設指令下達之前會全部裝入在建造開始前不會解鎖的鎖閉儲藏櫃中，因此CV不能用作貿易用途。</t>
 <t id="179">天龍</t>
 <t id="180">天龍驅逐艦設計並建造於天琴座歐麥克輪，其龐大而硬朗的Y形外觀讓人感到堅實可靠。該艦常服役於Argon政府和喬弗遜太空系統，執行各種護航與維和任務。以驅逐艦而論也算巨大的身軀意味著它和同類相比，其航速和加速能力都有一些損失，但換來的是其更先進的武器系統和強大的火力。要說有缺點，只能是緊密的船體設計導致空間狹小，無人機的存量比大多數驅逐艦都少。</t>
 <t id="181"> 巨靈神  （液體）(used for size L)</t>
 <t id="182">巨靈神液體貨船是巨靈神系列的主力艦之一。它的設計同樣基於最常見的設計佈局，只有最基本的武器，機動性和加速性能都不突出。它的設計初衷（也是唯一作用）是運輸液態貨物，而它的存儲模塊使它十分容易辨認。</t>
 <t id="183"> 巨靈神</t>
 <t id="184">（液體）(used for size L)</t>
 <t id="185">碎顱者</t>
 <t id="186">就像如今被Ryak家族使用的其它飛船一樣，碎顱者（經常被Argon軍隊稱為\"蠍子\"）是一種用口水和信仰將破爛部件組裝起來的古老科技的產物。鑒於在星門關閉以前的技術優勢，在保養得較好的前提下，碎顱者能夠抗衡某些現代戰機。它較靈敏的推進器賦予它出色的加速性能，但是機動性明顯不足。它的武器裝備超過一般水平，當然，與骨魔一樣，這需要依靠Split人的決心來彌補造船材料的短缺。</t>
 <t id="187">重型舒爾</t>
 <t id="188">重型舒爾比輕型舒爾大上很多，同時武器系統也得到了改進。雖然並不需要很強的移動性，但是加速度對航母來說還是很重要的。不幸的是，重型舒爾在這方面並不出色：無論是友軍還是敵軍都會時不時地諷刺它為\"懶惰舒爾\"。PMC顧問會嚴格地懲罰這種諷刺行為，因為他們認為這種稱呼對士氣不利。</t>
 <t id="189">禿鷲</t>
 <t id="190">這艘飛船經常在掠奪者領域的邊緣星區巡邏，同時也被用作快速偵搜艦來偵查其他派系的星區。雖然它的機動性不如其他同級戰艦，禿鷲的高加速度引擎使得它不容易被發現或擊毀，所以雖然它的武裝較弱，但它照樣是需要迅速進入並脫離敵軍領地時的首選戰艦。</t>
 <t id="191"> 巨靈神  （集裝）(used for size L)</t>
 <t id="192">巨靈神集裝貨船基於最常見的設計佈局，由多個承包商共同生產。它只能裝載集裝箱的存儲模塊使它十分容易辨認。雖然它的技術參數卻並不怎麼出色，但是駕駛員們認為它\"能勝任自己的工作\"。</t>
 <t id="193"> 巨靈神</t>
 <t id="194">（集裝）(used for size L)</t>
 <t id="195"> 工蟻  （能源）(used for size L)</t>
 <t id="196"> 工蟻貨船由獵石共和國設計，而且，到目前為止，只用在德弗裡斯。基於一款古老而長久未變的設計，這種飛船看上去一副年久失修的樣子，像一匹精心修補過的老式坐騎。如果有合適的買家，它仍然能在獵石人的造船廠造出來。不過相對於閃亮的新型號，它仍有獨到之處，相對於同規格的新版本飛船，老的型號當然不能面面俱到，它的貨艙容量小了許多，不過某些時候讓它在送貨取貨的速度上佔據了優勢。其獨特的分割貨艙讓單獨和混合貨物混載成為其亮點。</t>
 <t id="197"> 工蟻</t>
 <t id="198">（能源）(used for size L)</t>
 <t id="199">施工飛船</t>
 <t id="200">施工飛船（CV）載有建造一座空間站所需的全部零部件。飛船到位之後，會使用包括自身組件在內的材料建設空間站，因此這種飛船是一次性的。所有通過CV購買的貨物在建設指令下達之前會全部裝入在建造開始前不會解鎖的鎖閉儲藏櫃中，因此CV不能用作貿易用途。</t>
 <t id="201">海巨人</t>
 <t id="202">海巨人是一種被設計用於發射採礦無人機，採集液體或氣體的固態物（冰）的基礎型採礦船，不過它也同時裝備了一部採礦/鑽孔雷射器。它的推重比和機動性都較差。就像大多數商業飛船一樣，海巨人沒有武裝。</t>
 <t id="203">先知</t>
 <t id="204">先知是一艘能夠採集任何礦物的採礦船，並且可以發射採礦無人機，但是船上並沒有安裝礦物處理設備。它的機動性和速度都不高，並且也沒有裝備戰術武器系統。</t>
 <t id="205"> 梅珊西亞(Spanish for \'goods\')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)  （能源）(used for size M)</t>
 <t id="206"> 施禮華·瓦斯克茨博士為在德弗裡斯進行的獵石行動運送貨物設計了這款梅珊西亞飛船。與許多現代中型貿易飛船類似，梅珊西亞擁有運載所有類型貨物的貨艙模塊。她的四種變形業已成為獵石共和國的標準貨船。</t>
 <t id="207"> 梅珊西亞(Spanish for \'goods\')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)</t>
 <t id="208">（能源）(used for size M)</t>
 <t id="209">N</t>
 <t id="210">N式9型是Xenon的另一種巡邏船，就是通常所說的N。這種靈活性一般，武器系統低於平均水準的船隻很難在其他戰鬥艦艇的炮火下倖免。但是Xenon很傾向在需要時將成千上萬的N投入戰鬥。像其它機械人使用的艦艇一樣，沒有人知道N的生產設施在什麼地方。其他非機械勢力也很希望這個秘密被曝光。</t>
 <t id="211">酒神</t>
 <t id="212">酒神很少出現在大型戰鬥中，它只是作為獵石人的安全像徵而出現。作為維護得還算不錯的地球人時代的文物，這種飛船經常在空間站的周圍巡邏，以告訴獵石人和掠奪者這裡有軍事力量存在。酒神的加速度一般，其靈活性受製於它那落後於時代的推進器。拋開上述缺點，駕駛員們在駕駛了這種飛船一段時間後會因為它的可靠性而愛上它。</t>
 <t id="213">蟻獅</t>
 <t id="214">蟻獅是工蟻貨船的一個變種，由獵石人設計，用在德弗裡斯。它的精巧之處在於將原本用於貨艙的區域由不同尺寸的炮塔和彈藥庫所替代，並且佈置了裝甲。儘管不能期望它能一次搞定軍用驅逐艦或一大堆戰鬥機，但對於小型的襲擊隊仍然綽綽有餘。它適用於守衛或護送一艘重要的運輸船。一個狡猾的船長甚至可以用一艘 Styrvok 貨船做誘餌，引誘不知深淺的襲擊者攻擊"軟弱無助"的目標，然後在不知不覺中進入鋼牙俐齒的陷阱。</t>
 <t id="215">先知</t>
 <t id="216">先知是一艘能夠採集任何礦物的採礦船，並且可以發射採礦無人機，但是船上並沒有安裝礦物處理設備。它的機動性和速度都不高，並且也沒有裝備戰術武器系統。</t>
 <t id="217">海王</t>
 <t id="218">儘管看上去比她的姊妹船熊母大並且具有相同的機動性，但海王在戰術能力上卻沒有太大的提升。在BA飛行員中流傳著這樣一句話：儘管海王看上去像架戰鬥機，但是它\"腿腳很利索，拳頭不夠硬\"。這個說法只能說部分正確。在\"Split停工期\"之後的\"Split閃擊\"中，三架海王獨自幹掉了一艘航母（不過不幸的是，在獲得這卓越而又意外的勝利幾秒鐘後，那三架海王就被幹掉了）。</t>
 <t id="219"> 工蟻  （散裝與液體）(used for size L)</t>
 <t id="220"> 工蟻貨船由獵石共和國設計，而且，到目前為止，只用在德弗裡斯。基於一款古老而長久未變的設計，這種飛船看上去一副年久失修的樣子，像一匹精心修補過的老式坐騎。如果有合適的買家，它仍然能在獵石人的造船廠造出來。不過相對於閃亮的新型號，它仍有獨到之處，相對於同規格的新版本飛船，老的型號當然不能面面俱到，它的貨艙容量小了許多，不過某些時候讓它在送貨取貨的速度上佔據了優勢。其獨特的分割貨艙讓單獨和混合貨物混載成為其亮點。</t>
 <t id="221"> 工蟻</t>
 <t id="222">（散裝與液體）(used for size L)</t>
 <t id="223">輕型舒爾</t>
 <t id="224">輕型舒爾的各項指標都在各型航母中顯得中規中矩。這主要是因為因為當初人們都不知道阿爾比恩上的資源能否支撐上面的人口的設施，因此在研製過程中PMC的顧問會給的預算不足。而現在獨霸一方的PMC依舊大量使用輕型舒爾來穩固他們的地位。</t>
 <t id="225">蜂鳥</t>
 <t id="226">自從JSDD推出蜂鳥以來，它擁有超過20年不變的基本佈局，並只進行了細小的技術改進。蜂鳥原本計劃用作外交使團的護衛艦，但阿爾比恩能源子公司購買此類船隻來執行多種任務。除了用做為護衛艦外，也經常執行偵查和勘察任務，有時還被用來進行科學觀測，甚至成為該公司高級別官員的高速通勤船。</t>
 <t id="227">跗骨之蛆</t>
 <t id="228">這款飛船最初被Argon軍隊列為和的猛禽一個級別。在從Split語翻譯該飛船真正的名字的時候，翻譯者壓根不想把它翻出來——\"跗骨之蛆\"，一個和Split族名一樣毫無詩意的名字。從技術上說，此飛船十多年來一直沒進行過翻新，因此根本沒法同現代驅逐艦相提並論。</t>
 <t id="229">先知</t>
 <t id="230">先知是一艘能夠採集任何礦物的採礦船，並且可以發射採礦無人機，但是船上並沒有安裝礦物處理設備。它的機動性和速度都不高，並且也沒有裝備戰術武器系統。</t>
 <t id="231"> 工蟻  （能源）(used for size L)</t>
 <t id="232"> 工蟻貨船由獵石共和國設計，而且，到目前為止，只用在德弗裡斯。基於一款古老而長久未變的設計，這種飛船看上去一副年久失修的樣子，像一匹精心修補過的老式坐騎。如果有合適的買家，它仍然能在獵石人的造船廠造出來。不過相對於閃亮的新型號，它仍有獨到之處，相對於同規格的新版本飛船，老的型號當然不能面面俱到，它的貨艙容量小了許多，不過某些時候讓它在送貨取貨的速度上佔據了優勢。其獨特的分割貨艙讓單獨和混合貨物混載成為其亮點。</t>
 <t id="233"> 工蟻</t>
 <t id="234">（能源）(used for size L)</t>
 <t id="235"> 工蟻  （液體）(used for size L)</t>
 <t id="236"> 工蟻貨船由獵石共和國設計，而且，到目前為止，只用在德弗裡斯。基於一款古老而長久未變的設計，這種飛船看上去一副年久失修的樣子，像一匹精心修補過的老式坐騎。如果有合適的買家，它仍然能在獵石人的造船廠造出來。不過相對於閃亮的新型號，它仍有獨到之處，相對於同規格的新版本飛船，老的型號當然不能面面俱到，它的貨艙容量小了許多，不過某些時候讓它在送貨取貨的速度上佔據了優勢。其獨特的分割貨艙讓單獨和混合貨物混載成為其亮點。</t>
 <t id="237"> 工蟻</t>
 <t id="238">（液體）(used for size L)</t>
 <t id="239"> 羅漢  （散裝）(used for size M)</t>
 <t id="240">由羅漢重工設計及製造，羅漢散裝貨船是專門設計用於運輸那些專門切割及打包成特有尺寸的散裝貨物。由於大量羅漢運輸船的存在，羅漢把散裝貨物的概念發揮運用到了極致。在剛開始的時候，有很多人對這種把貨物嚴格限制的方法相當牴觸。然而隨著時間的推移，這種把貨物規格嚴格控制的做法被證明極有效率並且成為了所有星區裡散裝貨物運輸的首選方法。羅漢散裝貨船速度並不快，幾乎完全沒靈活性，並且沒有武裝。然而，在今天的世界裡它成為了一種不可或缺的有效並且便宜的的運輸工具。</t>
 <t id="241"> 羅漢</t>
 <t id="242">（散裝）(used for size M)</t>
 <t id="243"> 獵鷹  劫掠者</t>
 <t id="244">雖然與戰神劫掠者的外形相似，獵鷹劫掠者的科技路線卻完全不同。戰神系列飛船都基於JSS的物質/反物質轉換技術，而獵鷹劫掠者通過非常有效的利用傳統技術也實現了相似的性能。它的武裝比較一般，但它的重型引擎卻使它的加速性能與比它小很多的飛船相匹敵。而它靈敏的副引擎也給予它非常強大的機動性。</t>
 <t id="245">獵鷹</t>
 <t id="246">劫掠者</t>
 <t id="247"> 戰神  守衛者</t>
 <t id="248">就像戰神劫掠者和戰神先驅者一樣，戰神守衛者是JSS艦隊最強大的戰鬥機。令人驚奇的是，犧牲加速度和機動性來加裝非跟蹤式導彈倉不但沒有使這艘飛船失去它的綜合能力，反倒使它更加強大。戰神守衛者和它強大的武裝在許多戰鬥中立下了汗馬功勞。這型飛船在第四次Xenon暴動（也被稱為\"IRQ4衝突\"）中起到了至關重要的作用。</t>
 <t id="249"> 戰神</t>
 <t id="250">守衛者</t>
 <t id="251"> 羅漢  （液體）(used for size M)</t>
 <t id="252">由羅漢重工設計及製造，羅漢液體貨船是專門設計用於運輸呈液體狀態的貨物。這種飛船如果用於運輸有害液體的時候則需要官方的技術許可並且飛行員也需要特定的執照。羅漢液體貨船從很遠就能通過它那特有的儲存模塊辨別出來。這種飛船的速度不快也不靈活，並且是完全沒有武裝的。</t>
 <t id="253"> 羅漢</t>
 <t id="254">（液體）(used for size M)</t>
 <t id="255">飛魚</t>
 <t id="256">飛魚是一艘主要用於發射採礦無人機來採集氣態礦物的基礎型採礦船，它最大的用途是採集氫氣或者其他輕氣體。它的動力承重比和機動性都較差。就像大多數商業飛船一樣，飛魚沒有武器裝備。</t>
 <t id="257"> 聖王  守衛者</t>
 <t id="258">聖王守衛者有兩塊\"聖王\"低維護需求引擎，幾乎與聖王先驅者一樣敏捷和迅速，只因為它的強大武裝和大型船體而稍微欠缺一點點機動性。就像聖王系列所有戰艦一樣，聖王守衛者雖然已經面世了十年但還是在軍隊外非常流行。</t>
 <t id="259"> 聖王</t>
 <t id="260">守衛者</t>
 <t id="261">鬣狗</t>
 <t id="262">鬣狗是掠奪者的一種戰鬥機。雖然它並不是艦隊中最快的飛船，但它的機動性和武裝都首屈一指，還攜帶著非跟蹤型導彈。在對獵石人作戰的早期，鬣狗非常擅長在小行星圈裡跟蹤敵機。</t>
 <t id="263">蝮蛇</t>
 <t id="264">蝮蛇像很多掠奪者戰艦一樣機身上塗有紅色。這架高級戰鬥機的引擎似乎基於某種還不廣為人知的反物質轉換技術。因為它攜帶很多跟蹤導彈，所以它的加速性能並不像想像中那樣出色。不過它靈敏的副引擎提供非常好的機動性足以彌補這一缺陷。蝮蛇基本上只被用於巡邏任務。</t>
 <t id="265">邪眼巴洛</t>
 <t id="266">邪眼巴洛是一種由承包商阿爾比恩金屬公司建造的，較為現代的護衛艦。它很小巧、靈活，具備靈敏的而強大的主引擎和姿態調整推進器。雖然它的武器系統只是護衛艦中的一般水準，但它依然是同噸位飛船的強勁對手。邪眼巴洛有精心設計的魚雷發射裝置，它可以擊中半光秒內的目標且誤差在一米範圍內。憑借出色的魚雷攻擊能力，邪眼巴洛足以勝任複雜的任務。</t>
 <t id="267"> 工蟻  （集裝）(used for size L)</t>
 <t id="268"> 工蟻貨船由獵石共和國設計，而且，到目前為止，只用在德弗裡斯。基於一款古老而長久未變的設計，這種飛船看上去一副年久失修的樣子，像一匹精心修補過的老式坐騎。如果有合適的買家，它仍然能在獵石人的造船廠造出來。不過相對於閃亮的新型號，它仍有獨到之處，相對於同規格的新版本飛船，老的型號當然不能面面俱到，它的貨艙容量小了許多，不過某些時候讓它在送貨取貨的速度上佔據了優勢。其獨特的分割貨艙讓單獨和混合貨物混載成為其亮點。</t>
 <t id="269"> 工蟻</t>
 <t id="270">（集裝）(used for size L)</t>
 <t id="271"> 梅珊西亞(Spanish for \'goods\')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)  （液體）(used for size M)</t>
 <t id="272"> 施禮華·瓦斯克茨博士為在德弗裡斯進行的獵石行動運送貨物設計了這款梅珊西亞飛船。與許多現代中型貿易飛船類似，梅珊西亞擁有運載所有類型貨物的貨艙模塊。她的四種變形業已成為獵石共和國的標準貨船。</t>
 <t id="273"> 梅珊西亞(Spanish for \'goods\')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)</t>
 <t id="274">（液體）(used for size M)</t>
 <t id="275">天鷹</t>
 <t id="276">天鷹驅逐艦與其已經十分巨大的姊妹艦天龍艦相比更加龐大，而且更為稀有。外觀上和其姊妹艦採用了同樣的Y形設計，但顯得更為強大。除了Xenon外，它是已知的最大的驅逐艦。它在罕見的情況下會服役於Argon政府和喬弗遜太空系統，執行重要的護航、終極防禦或制裁任務。它的體型限制了其加速、航速和機動能力，但它龐大的空間可以容納甚至比天龍更先進的武器系統。除了速度和敏捷之外，要說還有缺點的話，和它的姊妹艦天龍一樣，就是其緊密的船體設計，加上幾乎被武器系統填滿，導致留給無人機的存儲空間非常小。</t>
 <t id="277"> 工蟻  （集裝箱與能源）(used for size L)</t>
 <t id="278"> 工蟻貨船由獵石共和國設計，而且，到目前為止，只用在德弗裡斯。基於一款古老而長久未變的設計，這種飛船看上去一副年久失修的樣子，像一匹精心修補過的老式坐騎。如果有合適的買家，它仍然能在獵石人的造船廠造出來。不過相對於閃亮的新型號，它仍有獨到之處，相對於同規格的新版本飛船，老的型號當然不能面面俱到，它的貨艙容量小了許多，不過某些時候讓它在送貨取貨的速度上佔據了優勢。其獨特的分割貨艙讓單獨和混合貨物混載成為其亮點。</t>
 <t id="279"> 工蟻</t>
 <t id="280">（集裝箱與能源）(used for size L)</t>
 <t id="281"> 工蟻  （散裝與液體）(used for size L)</t>
 <t id="282"> 工蟻貨船由獵石共和國設計，而且，到目前為止，只用在德弗裡斯。基於一款古老而長久未變的設計，這種飛船看上去一副年久失修的樣子，像一匹精心修補過的老式坐騎。如果有合適的買家，它仍然能在獵石人的造船廠造出來。不過相對於閃亮的新型號，它仍有獨到之處，相對於同規格的新版本飛船，老的型號當然不能面面俱到，它的貨艙容量小了許多，不過某些時候讓它在送貨取貨的速度上佔據了優勢。其獨特的分割貨艙讓單獨和混合貨物混載成為其亮點。</t>
 <t id="283"> 工蟻</t>
 <t id="284">（散裝與液體）(used for size L)</t>
 <t id="285"> P</t>
 <t id="286">經歷了和Xenon主力艦類似的演化，P——識別為護衛艦級戰鬥艦船——仍然是一種戰鬥中讓人恐怖的飛船。這可能是Xenon艦隊中最為多面手的船隻，攻守兼備，大小飛船通吃。</t>
 <t id="287"> 巨靈神  （集裝箱與能源）(used for size L)</t>
 <t id="288">巨靈神能源貨船是巨靈神系列的旗艦之一。它的設計同樣趨向於使用該系列的\"標準佈局\"，只有最基本的武器，機動性和加速性能都不突出。</t>
 <t id="289"> 巨靈神</t>
 <t id="290">（集裝箱與能源）(used for size L)</t>
 <t id="291">繆斯</t>
 <t id="292">繆斯在某些人口中被稱為\"避免打架的利器\"。它有著良好的加速度和操縱性，但是它的標配武器系統太弱以至於在任何嚴重的衝突環境中起不到任何作用。因此，繆斯主要用作護衛船，或者作為迎接外國政要時的儀仗隊。</t>
 <t id="293"> 尼亞娜(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya)  （液體）(used for size M)</t>
 <t id="294"> 以Argon女英雄尼亞娜·貢內(@voice Nyana pronounced Nya-na, not nee-a-na) 命名，這種貿易飛船是希望之歌自由系盟在星門關閉前期開發的。但數艘飛船被困天琴座歐麥克輪後，船塢技師將其反向設計並投入量產，一併用於星系主要中型貿易飛船。</t>
 <t id="295"> 尼亞娜(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya)</t>
 <t id="296">（液體）(used for size M)</t>
 <t id="297">幻術師</t>
 <t id="298">這艘由地球公司設計並發佈的飛船現在在整個宇宙由多家公司共同生產。其中最主要的生產商就是阿爾比恩金屬公司。它是一艘在首次投產後又經過了多次改進的離子&amp;等離子採礦船，不過它的基本參數並沒有太大變化。雖然可以發射採礦無人機，幻術師的推重比卻非常低，所以機動性很差。它的武器系統也不適合用於戰術用途——這畢竟是艘商業採礦船。</t>
 <t id="299">幻術師</t>
 <t id="300">這艘由地球公司設計並發佈的飛船現在在整個宇宙由多家公司共同生產。其中最主要的生產商就是阿爾比恩金屬公司。它是一艘在首次投產後又經過了多次改進的離子&amp;等離子採礦船，不過它的基本參數並沒有太大變化。雖然可以發射採礦無人機，幻術師的推重比卻非常低，所以機動性很差。它的武器系統也不適合用於戰術用途——這畢竟是艘商業採礦船。</t>
 <t id="301"> 梅珊西亞(Spanish for \'goods\')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)  （集裝）(used for size M)</t>
 <t id="302"> 施禮華·瓦斯克茨博士為在德弗裡斯進行的獵石行動運送貨物設計了這款梅珊西亞飛船。與許多現代中型貿易飛船類似，梅珊西亞擁有運載所有類型貨物的貨艙模塊。她的四種變形業已成為獵石共和國的標準貨船。</t>
 <t id="303"> 梅珊西亞(Spanish for \'goods\')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)</t>
 <t id="304">（集裝）(used for size M)</t>
 <t id="305"> 巨靈神  （散裝與液體）(used for size L)</t>
 <t id="306">巨靈神液體貨船是巨靈神系列的旗艦之一。它的設計同樣趨向於使用該系列的\"標準佈局\"，只有最基本的武器，機動性和加速性能都不突出。</t>
 <t id="307"> 巨靈神</t>
 <t id="308">（散裝與液體）(used for size L)</t>
 <t id="309"> 戰神  先驅者</t>
 <t id="310">就像大多數JSS的產品一樣，戰神先驅者的設計以物質/反物質雙向轉換技術為基礎。它跟它的近親戰神劫掠者很接近，只不過戰神先驅者犧牲了部分武裝來換取更強大的加速度性能。戰神先驅者在護送艇中性能首屈一指，經常被用來執行其他種類的任務。人們最初明顯低估了它的戰術作用。</t>
 <t id="311"> 戰神</t>
 <t id="312">先驅者</t>
 <t id="313"> 羅漢  （集裝）(used for size M)</t>
 <t id="314">由羅漢重工設計及製造，羅漢集裝貨船是專門設計用於運輸集裝箱的飛船，你可以很輕易地識別它那獨有設計的的儲存模塊。這種貨運飛船既不快也不夠靈活，並且它是完全沒有武裝的。然而，它卻是所有星區裡集裝箱運輸飛船的標配。</t>
 <t id="315">羅漢</t>
 <t id="316">（集裝）(used for size M)</t>
 <t id="317">龍王</t>
 <t id="318">龍王是一艘能夠採集液體的固態物（冰）的一站式一體化採礦船。它可以發射採礦無人機，但是船上並沒有安裝礦物處理設備。它的機動性和速度都不高，並且也沒有裝備戰術武器系統。</t>
 <t id="319">魔像</t>
 <t id="320">經過幾年的研發後，魔像在不久前終於投入使用了。很多人都相信這艘飛船是PMC和綠寶石空間科技系合研製的。雖然體積龐大，它的動力承重比卻很令人滿意，同時也擁有很強大的機動性。同樣的，它也擁有很強大的武器系統，足以與任何敵人匹敵。總的來說，魔像身上找不到其他普魯塔克飛船的缺陷，是通過賄賂能夠得到的最好飛船之一。</t>
 <t id="321"> 野豬  守衛者</t>
 <t id="322">駕駛員和專家們對和他們的承包商生產的最新戰鬥機十分尊敬。雖然野豬守衛者沒有打破什麼記錄，但野豬守衛者超越了除魔像和莫比烏斯以外任何PMC系飛船的性能。雖然它並不是最快的戰鬥機，但它的機動性很強，武裝也不弱。它最常被用於支援領土邊緣爭端或者其他類似的衝突。雖然它還沒有經歷過激烈的戰鬥，但是專家們都十分看好它的前途。</t>
 <t id="323"> 野豬</t>
 <t id="324">守衛者</t>
 <t id="325"> 信天翁  （液體）(used for size L)</t>
 <t id="326"> 在重新設計Teladi公司的貿易飛船時，注意力很自然地被放到改進貨艙容量上。除了給信天翁配備新設計的半球形外殼使其在遭遇攻擊時更易平衡船體外，它的貨艙裝載過程也被重新設計以更有效地進行貨物打包，變相使貨艙的剩餘空間變得更大。貨艙被加長且變窄，所以信天翁的護盾能夠完整地將其保護在內。</t>
 <t id="327"> 信天翁</t>
 <t id="328">（液體）(used for size L)</t>
 <t id="329"> 仙鶴  （散裝）(used for size L)</t>
 <t id="330">作為信天翁一個更小也更快的變種型號，仙鶴以更快的速度進行單次少量貿易來平衡Teladi的生產進程，這點和它的兄弟型號不同。仙鶴一般被委託用來進行低到中等層次的貨物貿易，以此確保Teladi艦船技術空間站貨物充足，這樣當信天翁到達時，就可以將貨物都運往船塢。</t>
 <t id="331">仙鶴</t>
 <t id="332">（散裝）(used for size L)</t>
 <t id="333"> 鳳凰</t>
 <t id="334">當Xenon更猛烈地入侵Teladi邊境星系例如大交易所和機遇之地後，Teladi公司決定從頭開始設計Teladi艦隊，著重於可操縱性和更高效的防護。鳳凰就是這次劇變的中心。經過多次試驗，船體選擇了一種半圓形設計，大幅度提高轉向和翻滾速度的同時給關鍵部位提供更好保護。確定鳳凰上這種設計有效果後，也應用到了其餘艦隻上。</t>
 <t id="335">鳳凰</t>
 <t id="336"> 信天翁 </t>
 <t id="337"> 在重新設計Teladi公司的貿易飛船時，注意力很自然地被放到改進貨艙容量上。除了給信天翁配備新設計的半球形外殼使其在遭遇攻擊時更易平衡船體外，它的貨艙裝載過程也被重新設計以更有效地進行貨物打包，變相使貨艙的剩餘空間變得更大。貨艙被加長且變窄，所以信天翁的護盾能夠完整地將其保護在內。</t>
 <t id="338"> 信天翁</t>
 <t id="339">（能源）(used for size L)</t>
 <t id="340"> 礦鳥  \(天然氣\)</t>
 <t id="341"> 當Teladi公司的注意力轉向使用小型飛船進行太空礦物採集後，新開發出來的礦鳥型飛船完美的擔任了這一角色。礦鳥的大型儲存倉及其所配備的強力採礦雷射器使它比任何其它舊型號的採集系統更有效率。之後不久，礦鳥的一個用以運載氣態和液態的貨物的改進型被研發出來，這讓公司可以完全淘汰掉原來即昂貴又不那麼有效率的礦物和氣體採集裝置。</t>
 <t id="342"> 礦鳥</t>
 <t id="343"> 信天翁  （散裝）(used for size L)</t>
 <t id="344">在重新設計Teladi公司的貿易飛船時，注意力很自然地被放到改進貨艙容量上。除了給信天翁配備新設計的半球形外殼使其在遭遇攻擊時更易平衡船體外，它的貨艙裝載過程也被重新設計以更有效地進行貨物打包，變相使貨艙的剩餘空間變得更大。貨艙被加長且變窄，所以信天翁的護盾能夠完整地將其保護在內。</t>
 <t id="345">信天翁</t>
 <t id="346">（散裝）(used for size L)</t>
 <t id="347"> 犀鳥  （液體）(used for size M)</t>
 <t id="348"> 在Teladi大眾運輸創立後，犀鳥的乘客艙被中型貨艙所替代，這一做法很快成為地區運輸的主流手段。這讓公司更多地致力於貿易。犀鳥目前主要在站對站貿易中被用於為禿鷹提供輔助工作。</t>
 <t id="349"> 犀鳥</t>
 <t id="350">（液體）(used for size L)</t>
 <t id="351"> 鷂</t>
 <t id="352">由於看到鷲在Teladi軍事動亂期間停產，這種戰鬥機的某些方面被整合到新設計的鷂中，這使鷂成為了更全面的軍用艦隻。除了作為高效的偵察機外，鷂也能額外扮演空戰者角色，有能力騷擾更大、護盾更強的重型戰鬥機。</t>
 <t id="353"> 信天翁 </t>
 <t id="354"> 在重新設計Teladi公司的貿易飛船時，注意力很自然地被放到改進貨艙容量上。除了給信天翁配備新設計的半球形外殼使其在遭遇攻擊時更易平衡船體外，它的貨艙裝載過程也被重新設計以更有效地進行貨物打包，變相使貨艙的剩餘空間變得更大。貨艙被加長且變窄，所以信天翁的護盾能夠完整地將其保護在內。</t>
 <t id="355"> 信天翁</t>
 <t id="356">（集裝）(used for size L)</t>
 <t id="357"> 仙鶴  （集裝）(used for size L)</t>
 <t id="358"> 作為信天翁一個更小也更快的變種型號，仙鶴以更快的速度進行單次少量貿易來平衡Teladi的生產進程，這點和它的兄弟型號不同。仙鶴一般被委託用來進行低到中等層次的貨物貿易，以此確保Teladi艦船技術空間站貨物充足，這樣當信天翁到達時，就可以將貨物都運往船塢。</t>
 <t id="359"> 仙鶴</t>
 <t id="360">（集裝）(used for size L)</t>
 <t id="361"> 信天翁  （集裝）(used for size L)</t>
 <t id="362"> 在重新設計Teladi公司的貿易飛船時，注意力很自然地被放到改進貨艙容量上。除了給信天翁配備新設計的半球形外殼使其在遭遇攻擊時更易平衡船體外，它的貨艙裝載過程也被重新設計以更有效地進行貨物打包，變相使貨艙的剩餘空間變得更大。貨艙被加長且變窄，所以信天翁的護盾能夠完整地將其保護在內。</t>
 <t id="363"> 信天翁</t>
 <t id="364">（集裝）(used for size L)</t>
 <t id="365"> 信天翁  （能源）(used for size L)</t>
 <t id="366"> 在重新設計Teladi公司的貿易飛船時，注意力很自然地被放到改進貨艙容量上。除了給信天翁配備新設計的半球形外殼使其在遭遇攻擊時更易平衡船體外，它的貨艙裝載過程也被重新設計以更有效地進行貨物打包，變相使貨艙的剩餘空間變得更大。貨艙被加長且變窄，所以信天翁的護盾能夠完整地將其保護在內。</t>
 <t id="367"> 信天翁</t>
 <t id="368">（能源）(used for size L)</t>
 <t id="369"> 犀鳥  （能源）(used for size M)</t>
 <t id="370"> 在Teladi大眾運輸創立後，犀鳥的乘客艙被中型貨艙所替代，這一做法很快成為地區運輸的主流手段。這讓公司更多地致力於貿易。犀鳥目前主要在站對站貿易中被用於為禿鷹提供輔助工作。</t>
 <t id="371"> 犀鳥</t>
 <t id="372">（能源）(used for size L)</t>
 <t id="373"> 犀鳥  （散裝）(used for size M)</t>
 <t id="374">在Teladi大眾運輸創立後，犀鳥的乘客艙被中型貨艙所替代，這一做法很快成為地區運輸的主流手段。這讓公司更多地致力於貿易。犀鳥目前主要在站對站貿易中被用於為禿鷹提供輔助工作。</t>
 <t id="375">犀鳥</t>
 <t id="376">（散裝）(used for size L)</t>
 <t id="377"> 仙鶴  （液體）(used for size L)</t>
 <t id="378"> 作為信天翁一個更小也更快的變種型號，仙鶴以更快的速度進行單次少量貿易來平衡Teladi的生產進程，這點和它的兄弟型號不同。仙鶴一般被委託用來進行低到中等層次的貨物貿易，以此確保Teladi艦船技術空間站貨物充足，這樣當信天翁到達時，就可以將貨物都運往船塢。</t>
 <t id="379"> 仙鶴</t>
 <t id="380">（液體）(used for size L)</t>
 <t id="381"> 禿鷲  （液體）(used for size L)</t>
 <t id="382"> 作為一款在一般貿易中可靠的飛船，禿鷹在Teladi艦隊動盪期間被重新設計。護盾更加平衡，不僅覆蓋關鍵系統，還覆蓋了貨艙。其的穹頂式設計使之在敵艦的雷達上顯示為更小型的目標，與此同時這也能提高其操控性能。自然，為信天翁的貨物裝載程序及貨艙所做的改進同樣被用於禿鷹身上，這使得禿鷹原本就令人印象深刻的貨運能力更上了一層樓。</t>
 <t id="383"> 禿鷲</t>
 <t id="384">（液體）(used for size L)</t>
 <t id="385"> 信天翁 </t>
 <t id="386"> 在重新設計Teladi公司的貿易飛船時，注意力很自然地被放到改進貨艙容量上。除了給信天翁配備新設計的半球形外殼使其在遭遇攻擊時更易平衡船體外，它的貨艙裝載過程也被重新設計以更有效地進行貨物打包，變相使貨艙的剩餘空間變得更大。貨艙被加長且變窄，所以信天翁的護盾能夠完整地將其保護在內。</t>
 <t id="387"> 信天翁</t>
 <t id="388">（液體）(used for size L)</t>
 <t id="389"> 禿鷲  （散裝）(used for size L)</t>
 <t id="390">作為一款在一般貿易中可靠的飛船，禿鷹在Teladi艦隊動盪期間被重新設計。護盾更加平衡，不僅覆蓋關鍵系統，還覆蓋了貨艙。其的穹頂式設計使之在敵艦的雷達上顯示為更小型的目標，與此同時這也能提高其操控性能。自然，為信天翁的貨物裝載程序及貨艙所做的改進同樣被用於禿鷹身上，這使得禿鷹原本就令人印象深刻的貨運能力更上了一層樓。</t>
 <t id="391">禿鷲</t>
 <t id="392">（散裝）(used for size L)</t>
 <t id="393"> 禿鷲  （能源）(used for size L)</t>
 <t id="394"> 作為一款在一般貿易中可靠的飛船，禿鷹在Teladi艦隊動盪期間被重新設計。護盾更加平衡，不僅覆蓋關鍵系統，還覆蓋了貨艙。其的穹頂式設計使之在敵艦的雷達上顯示為更小型的目標，與此同時這也能提高其操控性能。自然，為信天翁的貨物裝載程序及貨艙所做的改進同樣被用於禿鷹身上，這使得禿鷹原本就令人印象深刻的貨運能力更上了一層樓。</t>
 <t id="395"> 禿鷲</t>
 <t id="396">（能源）(used for size L)</t>
 <t id="397"> 獵鷹</t>
 <t id="398">在Teladi艦隊動盪期間大量的設計變化使得這種飛船的性能得到了改變，但設計者們很快發現對於獵鷹來說，幾乎沒什麼改進是有用的。更窄、更開放的設計提高了獵鷹的旋轉速度，使之與前幾代一樣成為靈敏的空戰利器。但是，與艦隊中其他飛船相比，獵鷹身上絕大部分的變化只是使它更好看罷了。</t>
 <t id="399"> 獵鷹</t>
 <t id="400">在Teladi艦隊動盪期間大量的設計變化使得這種飛船的性能得到了改變，但設計者們很快發現對於獵鷹來說，幾乎沒什麼改進是有用的。更窄、更開放的設計提高了獵鷹的旋轉速度，使之與前幾代一樣成為靈敏的空戰利器。但是，與艦隊中其他飛船相比，獵鷹身上絕大部分的變化只是使它更好看罷了。</t>
 <t id="401"> 礦鳥  \(礦石\)</t>
 <t id="402">當Teladi公司的注意力轉向使用小型飛船進行太空礦物採集後，新開發出來的礦鳥型飛船完美的擔任了這一角色。礦鳥的大型儲存倉及其所配備的強力採礦雷射器使它比任何其它舊型號的採集系統更有效率。之後不久，礦鳥的一個用以運載氣態和液態的貨物的改進型被研發出來，這讓公司可以完全淘汰掉原來即昂貴又不那麼有效率的礦物和氣體採集裝置。</t>
 <t id="403">礦鳥</t>
 <t id="404"> 神鷹</t>
 <t id="405">為了給Teladi提供大量火力對抗Xenon，在重新設計神鷹的過程中決定把它轉變為一種全火力型驅逐艦。一種比鳳凰稍小一點的船，新的神鷹共用了兄弟船型的半圓設計，但更強調防禦，船體給內部系統提供更寬的保護，帶來更好的耐久性。</t>
 <t id="406">神鷹</t>
 <t id="407"> 鷂</t>
 <t id="408">由於看到鷲在Teladi軍事動亂期間停產，這種戰鬥機的某些方面被整合到新設計的鷂中，這使鷂成為了更全面的軍用艦隻。除了作為高效的偵察機外，鷂也能額外扮演空戰者角色，有能力騷擾更大、護盾更強的重型戰鬥機。</t>
 <t id="409">鷂</t>
 <t id="410"> 仙鶴  （能源）(used for size L)</t>
 <t id="411"> 作為信天翁一個更小也更快的變種型號，仙鶴以更快的速度進行單次少量貿易來平衡Teladi的生產進程，這點和它的兄弟型號不同。仙鶴一般被委託用來進行低到中等層次的貨物貿易，以此確保Teladi艦船技術空間站貨物充足，這樣當信天翁到達時，就可以將貨物都運往船塢。</t>
 <t id="412"> 仙鶴</t>
 <t id="413">（能源）(used for size L)</t>
 <t id="414"> 鳳凰</t>
 <t id="415">當Xenon更猛烈地入侵Teladi邊境星系例如大交易所和機遇之地後，Teladi公司決定從頭開始設計Teladi艦隊，著重於可操縱性和更高效的防護。鳳凰就是這次劇變的中心。經過多次試驗，船體選擇了一種半圓形設計，大幅度提高轉向和翻滾速度的同時給關鍵部位提供更好保護。確定鳳凰上這種設計有效果後，也應用到了其餘艦隻上。</t>
 <t id="416">鳳凰</t>
 <t id="417"> 犀鳥  （集裝）(used for size M)</t>
 <t id="418"> 在Teladi大眾運輸創立後，犀鳥的乘客艙被中型貨艙所替代，這一做法很快成為地區運輸的主流手段。這讓公司更多地致力於貿易。犀鳥目前主要在站對站貿易中被用於為禿鷹提供輔助工作。</t>
 <t id="419"> 犀鳥</t>
 <t id="420">（集裝）(used for size L)</t>
 <t id="421"> 禿鷲  （集裝）(used for size L)</t>
 <t id="422"> 作為一款在一般貿易中可靠的飛船，禿鷹在Teladi艦隊動盪期間被重新設計。護盾更加平衡，不僅覆蓋關鍵系統，還覆蓋了貨艙。其的穹頂式設計使之在敵艦的雷達上顯示為更小型的目標，與此同時這也能提高其操控性能。自然，為信天翁的貨物裝載程序及貨艙所做的改進同樣被用於禿鷹身上，這使得禿鷹原本就令人印象深刻的貨運能力更上了一層樓。</t>
 <t id="423"> 禿鷲</t>
 <t id="424">（集裝）(used for size L)</t>
 <t id="425"> 信天翁 </t>
 <t id="426"> 在重新設計Teladi公司的貿易飛船時，注意力很自然地被放到改進貨艙容量上。除了給信天翁配備新設計的半球形外殼使其在遭遇攻擊時更易平衡船體外，它的貨艙裝載過程也被重新設計以更有效地進行貨物打包，變相使貨艙的剩餘空間變得更大。貨艙被加長且變窄，所以信天翁的護盾能夠完整地將其保護在內。</t>
 <t id="427"> 信天翁</t>
 <t id="428">（散裝）(used for size L)</t>
 <t id="429"> S</t>
 <t id="430">情報顯示這種飛船是Xenon艦隊的一名新成員，並且確信是一種採礦船。就像很多Argon採礦船一樣，Xenon S先使用雷射切割較大小行星，然後釋放小型無人機收集產出的資源。這最近在科學社區的某些角落引出細思恐極的問題：為什麼Xenon如此緊密的模仿Argon行為？</t>
 <t id="431"> 不明飛船</t>
 <t id="432"> 沒有可用信息。</t>
 <t id="433"> 不明飛船</t>
 <t id="434"> 沒有可用信息。</t>
 <t id="435"> 不明飛船</t>
 <t id="436"> 沒有可用信息。</t>
 <t id="437">施工飛船</t>
 <t id="438">施工飛船（CV）載有建造一座空間站所需的全部零部件。飛船到位之後，會使用包括自身組件在內的材料建設空間站，因此這種飛船是一次性的。所有通過CV購買的貨物在建設指令下達之前會全部裝入在建造開始前不會解鎖的鎖閉儲藏櫃中，因此CV不能用作貿易用途。</t>
 <t id="439"> 沒有可用信息。</t>
</page>
</language>
