<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language id="33">
<page id="78238230" title="XRConversion" descr="TFiles from XR" voice="no">
 <t id="1">Dwalin</t>
 <t id="2">Le Dwalin est un vaisseau minier basique conçu pour lancer des drones pour extraire le minerais métallique. Ce vaisseau est aussi équipé avec un laser de forage. Il ne possède pas d'installations embarquées pour traiter les minéraux. Son facteur d'accélération est faible, tout comme ça maniabilité. Comme beaucoup de vaisseaux commerciaux, le Dwalin est désarmé.</t>
 <t id="3">Lyranea</t>
 <t id="4">Le transporteur Lyranea est construit dans Omicron Lyrae où on le voit régulièrement utilisé par toutes les factions commerciales. Plus grand que le Rahanas Albion en terme de taille et de capacité, il est cependant plus lent. Il est armé pour se protéger avec des tourelles mieux équipées que son équivalent d'Albion. Actuellement configuré pour transporter tout type de marchandises de toutes tailles, le design du Lyranea peut facilement être modifié pour ne transporter qu'une ou deux classes de marchandises, si c'est la demande commerciale.</t>
 <t id="5">Vasio</t>
 <t id="6">Comme beaucoup de vaisseaux employés par Energie Secondaire d'Albion, le Vasio a été acquis auprès de la Jonferson Division Dynamique et Espace \(JSDE\) peu de temps avant la Chute des Portails. Cependant, à l'inverse des autres vaisseaux de la ESA, le Vasio a subit de modifications techniques majeures, notamment en ce qui concerne les systèmes d'armes. La bonne maniabilité du vaisseau et son puissant armement en font un choix logique pour des missions d'escortes importantes.</t>
 <t id="7">Artio</t>
 <t id="8">Ce vaisseau unique ressemble clairement à un aéroglisseur tuné, sauf que ce n'en est pas un. Conçu par Beryll Astrotech, successeur de l'ancien syndicat du crime Beryll, l'Artio embarque une technologie issues d'artefacts terraformeurs, comme de nombreux vaisseaux fabriqués par ce constructeur. L'Artio possède seulement une arme de foire qui le rend inapte au combat. Cela dit, avec ses propulseurs  très réactifs, ce petit vaisseau est particulièrement bien adapté pour des opérations spéciales à proximité d'installations orbitales.</t>
 <t id="9"> Triath  Avant-garde</t>
 <t id="10">La sortie de ce vaisseau a été un soulagement pour tous les pilotes qui risquaient leur vie sur des vaisseaux conçus par la CMP. Au contraire de ces vaisseaux, le Triath Avant-Garde dispose d'une accélération raisonnable, d'un bon système d'armement \(qui inclus des missiles guidés\), d'une conception robuste et d'un aspect relativement moderne. Avec l'apparence d'une version Pillard améliorée, ce vaisseau est apprécié par ceux qui l'ont piloté et qui annoncent qu'il "vole comme un charme, et il vous ramène à la maison en plus". Des rumeurs indiquent que la CMP travaille sur le Triath Sentinelle, une version lourde de l'Avant-Garde. Au moment d'écrire ces lignes, sa sortie en service actif est imminente.</t>
 <t id="11"> Triath</t>
 <t id="12">Avant-garde</t>
 <t id="13"> Zepp</t>
 <t id="14">Le Zepp a été désigné et développé par Terracorp pour transporter des informations utiles pour les citoyens de Terre de Lumière durant l'Obscurité causée par la coupure des portails de saut. Lorsque les portails se sont réactivés, des stations individuelles ont commencé à les utiliser comme moyens de publicité pour leurs produits, et ces vaisseaux peuvent maintenant être trouvés bien plus loin dans l'espace dans le but d'atteindre tous les citoyens.</t>
 <t id="15">Zepp</t>
 <t id="16"> Styrvok  \(Liquide\)</t>
 <t id="17"> Les variantes de cargo Styrvok ont été conçus par les Canterans et n'ont été utilisées que dans DeVries pour l'instant. Basées sur un ancien modèle resté inchangé depuis longtemps, ces vaisseaux ressemblent souvent à des rafiots fatigués et rafistolés qui ont vu des jours bien meilleurs. Ils peuvent toujours être construits, pour la bonne personne, sur le chantier naval Canteran mais les vaisseaux récemment produits se démarquent vraiment des vieux modèles couramment utilisés. Comparé aux designs modernes de cargos, ils sont plus petits avec une moindre capacité de soute, bien que cela leur donne parfois un avantage en terme de vitesse de chargement. Les rôles des modèles configurés pour un ou plusieurs types de marchandises peuvent être reconnus par les designs distinctifs des modules de transport.</t>
 <t id="18"> Styrvok</t>
 <t id="19">\(Liquide\)</t>
 <t id="20">Hayabusa</t>
 <t id="21">L'Hayabusa est le chasseur le plus utilisé sur le territoire de la République de Cantera. C'était initialement un petit vaisseau de prospection minière qui a été modernisé pour être apte au combat et à la défense contre les Reivers. L'Hayabusa possède une bonne accélération pour un vaisseau de cette taille tandis que sa maniabilité est moyenne. Au mieux, son armement peut être décrit comme faible. A l'instar du Daito, l'Hayabusa est un bon choix pour les patrouilles journalières, mais pas quand il s'agit de se battre.</t>
 <t id="22"> Onil  \(Gaz\)</t>
 <t id="23"> Un des premiers vaisseaux à être créé par les Opérations Cantera, l'Onil a été quasiment dessiné pour résister aux dangers naturels en travaillant dans un système comme De Vries. Comme tel, et avec les configurations pour la collecte à la fois des ressources minières et gazeuses, c'était le vaisseau à utiliser pour miner dans cette zone. Toutefois, c'est seulement récemment que la République Cantera a décidé de mettre à disposition du marché public les plans du vaisseau, dans le but d'ajouter un coup de fouet absolument nécessaire à leur économie défaillante.</t>
 <t id="24"> Onil</t>
 <t id="25">\(Gaz\)</t>
 <t id="26">Stromvok</t>
 <t id="27">Le Stromvok est une variante intéressante du cargo Styrvok conçu par les Canterans et utilisé dans DeVries. C'est essentiellement une variante de combat avec ses modules de transport presque entièrement remplacés par une section blindée et armée d'une variété de tourelles de différentes tailles et capacités de stockage. Bien qu'on ne puisse le confondre avec un vaisseau de guerre capable d'affronter un destroyer ou un large groupe de chasseurs, il est capable de se défendre correctement contre de petits groupes de pillards. Il est idéal pour l'escorte de convoi ou pour garder un vaisseau de transport important.  Un capitaine rusé pourrait même compter sur sa ressemblance avec le cargo Styrvok pour convaincre un pillard  d'attaque une cible apparemment sans défense - pour ensuite activer le piège acéré dans lequel le pillard est entré. sans méfiance.</t>
 <t id="28"> Rahanas  \(Vrac\)</t>
 <t id="29">Le Vraquier Rahanas est conçu avec une "base commune" et construit par différents entrepreneurs. Il est facilement reconnaissable grâce à ses modules de stockage qui peuvent uniquement embarquer des marchandises en vrac ; ses spécifications techniques ne sont en revanche pas remarquables.</t>
 <t id="30">Rahanas</t>
 <t id="31">\(Vrac\)</t>
 <t id="32">Dwalin</t>
 <t id="33">Le Dwalin est un vaisseau minier basique conçu pour lancer des drones pour extraire le minerais métallique. Ce vaisseau est aussi équipé avec un laser de forage. Il ne possède pas d'installations embarquées pour traiter les minéraux. Son facteur d'accélération est faible, tout comme ça maniabilité. Comme beaucoup de vaisseaux commerciaux, le Dwalin est désarmé.</t>
 <t id="34">Arawn</t>
 <t id="35">L'Arawn est l'un des plus grands vaisseaux actuellement en service, toutes factions confondues. C'est un porteur hautement avancé, conçu et initialement lancé par Argon Prime. Sa grande batterie d'armes, qui inclus des armes à particules et plasma ainsi que des drones multi-fonctions, lui donne un avantage certain dans toutes situations tactiques.</t>
 <t id="36"> Onil  \(Minéral\)</t>
 <t id="37">Un des premiers vaisseaux à être créé par les Opérations Cantera, l'Onil a été quasiment dessiné pour résister aux dangers naturels en travaillant dans un système comme De Vries. Comme tel, et avec les configurations pour la collecte à la fois des ressources minières et gazeuses, c'était le vaisseau à utiliser pour miner dans cette zone. Toutefois, c'est seulement récemment que la République Cantera a décidé de mettre à disposition du marché public les plans du vaisseau, dans le but d'ajouter un coup de fouet absolument nécessaire à leur économie défaillante.</t>
 <t id="38">Onil</t>
 <t id="39">\(Minéral\)</t>
 <t id="40"> Gigurum  \(Liquide\)</t>
 <t id="41">Conçu et construit par les Lanceurs Lourds Gigurum, le Transporteur de Liquide Gigurum est spécifiquement conçu pour transporter des marchandises à l'état liquide. Les transporteurs de ce type doivent avoir une autorisation technique officielle si ils sont utilisés pour transporter des liquides dangereux, et leurs pilotes doivent avoir une licence. Les modules de stockage du Transporteur de Liquide Gigurum sont facilement discernables, même à grande distance. Ce vaisseau n'est ni rapide ni agile et il est complètement désarmé.</t>
 <t id="42"> Gigurum</t>
 <t id="43">\(Liquide\)</t>
 <t id="44">M</t>
 <t id="45">Le M/TYPE9, généralement appelé M, est un chasseur Xénon qui patrouille les abords du territoire des machines. Bien que les intentions des machines soient généralement difficiles à connaître, le faible armement et les moteurs sous-dimensionnés du M laissent penser que ce vaisseau n'est pas destiné à être lancé au coeur de la bataille. Cependant, il y eu deux incidents distincts où les Xénons ont envoyé un grand nombre de ces vaisseaux au combat, probablement parce qu'ils n'avaient pas d'autres options à ce moment là. Opérant en grand nombre, à chaque fois, les M ont été capables de retourner la bataille en leur faveur en dépit de leurs désavantages.</t>
 <t id="46">Betaver</t>
 <t id="47">Le Betaver est un simple vaisseau minier conçu pour lancer des drones d'extraction des minéraux sous forme plasma ou ionique. Son accélération est faible, tout comme sa maniabilité. A l'instar de la plupart des vaisseaux commerciaux, le Betaver n'est pas armé.</t>
 <t id="48"> Nyanae(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya, prounounced nya in one syllable, not nee-a in two)  \(Energie\)</t>
 <t id="49"> Nommé d'après l'héroïne Argonne Nyana(@voice Nyana pronounced Nya-na in two syllables, not nee-a-na in three) Gunne, ce vaisseau de commerce a été en réalité développé par la Ligue Libre d'Hatikvah peu avant l'arrêt des portails de saut, mais lorsque bon nombre de ces vaisseaux se sont retrouvés bloqués dans Omicron Lyrae, les techniciens des chantiers navals ont été en mesure de rétro-concevoir le design et commencer une production en masse, afin de servir de vaisseau de commerce de taille m pour le système.</t>
 <t id="50"> Nyanae(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya, prounounced nya in one syllable, not nee-a in two)</t>
 <t id="51">\(Energie\)</t>
 <t id="52"> Nyanae(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya, prounounced nya in one syllable, not nee-a in two)  \(Conteneur\)</t>
 <t id="53"> Nommé d'après l'héroïne Argonne Nyana(@voice Nyana pronounced Nya-na in two syllables, not nee-a-na in three) Gunne, ce vaisseau de commerce a été en réalité développé par la Ligue Libre d'Hatikvah peu avant l'arrêt des portails de saut, mais lorsque bon nombre de ces vaisseaux se sont retrouvés bloqués dans Omicron Lyrae, les techniciens des chantiers navals ont été en mesure de rétro-concevoir le design et commencer une production en masse, afin de servir de vaisseau de commerce de taille m pour le système.</t>
 <t id="54"> Nyanae(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya, prounounced nya in one syllable, not nee-a in two)</t>
 <t id="55">\(Conteneur\)</t>
 <t id="56"> Sanahar  \(Conteneur\)</t>
 <t id="57">Le Sanahar a été créé en réaction à la popularité croissante du design "Base commune", fournissant aux commerçants une alternative plus petite et plus rapide pour le transport de conteneurs.</t>
 <t id="58">Sanahar</t>
 <t id="59">\(Conteneur\)</t>
 <t id="60"> Mercancias(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)  \(Vrac\)</t>
 <t id="61">Le professeur Josemaria Vasquez a conçu le Mercancias pour transporter des produits de l'Opération Cantera dans et hors de DeVries. Comme tant de vaisseaux de commerce de taille M des temps modernes, le Mercancias est désigné pour être capable de transporter des modules de cargaison de tout type, et les quatre variantes de Mercancias sont maintenant devenu le standard commercial pour la République de Cantera.</t>
 <t id="62">Mercancias(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)</t>
 <t id="63">\(Vrac\)</t>
 <t id="64">Katana</t>
 <t id="65">Le Katana est un chasseur qui a été déployé pour la première fois pendant le Conflit Terrien. A l'époque, c'était le fer de lance de l'ingénierie terrienne, mais il est aujourd'hui technologiquement moyen. Il y a environ deux décennies, le tout nouveau Cantera Operation a acquis une petite flotte de Katana d'occasion pour des patrouilles de sécurité alors que des rapports indiquaient la possibilité de vaisseaux argons dans DeVries. Le flotte de Katana de la République de Cantera est considérée comme son plus grand atout défensif et elle reste parfaitement entretenue.</t>
 <t id="66"> Styrvok  \(Conteneur\)</t>
 <t id="67"> Les variantes de cargo Styrvok ont été conçus par les Canterans et n'ont été utilisées que dans DeVries pour l'instant. Basées sur un ancien modèle resté inchangé depuis longtemps, ces vaisseaux ressemblent souvent à des rafiots fatigués et rafistolés qui ont vu des jours bien meilleurs. Ils peuvent toujours être construits, pour la bonne personne, sur le chantier naval Canteran mais les vaisseaux récemment produits se démarquent vraiment des vieux modèles couramment utilisés. Comparé aux designs modernes de cargos, ils sont plus petits avec une moindre capacité de soute, bien que cela leur donne parfois un avantage en terme de vitesse de chargement. Les rôles des modèles configurés pour un ou plusieurs types de marchandises peuvent être reconnus par les designs distinctifs des modules de transport.</t>
 <t id="68"> Styrvok</t>
 <t id="69">\(Conteneur\)</t>
 <t id="70">Drostan</t>
 <t id="71">Ce vaisseau n'est pas rapide, ni agile et doit être protégé à chaque instant. En revanche, il dispose de lance-torpilles sophistiqués, pour tout type de situation, qui en font un bombardier puissant. Il est principalement utilisé contre des installations terrestres mais il peut aussi bien attaquer et détruire rapidement de larges complexes orbitaux. Pendant le quatrième soulèvement Xénon \(plus tard connu comme le "conflit IRQ4"\), plusieurs bombardier de classe Drostan ont vaporisé deux centrales d'énergie Xénons hors écliptique. Il n'y a eu aucune perte parmi les attaquants. Le Drostan constitue un atout tactique important.</t>
 <t id="72">Lyramekron</t>
 <t id="73">Le Lyramekron est un vaisseau intéressant conçu et construit dans Omicron Lyrae. A la base, c'est un transporteur armé mais il est construit avec les mêmes pièces que le destroyer Olmekron et il a donc la même forme caractéristique en 'Y'. Le Lyramekron est employé par toutes les factions majeures de Omicron Lyrae pour effectuer des livraisons là où des hostilités sont à prévoir. Sa taille permet de l'équiper avec un armement avancé et des défenses dignes d'un destroyer, la publicité affirme même qu'un Lyramekon entièrement équipé peut survivre à l'attaque d'un K Xénon et de ses chasseurs d'escorte. Les pirates à la recherche d'une victime, si ils ne sont pas refroidis par quelque chose qui ressemble à un Olmekron, devrait se casser les dents sur ce transporteur. Cependant, sa taille importante est au détriment de sa vitesse et de son agilité. Paradoxalement, bien que plus grand que le Lyranea, sa capacité de stockage n'en est pas plus importante.</t>
 <t id="74">Dwalin</t>
 <t id="75">Le Dwalin est un vaisseau minier basique conçu pour lancer des drones pour extraire le minerais métallique. Ce vaisseau est aussi équipé avec un laser de forage. Il ne possède pas d'installations embarquées pour traiter les minéraux. Son facteur d'accélération est faible, tout comme ça maniabilité. Comme beaucoup de vaisseaux commerciaux, le Dwalin est désarmé.</t>
 <t id="76">Dwalin</t>
 <t id="77">Le Dwalin est un vaisseau minier basique conçu pour lancer des drones pour extraire le minerais métallique. Ce vaisseau est aussi équipé avec un laser de forage. Il ne possède pas d'installations embarquées pour traiter les minéraux. Son facteur d'accélération est faible, tout comme ça maniabilité. Comme beaucoup de vaisseaux commerciaux, le Dwalin est désarmé.</t>
 <t id="78">Vaisseau de Construction</t>
 <t id="79">Le vaisseau de construction \(VC\) transporte tous les éléments nécessaires à la construction d'une station. Une fois arrivé à destination, il bâtira la station à partir des ses propres composants, ce qui signifie qu'il est à usage unique. Toute marchandise achetée par le VC avant le lancement de l'ordre de construction sera placée dans des conteneurs fermés qui ne seront pas ouverts avant le début de la construction. Ceci signifie que le VC ne peut pas être utilisé pour vendre des marchandises.</t>
 <t id="80">Fedhelm</t>
 <t id="81">Le Fedhelm est une solution tout en un pour miner les minéraux de tout type. Il peut lancer des drones miniers mais n'a pas d'installations de traitement embarquées. Il n'est ni rapide, ni agile et ne possède aucun équipement tactique.</t>
 <t id="82"> Triath  Pillard</t>
 <t id="83">Le Triath Pillard n'est pas un mauvais vaisseau en soi, mais son utilité tactique est quelque peu limitée par son armement plutôt faible. C'est tout à fait le genre de conception dont on peut s'attendre de la CMP. Les experts n'ont aucun doute sur le fait qu'il est ainsi différent du Golem et du Moebius qui n'ont pas pu être imaginés uniquement par la CMP. Le Triath Pillard est principalement utilisé pour patrouiller les territoires non disputés, mais aussi pour des missions de reconnaissance.</t>
 <t id="84">Triath</t>
 <t id="85">Pillard</t>
 <t id="86">Scaldis</t>
 <t id="87">Le Scaldis est un vaisseau cargo conçu d'après ce qu'il convient d'appeler une "base commune" \(une plateforme commune à toutes les races et établie par l'Alliance des Mots \) et construit par plusieurs entrepreneurs dans tous les secteurs connus. Il possède de faibles moteurs et aucune arme apte au combat, mais il reste populaire en raison de son rapport coût / bénéfice.</t>
 <t id="88"> Styrvok  \(Vrac\)</t>
 <t id="89">Les variantes de cargo Styrvok ont été conçus par les Canterans et n'ont été utilisées que dans DeVries pour l'instant. Basées sur un ancien modèle resté inchangé depuis longtemps, ces vaisseaux ressemblent souvent à des rafiots fatigués et rafistolés qui ont vu des jours bien meilleurs. Ils peuvent toujours être construits, pour la bonne personne, sur le chantier naval Canteran mais les vaisseaux récemment produits se démarquent vraiment des vieux modèles couramment utilisés. Comparé aux designs modernes de cargos, ils sont plus petits avec une moindre capacité de soute, bien que cela leur donne parfois un avantage en terme de vitesse de chargement. Les rôles des modèles configurés pour un ou plusieurs types de marchandises peuvent être reconnus par les designs distinctifs des modules de transport.</t>
 <t id="90">Styrvok</t>
 <t id="91">\(Vrac\)</t>
 <t id="92"> Eterscel  Avant-garde</t>
 <t id="93">L'Eterscel Avant-Garde est aussi construit par Theonray Defence Systems mais, à la différence de la version Sentinelle, il n'est pas fourni prêt à l'emploi. Il est CSC, Construit Sur Commande, et peut être livré avec deux coques différentes, un ou deux moteurs Eterscel et différentes armes. La commande faite par le Coeur d'Albion est semblable à l'Eterscel Pillard, légèrement moins puissant mais avec un emport d'armes plus important, et une coque différente. Il est très demandé par les corsaires et son prix peut atteindre des hauteurs astronomiques. Les pilotes de tous secteurs ne tarissent pas d'éloges sur les vaisseaux de classe "Eterscel", particulièrement grâce à leurs moteurs qui leur ont donné leurs noms.</t>
 <t id="94"> Eterscel</t>
 <t id="95">Avant-garde</t>
 <t id="96">Vaisseau de Construction</t>
 <t id="97">Le vaisseau de construction \(VC\) transporte tous les éléments nécessaires à la construction d'une station. Une fois arrivé à destination, il bâtira la station à partir des ses propres composants, ce qui signifie qu'il est à usage unique. Toute marchandise achetée par le VC avant le lancement de l'ordre de construction sera placée dans des conteneurs fermés qui ne seront pas ouverts avant le début de la construction. Ceci signifie que le VC ne peut pas être utilisé pour vendre des marchandises.</t>
 <t id="98"> Gigurum  \(Conteneur\)</t>
 <t id="99">Conçu et construit par les Lanceurs Lourds Gigurum, le Porte-Conteneur Gigurum est spécifiquement conçu pour transporter des conteneurs, comme le montre l'arrangement distinctif des modules de stockage. Ce vaisseau n'est ni rapide ni agile et il est complètement désarmé. En revanche, c'est devenu le mode de transport standard pour les conteneurs, et ce dans tous les secteurs.</t>
 <t id="100">Gigurum</t>
 <t id="101">\(Conteneur\)</t>
 <t id="102">Boann</t>
 <t id="103">Initialement conçu et lancé par TerraCorp, ce vaisseau est maintenant produit par de nombreux fabricants, notamment Albionmetals, dans tous les secteurs connus. C'est un vaisseau destiné à l'extraction d'hydrogène qui a reçu de nombreuses modifications depuis ses débuts, mais ses caractéristiques initiales sont inchangées. Bien qu'il soit capable de lancer des drones miniers, le ratio masse / accélération du Boann est faible, tout comme sa maniabilité. Son système d'armement n'est pas fait pour le combat, comme on peut s'y attendre d'un vaisseau minier commercial.</t>
 <t id="104">Titurel</t>
 <t id="105">On ne sait pas grand chose de ce transporteur puissamment armé, si ce n'est qu'il semble être au delà même des capacités de fabrication des Reivers. Les experts pensent que les Reivers possèdent un nombre limité de ces vaisseaux qu'ils entretiennent depuis des décennies, depuis la Chute des Portails. Au jour d'aujourd'hui, l'origine des Titurels est un mystère que beaucoup de faction voudraient lever.</t>
 <t id="106"> Rahanas  \(Conteneur\)</t>
 <t id="107">Le Porte-Conteneur Rahanas est conçu avec une "base commune" et construit pas différents entrepreneurs. Il est facilement reconnaissable grâce à ses modules de stockage qui peuvent uniquement embarquer des conteneurs. Ses spécifications sont au mieux communes mais il "fait l'affaire" comme disent les pilotes.</t>
 <t id="108"> Rahanas</t>
 <t id="109">\(Conteneur\)</t>
 <t id="110">Bonescout</t>
 <t id="111">Nommé d'après le vaisseau de feu Cho t'Nnt, un héros parmi tous les splits ou presque, cette classe de vaisseau est rapide et petite mais, à cause de son faible armement, pas loin d'inutile en combat. C'est uniquement la fière détermination des pilotes splits, dont beaucoup utilisent le Bonescout dans des attaques suicides, qui peut faire de ce vaisseau une arme formidable.</t>
 <t id="112"> Rahanas  \(Energie\)</t>
 <t id="113">Le Transporteur d'Energie Rahanas est l'un des vaisseaux capitaux de la gamme Rahanas. Conçu avec une "base commune" comme ses frères, ce grand vaisseau possède des armes basiques et n'est ni agile ni capable de grandes accélérations. Sa seule utilité voulue est le transport de cellule d'énergie, ce qui se voit aux modules de stockage distinctifs qui caractérisent le vaisseau.</t>
 <t id="114"> Rahanas</t>
 <t id="115">\(Energie\)</t>
 <t id="116">K</t>
 <t id="117">Descendants des Terraformeurs originellement lancés par la Terre il y a environ un millénaire, les Xénons sont passés par plusieurs stades d'évolution. Les mécano-taxonomètres sont à peu près certains que la version des TF/Xénons dans les secteurs connus est la neuvième branche de diversification \(sur environ 27\). Le K/TYPE9, plus souvent juste appelé K, est un grand destroyer avec une maniabilité décente et un armement supérieur à la moyenne.</t>
 <t id="118">Daito</t>
 <t id="119">Basé sur le Katana, le Daito est le premier des nouveaux vaisseaux conçus par les Charpentiers de la République de Cantera depuis dix ans. Il est souvent soumis à des mises-à-jour, des révisions et des tests, ce qui en fait un vaisseau moins durable que son cousin. Avec une accélération moyenne et une faible maniabilité, son système d'armement dérisoire en font un second choix en situation tactique.</t>
 <t id="120">Betaver</t>
 <t id="121">Le Betaver est un simple vaisseau minier conçu pour lancer des drones d'extraction des minéraux sous forme plasma ou ionique. Son accélération est faible, tout comme sa maniabilité. A l'instar de la plupart des vaisseaux commerciaux, le Betaver n'est pas armé.</t>
 <t id="122"> Styrvok  \(Vrac\)</t>
 <t id="123">Les variantes de cargo Styrvok ont été conçus par les Canterans et n'ont été utilisées que dans DeVries pour l'instant. Basées sur un ancien modèle resté inchangé depuis longtemps, ces vaisseaux ressemblent souvent à des rafiots fatigués et rafistolés qui ont vu des jours bien meilleurs. Ils peuvent toujours être construits, pour la bonne personne, sur le chantier naval Canteran mais les vaisseaux récemment produits se démarquent vraiment des vieux modèles couramment utilisés. Comparé aux designs modernes de cargos, ils sont plus petits avec une moindre capacité de soute, bien que cela leur donne parfois un avantage en terme de vitesse de chargement. Les rôles des modèles configurés pour un ou plusieurs types de marchandises peuvent être reconnus par les designs distinctifs des modules de transport.</t>
 <t id="124">Styrvok</t>
 <t id="125">\(Vrac\)</t>
 <t id="126">Hesus</t>
 <t id="127">C'est un vaisseau solide et sans fioriture principalement utilisé pour des missions de haute importance, par exemple l'escorte d'un chef d'Etat lors de voyages diplomatiques interplanétaires. Sa grande manoeuvrabilité et ses puissants moteurs lui donne une longueur d'avance sur la plupart des vaisseaux de la même classe. Quand un ou plusieurs Hesus sont vus dans un secteur, on sait immédiatement qu'un important événement diplomatique doit avoir lieu dans les environs. En raison de quoi, le Hesus est habituellement vu comme annonciateur de paix, ou de guerre.</t>
 <t id="128"> Foltor  Sentinelle</t>
 <t id="129">Un autre membre de la fratrie Foltor, la version Sentinelle a elle aussi été conçue à partir de rien pour un usage exclusif par l'armée argonne. En tant que dernier arrivé dans sa catégorie, le Foltor Sentinelle dispose uniquement d'armes à énergie, sans aucun missile. Beaucoup y voient là un défaut de conception alors qu'en réalité la diminution de la masse totale fournit une meilleure accélération et un meilleur contrôle de la direction, ce qui aurait été impossible autrement.</t>
 <t id="130"> Foltor</t>
 <t id="131">Sentinelle</t>
 <t id="132">Lepton</t>
 <t id="133">Comme la plupart des vaisseaux en service dans le République de Cantera, le Lepton ne fait pas le poids par rapport aux autres vaisseaux de la même classe. Ce transporteur possède des moteurs principaux à fusion d'hydrogène n'autorisant qu'une accélération modérée et une maniabilité moyenne. L'arme de foire embarquée ne vaut même pas la peine d'être mentionnée.</t>
 <t id="134">I</t>
 <t id="135">Descendant des terraformeurs originels lancés par la Terre il y a près d'un millénaire, les Xénons ont subit de nombreuses phases d'évolution de leurs machines. Les mécano-taxinomistes sont à peu près certains que la branche TF/Xénon présente dans les secteurs connus appartient à la neuvième variation \(sur 27\). Le I/BRANCH9 - généralement appelé I - est probablement le vaisseau de guerre le plus grand de la galaxie connue. Jusqu'à présent, il n'a été aperçu que de loin car personne n'a survécu à une rencontre avec ce monstre. Ainsi, il passe pour un vaisseau effrayant qui n'a rien à craindre d'un tête à tête avec un autre vaisseau de ligne, voire même avec une flotte de combat. On ne sait pas grand chose d'autre à propos de ce vaisseau, même si les rumeurs et la paranoïa vont bon train. Heureusement, il n'a pas encore été vu en train de s'aventurer hors des secteurs centraux Xénons. En fait, on ne sait pas si il existe plus d'un de ces mastodontes de machine de guerre.</t>
 <t id="136"> Camulos  Pillard</t>
 <t id="137">Le Pillard Camulos est un chasseur disposant d'une accélération et d'une maniabilité supérieures à la moyenne ainsi que de bons systèmes d'armement. Comme tous les vaisseaux fabriqués par la Jonferson Section Dynamique et Espace, ce vaisseau est basé sur un système de conversion de l'anti-matière à double sens \(M/AM - AM/M\). Quand la Jonferson Section Dynamique et Espace \(JSDE\) a été dissolue, juste après la Chute des Portails, plusieurs de ses filiales dans différents secteurs ont poursuivi leurs opérations à leur propre compte. Les Systèmes Spatiaux Jonferson sont la plus importante d'entre elles, mais l'avantage de la JSDE en matière de conversion M/AM - AM/M a profité à toutes. Malgré les efforts de ses concurrents pour rétro-concevoir ou même voler cette innovation, que certains appellent un "miracle technologique", elle est restée la propriété des filiales de la JSDE.</t>
 <t id="138">Camulos</t>
 <t id="139">Pillard</t>
 <t id="140">Taranis</t>
 <t id="141">Quand la Corporation Minière Plutarch \(CMP\) a lancé ce type de destroyer la première fois, il n'y avait pas beaucoup d'autres vaisseaux de cette classe qui pouvaient tenir la comparaison avec les puissantes tourelles et l'armure massive du Taranis. Bien que quelque peu faiblard en terme de maniabilité, ce destroyer est un classique en ce qui concerne les frappes lourdes : les pilotes de combats qui ont pu monter à bord du Taranis ont l'habitude de dire qu'il "vole comme un fer à repasser, tue comme une lame". Il est généralement utilisé pour patrouiller les frontières disputées et d'autres zones de ce genre, et ce vaisseau a vu nombre de combats. Il a une grande valeur tactique et il a été copié par les autres constructeurs.</t>
 <t id="142">Orlam</t>
 <t id="143">Ce vaisseau rapide a été construit par les Industries Ledda, une autre entreprise issue de la dissolution de Jonferson Division Dynamique et Espace, pour satisfaire à une commande particulière. Le seul point remarquable de ce vaisseau est la technologie de conversion M/AM - AM/M qui l'alimente en énergie et lui donne un léger avantage sur les autres vaisseaux de sa catégorie. L'utilisation tactique de l'Orlan est limitée. En revanche, beaucoup de pilotes notent avec moquerie qu'il est "joli à regarder". Il est principalement utilisé pour des missions d'escorte peu prioritaires.</t>
 <t id="144"> Styrvok  \(Conteneur &amp; énergie\)</t>
 <t id="145"> Les variantes de cargo Styrvok ont été conçus par les Canterans et n'ont été utilisées que dans DeVries pour l'instant. Basées sur un ancien modèle resté inchangé depuis longtemps, ces vaisseaux ressemblent souvent à des rafiots fatigués et rafistolés qui ont vu des jours bien meilleurs. Ils peuvent toujours être construits, pour la bonne personne, sur le chantier naval Canteran mais les vaisseaux récemment produits se démarquent vraiment des vieux modèles couramment utilisés. Comparé aux designs modernes de cargos, ils sont plus petits avec une moindre capacité de soute, bien que cela leur donne parfois un avantage en terme de vitesse de chargement. Les rôles des modèles configurés pour un ou plusieurs types de marchandises peuvent être reconnus par les designs distinctifs des modules de transport.</t>
 <t id="146"> Styrvok</t>
 <t id="147">\(Conteneur &amp; énergie\)</t>
 <t id="148"> Foltor  Avant-garde</t>
 <t id="149">Le Foltor Avant-Garde est souvent vu comme le grand frère de la version Pillard. Avec un design similaire, il dispose d'un arsenal impressionnant pour un vaisseau de cette taille, bien qu'il pèche en maniabilité. Il est principalement utilisé pour des patrouilles de secteurs mais il a déjà été déployé dans d'importantes situations de combat.</t>
 <t id="150"> Foltor</t>
 <t id="151">Avant-garde</t>
 <t id="152"> Gigurum  \(Vrac\)</t>
 <t id="153">Conçu et construit par les Lanceurs Lourds Gigurum, le Gros Porteur Gigurum a été dessiné pour construire des marchandises en vrac et divisées en modules de stockage de dimensions spécifiques. Avec sa ligne de transporteurs, Gigurum a poussé le concept de marchandises en vrac à l'extrême. Au début, il y a eu de nombreuses résistances contre le format très spécifiques de marchandises pouvant être transportées. Mais avec le temps, le concept s'est montré très efficace et est devenu la principale méthode de transport pour des marchandises en gros à travers les secteurs. Le Gros Porteur Gigurum n'est pas rapide, encore moins agile et complètement désarmé. Il est cela dit devenu indispensable dans le monde d'aujourd'hui pour transporter des marchandises de manière efficace.</t>
 <t id="154"> Gigurum</t>
 <t id="155">\(Vrac\)</t>
 <t id="156"> Nyanae(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya, prounounced nya in one syllable, not nee-a in two)  \(Vrac\)</t>
 <t id="157">Nommé d'après l'héroïne Argonne Nyana(@voice Nyana pronounced Nya-na in two syllables, not nee-a-na in three) Gunne, ce vaisseau de commerce a été en réalité développé par la Ligue Libre d'Hatikvah peu avant l'arrêt des portails de saut, mais lorsque bon nombre de ces vaisseaux se sont retrouvés bloqués dans Omicron Lyrae, les techniciens des chantiers navals ont été en mesure de rétro-concevoir le design et commencer une production en masse, afin de servir de vaisseau de commerce de taille m pour le système.</t>
 <t id="158">Nyanae(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya, prounounced nya in one syllable, not nee-a in two)</t>
 <t id="159">\(Vrac\)</t>
 <t id="160"> Eterscel  Pillard</t>
 <t id="161">L'un des rares vaisseaux en service au sein du Coeur d'Albion qui n'a pas été conçu, ou volé, par Albionmetals. Il a été fabriqué par Theonray Defence Systems en tant qu'unique système de défense complètement prêt à l'emploi produit par cette firme. Son armement est relativement faible, mais le vaisseau est fourni avec un solide moteur Eterscel d'un seul bloc, connu pour être indestructible. Ce moteur innovant possède en effet un design unique permettant de l'enlever d'un vaisseau pour le mettre sur un autre, même d'une autre catégorie, en moins de deux heures. Initialement pensé comme un vaisseau de reconnaissance avec peu d'intérêt tactique, l'Eterscel Pillard est actuellement utilisé principalement pour dans les patrouilles de secteur.</t>
 <t id="162">Eterscel</t>
 <t id="163">Pillard</t>
 <t id="164"> Gigurum  \(Energie\)</t>
 <t id="165">Conçu et construit par les Lanceurs Lourds Gigurum, le Transporteur d'Energie Gigurum est spécifiquement conçu pour porter des marchandises chargées d'énergie. Puisque les cellules d'énergie nucléaire et/ou chimiques sont un danger pour les populations et les écosystèmes, ce type de porteurs lourds doit posséder une licence pour le transport de matériaux dangereux, et des inspections techniques régulières sont nécessaires pour la conserver. Il faut aussi une licence spéciale pour piloter ce type de vaisseaux. Le Transporteur d'Energie Gigurum n'est ni rapide ni agile et il est complètement désarmé.</t>
 <t id="166"> Gigurum</t>
 <t id="167">\(Energie\)</t>
 <t id="168">Hermod</t>
 <t id="169">Le Hermod est un transporteur employé par la République de Cantera. D'après ses plans de construction, son seul but est le transport de marchandises à l'état liquide. Sa maniabilité et son accélération sont pauvres, il est équipé d'une arme de foire sans valeur tactique. Finalement, son seul moyen de défense est l'insignifiance de la République de Cantera.</t>
 <t id="170">\(Vrac &amp; liquide\)</t>
 <t id="171">Ossian</t>
 <t id="172">Originellement conçu pour être un vaisseau courrier rapide, l'Ossian est de nos jours principalement utilisé comme escorte pour les missions diplomatiques de faible priorité, ou pour des missions de reconnaissance dont la réussite dépend de la vitesse et de la maniabilité. Les capacités tactiques de ce vaisseau sont sévèrement limitées par son armement offensif quasi-inexistant. Ce vaisseau est parfois appelé "la boîte de conserve" ou, plus dramatiquement, "le piège mortel" qui fait référence au fait que plus de pilotes sont morts dans ce vaisseau que dans tous les autres vaisseaux de la même catégorie, toutes factions confondues, et ce en moins d'une demie-décennie. La plupart de ces décès ont eu lieu en dehors de tout combat.</t>
 <t id="173"> Objet volant non identifié</t>
 <t id="174"> Aucune information disponible.</t>
 <t id="175">Moebius</t>
 <t id="176">En apparence, le Moebius est une version plus petite du Golem avec lequel il partage l'impressionnante technologie. Ce que l'on peut dire de son grand frère est aussi vrai pour ce vaisseau. Son accélération et sa maniabilité sont uniques en leur genre, les meilleures pour cette classe de vaisseaux, et son système d'armement surpasse aisément celui des vaisseaux similaires. Cela dit, l'acquisition d'un tel vaisseau par la CMP, une compagnie plus connue pour ses rudes opérations minières que pour la conception d'élégants vaisseaux de combat, pose des questions. Ce qui est certain, c'est que les experts de la CMP n'ont pas pu le faire tout seul.</t>
 <t id="177">Vaisseau de Construction</t>
 <t id="178">Le vaisseau de construction \(VC\) transporte tous les éléments nécessaires à la construction d'une station. Une fois arrivé à destination, il bâtira la station à partir des ses propres composants, ce qui signifie qu'il est à usage unique. Toute marchandise achetée par le VC avant le lancement de l'ordre de construction sera placée dans des conteneurs fermés qui ne seront pas ouverts avant le début de la construction. Ceci signifie que le VC ne peut pas être utilisé pour vendre des marchandises.</t>
 <t id="179">Olmekron</t>
 <t id="180">Le destroyer Olmekron a été conçu et construit dans Omicron Lyrae où sa grande forme anguleuse en 'Y' est une vision habituelle et rassurante. Il est généralement employé par le gouvernment argon et les Systèmes Spatiaux Jonferson dans des missions d'escorte et de maintien de la paix. Sa taille relativement grande pour un destroyer se traduit par une perte de vitesse et d'accélération comparé aux autres vaisseaux de ce type. Mais il est tout à fait au même niveau en ce qui concerne la puissance de feu grâce à un armement technologiquement avancé. Sa seule faiblesse, c'est le design de la coque qui offre peu de place pour le stockage des drones.</t>
 <t id="181"> Rahanas  \(Liquide\)</t>
 <t id="182">Le Transporteur de Liquide Rahanas est l'un des vaisseaux capitaux de la gamme Rahanas. Conçu avec une "base commune" comme ses frères, ce grand vaisseau possède des armes basiques et n'est ni agile ni capable de grandes accélérations. Sa seule utilité voulue est le transport de matériaux sous leur forme liquide, ce qui se voit aux modules de stockage distinctifs qui caractérisent le vaisseau.</t>
 <t id="183"> Rahanas</t>
 <t id="184">\(Liquide\)</t>
 <t id="185">Brise Crâne</t>
 <t id="186">Comme beaucoup de vaisseaux actuellement utilisés par la Famille Ryak, le Brise Crâne \(souvent appelé "Scorpion" par l'armée argonne\) est constitué d'antiquités technologiques assemblée avec de l'huile de coude et un peu de chance. En raison de sa supériorité lors de son introduction, avant la Chute des Portails, ce vaisseau fait le poids face aux chasseurs modernes quand il est bien entretenu. Il a des propulseurs réactifs qui lui donnent une bonne accélération, bien qu'il manque un peu de maniabilité en retour. Son armement est au mieux moyen mais, comme le Bonescout, la détermination des splits compense les lacunes matérielles.</t>
 <t id="187">Sul Lourd</t>
 <t id="188">Bien plus grand que la version légère, le Sul Lourd possède aussi un armement amélioré. Et si la maniabilité n'est pas essentielle sur un porteur, une bonne accélération est primordiale. Malheureusement, ce vaisseau n'est pas bon dans ce domaine là non plus et, allié ou ennemi, on l'appelle souvent le "Sul Paresseux". Le conseil militaire de la CMP engage des poursuites actives contres ces moqueries car elles sont perçues comme une tentative de démoralisation des équipages.</t>
 <t id="189">Domelch</t>
 <t id="190">On peut souvent observer ce vaisseau patrouiller les secteurs Reivers frontaliers, mais il est aussi utilisé comme vaisseau de reconnaissance rapide dans les secteurs étrangers. Bien qu'il ne soit pas aussi agile que d'autres vaisseaux de sa catégorie, les moteurs à forte accélération du Domelch le rendent difficile à traquer et à détruire, ce qui en fait un vaisseau de choix pour des missions expéditives en territoire ennemi, et ce malgré son système d'armement plus que moyen.</t>
 <t id="191"> Rahanas  \(Conteneur\)</t>
 <t id="192">Le Porte-Conteneur Rahanas est conçu avec une "base commune" et construit pas différents entrepreneurs. Il est facilement reconnaissable grâce à ses modules de stockage qui peuvent uniquement embarquer des conteneurs. Ses spécifications sont au mieux communes mais il "fait l'affaire" comme disent les pilotes.</t>
 <t id="193"> Rahanas</t>
 <t id="194">\(Conteneur\)</t>
 <t id="195"> Styrvok  \(Energie\)</t>
 <t id="196"> Les variantes de cargo Styrvok ont été conçus par les Canterans et n'ont été utilisées que dans DeVries pour l'instant. Basées sur un ancien modèle resté inchangé depuis longtemps, ces vaisseaux ressemblent souvent à des rafiots fatigués et rafistolés qui ont vu des jours bien meilleurs. Ils peuvent toujours être construits, pour la bonne personne, sur le chantier naval Canteran mais les vaisseaux récemment produits se démarquent vraiment des vieux modèles couramment utilisés. Comparé aux designs modernes de cargos, ils sont plus petits avec une moindre capacité de soute, bien que cela leur donne parfois un avantage en terme de vitesse de chargement. Les rôles des modèles configurés pour un ou plusieurs types de marchandises peuvent être reconnus par les designs distinctifs des modules de transport.</t>
 <t id="197"> Styrvok</t>
 <t id="198">\(Energie\)</t>
 <t id="199">Vaisseau de Construction</t>
 <t id="200">Le vaisseau de construction \(VC\) transporte tous les éléments nécessaires à la construction d'une station. Une fois arrivé à destination, il bâtira la station à partir des ses propres composants, ce qui signifie qu'il est à usage unique. Toute marchandise achetée par le VC avant le lancement de l'ordre de construction sera placée dans des conteneurs fermés qui ne seront pas ouverts avant le début de la construction. Ceci signifie que le VC ne peut pas être utilisé pour vendre des marchandises.</t>
 <t id="201">Hymir</t>
 <t id="202">L'Hymir est un simple vaisseau minier conçu pour lancer des drones d'extractions des gaz ou des liquides sous forme solide \(de la glace\), aussi équipé d'un laser de forage. Son accélération est faible, tout comme sa maniabilité. A l'instar de la plupart des vaisseaux commerciaux, l'Hymir n'est pas armé.</t>
 <t id="203">Fedhelm</t>
 <t id="204">Le Fedhelm est une solution tout en un pour miner les minéraux de tout type. Il peut lancer des drones miniers mais n'a pas d'installations de traitement embarquées. Il n'est ni rapide, ni agile et ne possède aucun équipement tactique.</t>
 <t id="205"> Mercancias(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)  \(Energie\)</t>
 <t id="206"> Le professeur Josemaria Vasquez a conçu le Mercancias pour transporter des produits de l'Opération Cantera dans et hors de DeVries. Comme tant de vaisseaux de commerce de taille M des temps modernes, le Mercancias est désigné pour être capable de transporter des modules de cargaison de tout type, et les quatre variantes de Mercancias sont maintenant devenu le standard commercial pour la République de Cantera.</t>
 <t id="207"> Mercancias(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)</t>
 <t id="208">\(Energie\)</t>
 <t id="209">N</t>
 <t id="210">Le N/TYPE9 est un autre vaisseau de patrouille au service des Xénons. Connu sous le nom de N, ce vaisseau ne fait pas le poids face à n'importe quel autre chasseur à cause de sa maniabilité moyenne et son armement plus que moyen. En revanche, les Xénons ont la volonté, et la possibilité, d'envoyer des centaines ou des milliers de N dans la bataille si nécessaire. Comme pour tout autre vaisseau employé par les machines, on ne sait pas où il est produit, un secret que toutes les factions organiques voudraient bien connaître.</t>
 <t id="211">Sucellus</t>
 <t id="212">Malgré le fait qu'il n'ait pas participé à beaucoup de combats, le Sucellus est devenu un symbole de sécurité au sein de la population canteranne. L'une des reliques la mieux entrenue de l'ère terrienne, ce vaisseau patrouille généralement à proximité des stations pour donner un fort impact visuel, que ce soit aux canterans ou aux reivers. L'accélération du vaisseau est moyenne et son agilité est limitée par ses étraves de directions plutôt moyennes. En dépit de tout ceci, les pilotes qui ont pris les commandes de ce vaisseau ont appris à l'apprécier pour sa solidité et sa fiabilité.</t>
 <t id="213">Stromvok</t>
 <t id="214">Le Stromvok est une variante intéressante du cargo Styrvok conçu par les Canterans et utilisé dans DeVries. C'est essentiellement une variante de combat avec ses modules de transport presque entièrement remplacés par une section blindée et armée d'une variété de tourelles de différentes tailles et capacités de stockage. Bien qu'on ne puisse le confondre avec un vaisseau de guerre capable d'affronter un destroyer ou un large groupe de chasseurs, il est capable de se défendre correctement contre de petits groupes de pillards. Il est idéal pour l'escorte de convoi ou pour garder un vaisseau de transport important.  Un capitaine rusé pourrait même compter sur sa ressemblance avec le cargo Styrvok pour convaincre un pillard  d'attaque une cible apparemment sans défense - pour ensuite activer le piège acéré dans lequel le pillard est entré. sans méfiance.</t>
 <t id="215">Fedhelm</t>
 <t id="216">Le Fedhelm est une solution tout en un pour miner les minéraux de tout type. Il peut lancer des drones miniers mais n'a pas d'installations de traitement embarquées. Il n'est ni rapide, ni agile et ne possède aucun équipement tactique.</t>
 <t id="217">Nechtan</t>
 <t id="218">Bien que considérablement plus grand que son petit frère et à peine aussi agile, le Nechtan ne se démarque pas de l'Artio quand on compare les capacités tactiques. Il se dit parmi les apprentis pilotes que malgré son aspect de chasseur, "le Nechtan peut fuir, mais il ne peut pas se battre". C'est seulement partiellement vrai, comme l'a prouvé l'opération "Blitz Split" qui a suivie "Split Downtime", durant laquelle trois Nechtans seuls ont pu immobiliser un Porteur \(malheureusement, ils ont été détruit très peu de temps après cette victoire remarquable et inattendue\).</t>
 <t id="219"> Styrvok  \(Vrac &amp; liquide\)</t>
 <t id="220"> Les variantes de cargo Styrvok ont été conçus par les Canterans et n'ont été utilisées que dans DeVries pour l'instant. Basées sur un ancien modèle resté inchangé depuis longtemps, ces vaisseaux ressemblent souvent à des rafiots fatigués et rafistolés qui ont vu des jours bien meilleurs. Ils peuvent toujours être construits, pour la bonne personne, sur le chantier naval Canteran mais les vaisseaux récemment produits se démarquent vraiment des vieux modèles couramment utilisés. Comparé aux designs modernes de cargos, ils sont plus petits avec une moindre capacité de soute, bien que cela leur donne parfois un avantage en terme de vitesse de chargement. Les rôles des modèles configurés pour un ou plusieurs types de marchandises peuvent être reconnus par les designs distinctifs des modules de transport.</t>
 <t id="221"> Styrvok</t>
 <t id="222">\(Vrac &amp; liquide\)</t>
 <t id="223">Sul Léger</t>
 <t id="224">Toute caractéristiques prises en compte, le Sul Léger est plutôt moyen pour un porteur. La raison de ses lacunes se trouve dans le budget limité de la CMP durant la phase de conception de ce vaisseau. Quand au budget, ses limites sont dues à l'incertitude sur les ressource d'Albion et leur capacité à soutenir une population confinée et son infrastructure. Actuellement, le Sul Léger continue à jouer un rôle majeur et sert à consolider la position maintenant prédominante de la CMP.</t>
 <t id="225">Talorcan</t>
 <t id="226">Avec sa forme basique inchangée depuis plus de deux décennies, le Talorcan n'a subit que des révisions techniques mineures depuis son introduction par JSDE. Originellement pensé pour être un vaisseau d'escorte lors de missions diplomatiques, la filiale Energie Secondaire d'Albion a acquis les plans de ce type de vaisseau pour les utiliser à plusieurs tâches différentes. Bien que toujours utilisé comme escorte pour des vaisseaux plus grands, il est souvent envoyé en reconnaissance, utilisé pour des observations scientifiques ou, de temps en temps, comme moyen de transport rapide pour les officiels de haut rang de la firme.</t>
 <t id="227">Chasseur de Gangrène</t>
 <t id="228">Anciennement classifié comme Raptor par les forces argonnes, le nom réel de ce vaisseau, après traduction de la langue Split, vous fait regretter d'avoir demandé : le "Chasseur de Gangrène" est à peu prêt aussi attrayant que peuvent l'être les Splits. Ce vaisseau n'a subit aucune modification technique depuis plus d'une décennie et il n'est donc pas de taille face aux destroyers modernes.</t>
 <t id="229">Fedhelm</t>
 <t id="230">Le Fedhelm est une solution tout en un pour miner les minéraux de tout type. Il peut lancer des drones miniers mais n'a pas d'installations de traitement embarquées. Il n'est ni rapide, ni agile et ne possède aucun équipement tactique.</t>
 <t id="231"> Styrvok  \(Energie\)</t>
 <t id="232"> Les variantes de cargo Styrvok ont été conçus par les Canterans et n'ont été utilisées que dans DeVries pour l'instant. Basées sur un ancien modèle resté inchangé depuis longtemps, ces vaisseaux ressemblent souvent à des rafiots fatigués et rafistolés qui ont vu des jours bien meilleurs. Ils peuvent toujours être construits, pour la bonne personne, sur le chantier naval Canteran mais les vaisseaux récemment produits se démarquent vraiment des vieux modèles couramment utilisés. Comparé aux designs modernes de cargos, ils sont plus petits avec une moindre capacité de soute, bien que cela leur donne parfois un avantage en terme de vitesse de chargement. Les rôles des modèles configurés pour un ou plusieurs types de marchandises peuvent être reconnus par les designs distinctifs des modules de transport.</t>
 <t id="233"> Styrvok</t>
 <t id="234">\(Energie\)</t>
 <t id="235"> Styrvok  \(Liquide\)</t>
 <t id="236"> Les variantes de cargo Styrvok ont été conçus par les Canterans et n'ont été utilisées que dans DeVries pour l'instant. Basées sur un ancien modèle resté inchangé depuis longtemps, ces vaisseaux ressemblent souvent à des rafiots fatigués et rafistolés qui ont vu des jours bien meilleurs. Ils peuvent toujours être construits, pour la bonne personne, sur le chantier naval Canteran mais les vaisseaux récemment produits se démarquent vraiment des vieux modèles couramment utilisés. Comparé aux designs modernes de cargos, ils sont plus petits avec une moindre capacité de soute, bien que cela leur donne parfois un avantage en terme de vitesse de chargement. Les rôles des modèles configurés pour un ou plusieurs types de marchandises peuvent être reconnus par les designs distinctifs des modules de transport.</t>
 <t id="237"> Styrvok</t>
 <t id="238">\(Liquide\)</t>
 <t id="239"> Gigurum  \(Vrac\)</t>
 <t id="240">Conçu et construit par les Lanceurs Lourds Gigurum, le Gros Porteur Gigurum a été dessiné pour construire des marchandises en vrac et divisées en modules de stockage de dimensions spécifiques. Avec sa ligne de transporteurs, Gigurum a poussé le concept de marchandises en vrac à l'extrême. Au début, il y a eu de nombreuses résistances contre le format très spécifiques de marchandises pouvant être transportées. Mais avec le temps, le concept s'est montré très efficace et est devenu la principale méthode de transport pour des marchandises en gros à travers les secteurs. Le Gros Porteur Gigurum n'est pas rapide, encore moins agile et complètement désarmé. Il est cela dit devenu indispensable dans le monde d'aujourd'hui pour transporter des marchandises de manière efficace.</t>
 <t id="241"> Gigurum</t>
 <t id="242">\(Vrac\)</t>
 <t id="243"> Foltor  Pillard</t>
 <t id="244">Malgré une apparence similaire au Camulos Pillard, la philosophie technologique derrière la conception du Foltor Pillard est de tout autre nature. Tandis que le Camulos Pillard et ses cousins sont basés sur la technologie de conversion M/AM - AM/M possédée par les SSJ, le Foltor Pillard atteint des performances similaires grâce à l'utilisation particulièrement efficace d'une technologie plus conventionnelle. Le Foltor Pillard est équipé avec un armement moyen mais ses propulseurs génèrent assez de poussée pour rivaliser avec de plus petits vaisseaux. De plus, en raison d'étraves de direction réactives, le Foltor Pillard est plutôt agile pour un vaisseau de sa taille.</t>
 <t id="245">Foltor</t>
 <t id="246">Pillard</t>
 <t id="247"> Camulos  Sentinelle</t>
 <t id="248">Similaire aux versions Avant-Garde et Pillard, le Camulos Sentinelle est sans aucun doute le chasseur le mieux armé de la flotte des SSJ. Etonnement, diminuer l'accélération et la maniabilité au profit d'un plus large arsenal en matière de missiles n'a pas affaibli cet infâme vaisseau, bien au contraire. Avec cet armement supplémentaire, le Camulos Sentinelle a fait ses preuves en tant qu'atout inestimable dans de nombreuses batailles. On ne saurait trop exagérer on rôle dans le Quatrième Soulèvement Xénon \(aussi connu sous le nom de "conflit IRQ4"\).</t>
 <t id="249"> Camulos</t>
 <t id="250">Sentinelle</t>
 <t id="251"> Gigurum  \(Liquide\)</t>
 <t id="252">Conçu et construit par les Lanceurs Lourds Gigurum, le Transporteur de Liquide Gigurum est spécifiquement conçu pour transporter des marchandises à l'état liquide. Les transporteurs de ce type doivent avoir une autorisation technique officielle si ils sont utilisés pour transporter des liquides dangereux, et leurs pilotes doivent avoir une licence. Les modules de stockage du Transporteur de Liquide Gigurum sont facilement discernables, même à grande distance. Ce vaisseau n'est ni rapide ni agile et il est complètement désarmé.</t>
 <t id="253"> Gigurum</t>
 <t id="254">\(Liquide\)</t>
 <t id="255">Nudung</t>
 <t id="256">Le Nudung est un simple vaisseau minier conçu pour lancer des drones d'extraction des gaz, principalement de l'hydrogène et d'autre gaz légers. Son rapport moteur / charge est faible, comme sa maniabilité. Comme beaucoup de vaisseaux commerciaux, le Nudung n'est pas armé.</t>
 <t id="257"> Eterscel  Sentinelle</t>
 <t id="258">Equipé de deux moteurs Eterscel à faible entretien, l'Eterscel sentinelle est presque aussi agile et rapide que son petit frère, l'Eterscel Avant-Garde. Sa légère infériorité s'explique par un plus large éventail d'armes et une coque plus importante. Comme tous les vaisseaux de la gamme Eterscel, la version Sentinelle est très populaire en dehors des cercles militaires, même une décennie après sa première introduction.</t>
 <t id="259"> Eterscel</t>
 <t id="260">Sentinelle</t>
 <t id="261">Cennelath</t>
 <t id="262">Le Cennelath est un chasseur moyen employé par les Reivers. Ce n'est pas le vaisseau le plus rapide de la flotte, mais il est raisonnablement agile et plutôt bien armé, ce qui inclus une charge de missiles sourd-muets. Dans les premiers jours du conflit avec les Canterans, le Cennelath s'est montré excellent pour traquer leurs vaisseaux dans les champs d'astéroïdes.</t>
 <t id="263">Maelchon</t>
 <t id="264">Avec sa livrée rouge caractéristique des vaisseaux de combats Reivers, le Maelchon est un chasseur avancé dont le moteur principal est apparemment basé sur une technologie de conversion de l'anti-matière jusqu'alors inconnue. Comme il dispose d'un arsenal de missiles guidés, ses capacités d'accélérations en sont pas aussi bonnes que ce qu'on pourrait attendre. Cependant, ses étraves de direction à faible latence contrebalancent facilement cette faiblesse en lui donnant une grande maniabilité. Les Maelchon est presque exclusivement utilisé pour des missions de patrouille.</t>
 <t id="265">Balor</t>
 <t id="266">Le Balor est une frégate relativement moderne construite par le promoteur Albionmetals. C'est un vaisseau petit mais agile grâce à ses propulseur et à son moteur principal puissant et réactif. Bien que son système d'armement soit moyen comparé aux autres frégates, il n'en reste pas moins excellent pour un vaisseau de cette taille. La Balor possède un mécanisme d'éjection élaboré qui peut délivrer des torpilles avec une précision d'un mètre à une distance d'une demi-seconde lumière. Le vaisseau est capable d'accomplir seul des missions complexes, et spécialement de torpillage.</t>
 <t id="267"> Styrvok  \(Conteneur\)</t>
 <t id="268"> Les variantes de cargo Styrvok ont été conçus par les Canterans et n'ont été utilisées que dans DeVries pour l'instant. Basées sur un ancien modèle resté inchangé depuis longtemps, ces vaisseaux ressemblent souvent à des rafiots fatigués et rafistolés qui ont vu des jours bien meilleurs. Ils peuvent toujours être construits, pour la bonne personne, sur le chantier naval Canteran mais les vaisseaux récemment produits se démarquent vraiment des vieux modèles couramment utilisés. Comparé aux designs modernes de cargos, ils sont plus petits avec une moindre capacité de soute, bien que cela leur donne parfois un avantage en terme de vitesse de chargement. Les rôles des modèles configurés pour un ou plusieurs types de marchandises peuvent être reconnus par les designs distinctifs des modules de transport.</t>
 <t id="269"> Styrvok</t>
 <t id="270">\(Conteneur\)</t>
 <t id="271"> Mercancias(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)  \(Liquide\)</t>
 <t id="272"> Le professeur Josemaria Vasquez a conçu le Mercancias pour transporter des produits de l'Opération Cantera dans et hors de DeVries. Comme tant de vaisseaux de commerce de taille M des temps modernes, le Mercancias est désigné pour être capable de transporter des modules de cargaison de tout type, et les quatre variantes de Mercancias sont maintenant devenu le standard commercial pour la République de Cantera.</t>
 <t id="273"> Mercancias(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)</t>
 <t id="274">\(Liquide\)</t>
 <t id="275">Fulmekron</t>
 <t id="276">Le destroyer Fulmekron est le grand frère du Olmekron, il est plus grand mais aussi plus rare et est lui aussi construit dans Omicron Lyrae. Il a conservé la forme en 'Y' mais il est plus imposant, c'est le plus grand destroyer non-Xénon connu. Bien que cela reste rare, il est employé par le gouvernement argon et les Systèmes Spatiaux Jonferson pour des missions d'escortes prestigieuses, en tant que dernière ligne de défense ou pour des expéditions punitives. Sa taille est une entrave à sa vitesse et sa manœuvrabilité, mais sa grande capacité lui permet un armement de pointe. Il possède la même faiblesse que son petit frère, c'est à dire un manque de place pour stocker des drones.</t>
 <t id="277"> Styrvok  \(Conteneur &amp; énergie\)</t>
 <t id="278"> Les variantes de cargo Styrvok ont été conçus par les Canterans et n'ont été utilisées que dans DeVries pour l'instant. Basées sur un ancien modèle resté inchangé depuis longtemps, ces vaisseaux ressemblent souvent à des rafiots fatigués et rafistolés qui ont vu des jours bien meilleurs. Ils peuvent toujours être construits, pour la bonne personne, sur le chantier naval Canteran mais les vaisseaux récemment produits se démarquent vraiment des vieux modèles couramment utilisés. Comparé aux designs modernes de cargos, ils sont plus petits avec une moindre capacité de soute, bien que cela leur donne parfois un avantage en terme de vitesse de chargement. Les rôles des modèles configurés pour un ou plusieurs types de marchandises peuvent être reconnus par les designs distinctifs des modules de transport.</t>
 <t id="279"> Styrvok</t>
 <t id="280">\(Conteneur &amp; énergie\)</t>
 <t id="281"> Styrvok  \(Vrac &amp; liquide\)</t>
 <t id="282"> Les variantes de cargo Styrvok ont été conçus par les Canterans et n'ont été utilisées que dans DeVries pour l'instant. Basées sur un ancien modèle resté inchangé depuis longtemps, ces vaisseaux ressemblent souvent à des rafiots fatigués et rafistolés qui ont vu des jours bien meilleurs. Ils peuvent toujours être construits, pour la bonne personne, sur le chantier naval Canteran mais les vaisseaux récemment produits se démarquent vraiment des vieux modèles couramment utilisés. Comparé aux designs modernes de cargos, ils sont plus petits avec une moindre capacité de soute, bien que cela leur donne parfois un avantage en terme de vitesse de chargement. Les rôles des modèles configurés pour un ou plusieurs types de marchandises peuvent être reconnus par les designs distinctifs des modules de transport.</t>
 <t id="283"> Styrvok</t>
 <t id="284">\(Vrac &amp; liquide\)</t>
 <t id="285"> P</t>
 <t id="286">Suivant une évolution similaire aux vaisseaux capitaux Xénons, le P - identifié comme un vaisseau de combat de classe corvette - est toujours un vaisseau à craindre en combat. C'est probablement le vaisseau Xénon le plus polyvalent de la flotte, utilisé aussi bien en attaque qu'en défense, et capable de s'occuper aussi bien des vaisseaux plus petits, plus agiles que des plus grands, plus massifs.</t>
 <t id="287"> Rahanas  \(Conteneur &amp; énergie\)</t>
 <t id="288">Le transporteur d'énergie Rahanas et l'un des vaisseau de ligne de la gamme Rahanas. Conçu sur un "socle commun" comme les autres, ce grand vaisseau possède un armement basique et n'est ni agile, ni capable d'accélérations rapides.</t>
 <t id="289"> Rahanas</t>
 <t id="290">\(Conteneur &amp; énergie\)</t>
 <t id="291">Birog</t>
 <t id="292">Le Birog est, comme on dit, "doué pour éviter un combat". Bien que capable d'accélérations raisonnables et avec une maniabilité acceptable, son système d'armement standard est trop faible pour être utile en situation de combat. Le Birog est donc principalement utilisé comme vaisseau d'escorte, ou en tant que garde d'honneur pour l'arrivée de dignitaires étrangers.</t>
 <t id="293"> Nyanae(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya, prounounced nya in one syllable, not nee-a in two)  \(Liquide\)</t>
 <t id="294"> Nommé d'après l'héroïne Argonne Nyana(@voice Nyana pronounced Nya-na in two syllables, not nee-a-na in three) Gunne, ce vaisseau de commerce a été en réalité développé par la Ligue Libre d'Hatikvah peu avant l'arrêt des portails de saut, mais lorsque bon nombre de ces vaisseaux se sont retrouvés bloqués dans Omicron Lyrae, les techniciens des chantiers navals ont été en mesure de rétro-concevoir le design et commencer une production en masse, afin de servir de vaisseau de commerce de taille m pour le système.</t>
 <t id="295"> Nyanae(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya, prounounced nya in one syllable, not nee-a in two)</t>
 <t id="296">\(Liquide\)</t>
 <t id="297">Midir</t>
 <t id="298">Initialement conçu et lancé par TerraCorp, ce vaisseau est maintenant construit par de nombreux fabricants, le plus notable étant Albionmetals, dans tous les secteurs. C'est un vaisseau d'extraction plasma &amp; ionique qui a été modifié plusieurs fois depuis ses débuts, les caractéristiques de base restent cependant les mêmes. Bien qu'il soit capable de lancer des drones miniers, l'accélération du Medir est très pauvre, ainsi que sa maniabilité. Son système d'armement n'est pas fait pour le combat, comme on peut s'y attendre pour un vaisseau minier commercial.</t>
 <t id="299">Midir</t>
 <t id="300">Initialement conçu et lancé par TerraCorp, ce vaisseau est maintenant construit par de nombreux fabricants, le plus notable étant Albionmetals, dans tous les secteurs. C'est un vaisseau d'extraction plasma &amp; ionique qui a été modifié plusieurs fois depuis ses débuts, les caractéristiques de base restent cependant les mêmes. Bien qu'il soit capable de lancer des drones miniers, l'accélération du Medir est très pauvre, ainsi que sa maniabilité. Son système d'armement n'est pas fait pour le combat, comme on peut s'y attendre pour un vaisseau minier commercial.</t>
 <t id="301"> Mercancias(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)  \(Conteneur\)</t>
 <t id="302"> Le professeur Josemaria Vasquez a conçu le Mercancias pour transporter des produits de l'Opération Cantera dans et hors de DeVries. Comme tant de vaisseaux de commerce de taille M des temps modernes, le Mercancias est désigné pour être capable de transporter des modules de cargaison de tout type, et les quatre variantes de Mercancias sont maintenant devenu le standard commercial pour la République de Cantera.</t>
 <t id="303"> Mercancias(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)</t>
 <t id="304">\(Conteneur\)</t>
 <t id="305"> Rahanas  \(Vrac &amp; liquide\)</t>
 <t id="306">Le transporteur de liquide Rahanas est l'un des vaisseaux de ligne de la gamme Rahanas. Conçu sur un "socle commun" comme les autres, ce grand vaisseau possède un armement basique et n'est ni agile, ni capable d'accélérations rapides.</t>
 <t id="307"> Rahanas</t>
 <t id="308">\(Vrac &amp; liquide\)</t>
 <t id="309"> Camulos  Avant-garde</t>
 <t id="310">Basé sur la technologie avancée de conversion M/AM - AM/M, comme beaucoup de vaisseaux fabriqués par les  SSJ, le Camulos Avant-Garde est semblable à son petit-frère, le Camulos Pillard, malgré une accélération légèrement meilleure et un armement embarqué plus efficace. Le Camulos Avant-Garde est l'un des vaisseaux d'escorte les plus forts et il est souvent utilisé lors de missions pour lesquelles il n'était initialement pas prévu. Ses capacités tactiques sont généralement sous-estimées.</t>
 <t id="311"> Camulos</t>
 <t id="312">Avant-garde</t>
 <t id="313"> Gigurum  \(Conteneur\)</t>
 <t id="314">Conçu et construit par les Lanceurs Lourds Gigurum, le Porte-Conteneur Gigurum est spécifiquement conçu pour transporter des conteneurs, comme le montre l'arrangement distinctif des modules de stockage. Ce vaisseau n'est ni rapide ni agile et il est complètement désarmé. En revanche, c'est devenu le mode de transport standard pour les conteneurs, et ce dans tous les secteurs.</t>
 <t id="315">Gigurum</t>
 <t id="316">\(Conteneur\)</t>
 <t id="317">Sequana</t>
 <t id="318">Le Sequana est une solution tout-en-un pour miner les liquides sous leur forme solide \(de la glace\). Il est capable de lancer des drones mineurs mais ne possède pas d'installations de traitement embarquées. Il n'est ni agile, ni rapide et il n'est équipé avec aucune arme tactique.</t>
 <t id="319">Golem</t>
 <t id="320">En développement depuis plusieurs années, le Golem n'a été mis en service actif que très récemment. Construit sur une technologie clairement d'origne inconnue pour le moment, il est communément accepté que le vaisseau est le fruit d'un partenariat entre la CMP et Beryll Astrotech. Disposant d'une accélération impressionnante pour un vaisseau de cette taille, sa manoeuvrabilité et tout aussi surprenante si on considère la masse impliquée. Si on note aussi le bon niveau d'armement, ce vaisseau peut participer à un combat sans hésitation. Tout bien considéré, le Golem comble les lacunes que l'on peut voir sur les autres productions de la CMP, en faisant l'un des meilleurs vaisseaux que la corruption peut offrir.</t>
 <t id="321"> Triath  Sentinelle</t>
 <t id="322">Les pilotes et les experts éprouvent un grand respect pour le dernier-né des chasseurs de la CMP et ses entrepreneurs. Bien qu'il n'apporte rien d'inattendu, le Triath Sentinelle possède un design supérieur à tous les vaisseaux de la CMP, hormis le Golem et le Moebius bien entendu. Ce n'est pas le vaisseau le plus rapide de sa classe mais sa maniabilité et son niveau d'armement sont supérieurs à la moyenne. Ce vaisseau tout juste sorti d'usine n'a pas encore vu de combats sérieux et il est principalement utilisé en renfort sur des incidents au frontières, ou pour des actions similaires. Les experts n'ont cependant aucun doute sur les excellentes performances du vaisseau.</t>
 <t id="323"> Triath</t>
 <t id="324">Sentinelle</t>
 <t id="325"> Albatros  \(Liquide\)</t>
 <t id="326"> Lorsqu'il a fallu repenser les vaisseaux de commerce de la Compagnie Teladi, l'attention s'est naturellement portée sur la capacité de stockage. Tout en donnant à l'Albatros une nouvelle coque bombée pour mieux échapper aux attaques, son processus de chargement a été revu pour stocker les marchandises plus efficacement ce qui permet d'accroître l'espace disponible pour d'autres cargaisons. La soute a été également allongée et resserrée afin que les boucliers de l'Albatros la protègent complétement.</t>
 <t id="327"> Albatros</t>
 <t id="328">\(Liquide\)</t>
 <t id="329"> Grue  \(Vrac\)</t>
 <t id="330">Une version plus petite mais plus rapide de l'Albatros, la Grue équilibre le processus de production Teladi en faisant des voyages commerciaux moindres mais plus fréquents que son cousin. Les Grues sont généralement dédiées au commerce de marchandise de niveau faible à intermédiaire, afin de permettre aux stations fabricant la technologie des vaisseaux Teladi d'être bien alimentées, donc prêtes lorsque l'Albatros arrive pour vendre leurs marchandises à un chantier.</t>
 <t id="331">Grue</t>
 <t id="332">\(Vrac\)</t>
 <t id="333"> Phénix</t>
 <t id="334">Après de incursions Xénons plus intenses dans des systèmes de bordure comme Grand Echange et Champs d'Opportunité, la Compagnie Teladi a décidé de repenser de fond en comble la flotte Teladi en se concentrant sur la manœuvrabilité et une protection plus efficace. Le Phénix est au centre de ce chamboulement. Après de nombreuses expérimentations, un design bombé a été adopté pour la coque, qui protège mieux les systèmes vitaux du vaisseau tout en améliorant les vitesses de tangage et de roulis. Après que ce design ait été confirmé pour le Phénix, il a été appliqué au reste de la flotte.</t>
 <t id="335">Phénix</t>
 <t id="336"> Albatros XL (Energie\)</t>
 <t id="337"> Lorsqu'il a fallu repenser les vaisseaux de commerce de la Compagnie Teladi, l'attention s'est naturellement portée sur la capacité de stockage. Tout en donnant à l'Albatros une nouvelle coque bombée pour mieux échapper aux attaques, son processus de chargement a été revu pour stocker les marchandises plus efficacement ce qui permet d'accroître l'espace disponible pour d'autres cargaisons. La soute a été également allongée et resserrée afin que les boucliers de l'Albatros la protègent complétement.</t>
 <t id="338"> Albatros</t>
 <t id="339">\(Energie\)</t>
 <t id="340"> Méliphage  \(Gaz\)</t>
 <t id="341"> Après que la Compagnie Teladi ait décidé d'utiliser de petits vaisseaux pour collecter les minéraux dans l'espace, le Méliphage a été développé pour remplir parfaitement ce rôle. Sa grande soute de stockage et sa capacité à équiper des laser miniers puissants signifient qu'il est beaucoup plus efficace que n'importe quel système de collecte plus ancien. Une variante du Méliphage a été développée plus tard pour emporter des cargaisons  gazeuses et liquides, ce qui a permis à la Compagnie de remplacer complétement leur mines de minéraux et de gaz, plus chères et moins rentables.</t>
 <t id="342"> Méliphage</t>
 <t id="343"> Albatros  \(Vrac\)</t>
 <t id="344">Lorsqu'il a fallu repenser les vaisseaux de commerce de la Compagnie Teladi, l'attention s'est naturellement portée sur la capacité de stockage. Tout en donnant à l'Albatros une nouvelle coque bombée pour mieux échapper aux attaques, son processus de chargement a été revu pour stocker les marchandises plus efficacement ce qui permet d'accroître l'espace disponible pour d'autres cargaisons. La soute a été également allongée et resserrée afin que les boucliers de l'Albatros la protègent complétement.</t>
 <t id="345">Albatros</t>
 <t id="346">\(Vrac\)</t>
 <t id="347"> Toucan  \(Liquide\)</t>
 <t id="348"> La cabine des passagers du Toucan a été remplacée par une soute de taille moyenne après la création du Transporteur de Masse Teladi, qui est rapidement devenu la méthode de transport local populaire. Cela a permis à la Compagnie de se concentrer davantage sur le commerce, et le Toucan est utilisé comme soutien du Vautour pour le commerce entre stations.</t>
 <t id="349"> Toucan</t>
 <t id="350">\(Liquide\)</t>
 <t id="351"> Harrier</t>
 <t id="352">La chamboulement de la flotte Teladi a abouti à l'abandon de la Buse, mais certains aspects de ce chasseur ont été intégrés dans une nouvelle version du Harrier afin d'en faire un véritable vaisseau militaire. Tout en pouvant servir d'explorateur, le nouveau Harrier peut aussi fonctionner comme un chasseur rapproché, harcelant les chasseurs lourds plus gros et mieux protégés.</t>
 <t id="353"> Albatros XL \(Conteneur\)</t>
 <t id="354"> Lorsqu'il a fallu repenser les vaisseaux de commerce de la Compagnie Teladi, l'attention s'est naturellement portée sur la capacité de stockage. Tout en donnant à l'Albatros une nouvelle coque bombée pour mieux échapper aux attaques, son processus de chargement a été revu pour stocker les marchandises plus efficacement ce qui permet d'accroître l'espace disponible pour d'autres cargaisons. La soute a été également allongée et resserrée afin que les boucliers de l'Albatros la protègent complétement.</t>
 <t id="355"> Albatros</t>
 <t id="356">\(Conteneur\)</t>
 <t id="357"> Grue  \(Conteneur\)</t>
 <t id="358"> Une version plus petite mais plus rapide de l'Albatros, la Grue équilibre le processus de production Teladi en faisant des voyages commerciaux moindres mais plus fréquents que son cousin. Les Grues sont généralement dédiées au commerce de marchandise de niveau faible à intermédiaire, afin de permettre aux stations fabricant la technologie des vaisseaux Teladi d'être bien alimentées, donc prêtes lorsque l'Albatros arrive pour vendre leurs marchandises à un chantier.</t>
 <t id="359"> Grue</t>
 <t id="360">\(Conteneur\)</t>
 <t id="361"> Albatros  \(Conteneur\)</t>
 <t id="362"> Lorsqu'il a fallu repenser les vaisseaux de commerce de la Compagnie Teladi, l'attention s'est naturellement portée sur la capacité de stockage. Tout en donnant à l'Albatros une nouvelle coque bombée pour mieux échapper aux attaques, son processus de chargement a été revu pour stocker les marchandises plus efficacement ce qui permet d'accroître l'espace disponible pour d'autres cargaisons. La soute a été également allongée et resserrée afin que les boucliers de l'Albatros la protègent complétement.</t>
 <t id="363"> Albatros</t>
 <t id="364">\(Conteneur\)</t>
 <t id="365"> Albatros  \(Energie\)</t>
 <t id="366"> Lorsqu'il a fallu repenser les vaisseaux de commerce de la Compagnie Teladi, l'attention s'est naturellement portée sur la capacité de stockage. Tout en donnant à l'Albatros une nouvelle coque bombée pour mieux échapper aux attaques, son processus de chargement a été revu pour stocker les marchandises plus efficacement ce qui permet d'accroître l'espace disponible pour d'autres cargaisons. La soute a été également allongée et resserrée afin que les boucliers de l'Albatros la protègent complétement.</t>
 <t id="367"> Albatros</t>
 <t id="368">\(Energie\)</t>
 <t id="369"> Toucan  \(Energie\)</t>
 <t id="370"> La cabine des passagers du Toucan a été remplacée par une soute de taille moyenne après la création du Transporteur de Masse Teladi, qui est rapidement devenu la méthode de transport local populaire. Cela a permis à la Compagnie de se concentrer davantage sur le commerce, et le Toucan est utilisé comme soutien du Vautour pour le commerce entre stations.</t>
 <t id="371"> Toucan</t>
 <t id="372">\(Energie\)</t>
 <t id="373"> Toucan  \(Vrac\)</t>
 <t id="374">La cabine des passagers du Toucan a été remplacée par une soute de taille moyenne après la création du Transporteur de Masse Teladi, qui est rapidement devenu la méthode de transport local populaire. Cela a permis à la Compagnie de se concentrer davantage sur le commerce, et le Toucan est utilisé comme soutien du Vautour pour le commerce entre stations.</t>
 <t id="375">Toucan</t>
 <t id="376">\(Vrac\)</t>
 <t id="377"> Grue  \(Liquide\)</t>
 <t id="378"> Une version plus petite mais plus rapide de l'Albatros, la Grue équilibre le processus de production Teladi en faisant des voyages commerciaux moindres mais plus fréquents que son cousin. Les Grues sont généralement dédiées au commerce de marchandise de niveau faible à intermédiaire, afin de permettre aux stations fabricant la technologie des vaisseaux Teladi d'être bien alimentées, donc prêtes lorsque l'Albatros arrive pour vendre leurs marchandises à un chantier.</t>
 <t id="379"> Grue</t>
 <t id="380">\(Liquide\)</t>
 <t id="381"> Vautour  \(Liquide\)</t>
 <t id="382"> Le vaisseau préféré pour le commerce général, le Vautour a été redessiné durant le chamboulement de la la flotte Teladi, afin de protéger non seulement les systèmes vitaux mais aussi la soute. Son design bombé lui permet de faire une cible plus petite pour les vaisseaux ennemis, tout en améliorant grandement sa manœuvrabilité. Bien entendu, les améliorations apportées à la soute et au processus de chargement de l'Albatros sont aussi présentes sur le Vautour, ce qui a accru sa déjà impressionnante capacité de chargement.</t>
 <t id="383"> Vautour</t>
 <t id="384">\(Liquide\)</t>
 <t id="385"> Albatros XL \(Liquide\)</t>
 <t id="386"> Lorsqu'il a fallu repenser les vaisseaux de commerce de la Compagnie Teladi, l'attention s'est naturellement portée sur la capacité de stockage. Tout en donnant à l'Albatros une nouvelle coque bombée pour mieux échapper aux attaques, son processus de chargement a été revu pour stocker les marchandises plus efficacement ce qui permet d'accroître l'espace disponible pour d'autres cargaisons. La soute a été également allongée et resserrée afin que les boucliers de l'Albatros la protègent complétement.</t>
 <t id="387"> Albatros</t>
 <t id="388">\(Liquide\)</t>
 <t id="389"> Vautour  \(Vrac\)</t>
 <t id="390">Le vaisseau préféré pour le commerce général, le Vautour a été redessiné durant le chamboulement de la la flotte Teladi, afin de protéger non seulement les systèmes vitaux mais aussi la soute. Son design bombé lui permet de faire une cible plus petite pour les vaisseaux ennemis, tout en améliorant grandement sa manœuvrabilité. Bien entendu, les améliorations apportées à la soute et au processus de chargement de l'Albatros sont aussi présentes sur le Vautour, ce qui a accru sa déjà impressionnante capacité de chargement.</t>
 <t id="391">Vautour</t>
 <t id="392">\(Vrac\)</t>
 <t id="393"> Vautour  \(Energie\)</t>
 <t id="394"> Le vaisseau préféré pour le commerce général, le Vautour a été redessiné durant le chamboulement de la la flotte Teladi, afin de protéger non seulement les systèmes vitaux mais aussi la soute. Son design bombé lui permet de faire une cible plus petite pour les vaisseaux ennemis, tout en améliorant grandement sa manœuvrabilité. Bien entendu, les améliorations apportées à la soute et au processus de chargement de l'Albatros sont aussi présentes sur le Vautour, ce qui a accru sa déjà impressionnante capacité de chargement.</t>
 <t id="395"> Vautour</t>
 <t id="396">\(Energie\)</t>
 <t id="397"> Faucon</t>
 <t id="398">De nombreuses modifications apportés au designs des vaisseaux pendant le chamboulement de la flotte Teladi ont abouti à des changements fonctionnels, mais les concepteurs ont rapidement évalué qu'il fallait des améliorations moindres au Faucon. Un design plus fin et ouvert a fourni de meilleures vitesses de roulis, et il demeure le même chasseur agile que ses ancêtres, mais en comparaison des autres vaisseaux de la flotte, la plupart des changements sont surtout esthétiques.</t>
 <t id="399"> Faucon</t>
 <t id="400">De nombreuses modifications apportés au designs des vaisseaux pendant le chamboulement de la flotte Teladi ont abouti à des changements fonctionnels, mais les concepteurs ont rapidement évalué qu'il fallait des améliorations moindres au Faucon. Un design plus fin et ouvert a fourni de meilleures vitesses de roulis, et il demeure le même chasseur agile que ses ancêtres, mais en comparaison des autres vaisseaux de la flotte, la plupart des changements sont surtout esthétiques.</t>
 <t id="401"> Méliphage  \(Minéral\)</t>
 <t id="402">Après que la Compagnie Teladi ait décidé d'utiliser de petits vaisseaux pour collecter les minéraux dans l'espace, le Méliphage a été développé pour remplir parfaitement ce rôle. Sa grande soute de stockage et sa capacité à équiper des laser miniers puissants signifient qu'il est beaucoup plus efficace que n'importe quel système de collecte plus ancien. Une variante du Méliphage a été développée plus tard pour emporter des cargaisons  gazeuses et liquides, ce qui a permis à la Compagnie de remplacer complétement leur mines de minéraux et de gaz, plus chères et moins rentables.</t>
 <t id="403">Méliphage</t>
 <t id="404"> Condor</t>
 <t id="405">Afin de fournir une plus grande puissance de feu aux Teladis contre les Xénons, le design du Condor a été revu et transformé en pur destroyer. Un peu plus petit que le Phénix, le nouveau Condor partage le design arrondi de son cousin mais se focalise plus sur la défense, avec une coque protégeant mieux ses systèmes internes pour une meilleure durabilité.</t>
 <t id="406">Condor</t>
 <t id="407"> Harrier</t>
 <t id="408">La chamboulement de la flotte Teladi a abouti à l'abandon de la Buse, mais certains aspects de ce chasseur ont été intégrés dans une nouvelle version du Harrier afin d'en faire un véritable vaisseau militaire. Tout en pouvant servir d'explorateur, le nouveau Harrier peut aussi fonctionner comme un chasseur rapproché, harcelant les chasseurs lourds plus gros et mieux protégés.</t>
 <t id="409">Harrier</t>
 <t id="410"> Grue  \(Energie\)</t>
 <t id="411"> Une version plus petite mais plus rapide de l'Albatros, la Grue équilibre le processus de production Teladi en faisant des voyages commerciaux moindres mais plus fréquents que son cousin. Les Grues sont généralement dédiées au commerce de marchandise de niveau faible à intermédiaire, afin de permettre aux stations fabricant la technologie des vaisseaux Teladi d'être bien alimentées, donc prêtes lorsque l'Albatros arrive pour vendre leurs marchandises à un chantier.</t>
 <t id="412"> Grue</t>
 <t id="413">\(Energie\)</t>
 <t id="414"> Phénix</t>
 <t id="415">Après de incursions Xénons plus intenses dans des systèmes de bordure comme Grand Echange et Champs d'Opportunité, la Compagnie Teladi a décidé de repenser de fond en comble la flotte Teladi en se concentrant sur la manœuvrabilité et une protection plus efficace. Le Phénix est au centre de ce chamboulement. Après de nombreuses expérimentations, un design bombé a été adopté pour la coque, qui protège mieux les systèmes vitaux du vaisseau tout en améliorant les vitesses de tangage et de roulis. Après que ce design ait été confirmé pour le Phénix, il a été appliqué au reste de la flotte.</t>
 <t id="416">Phénix</t>
 <t id="417"> Toucan  \(Conteneur\)</t>
 <t id="418"> La cabine des passagers du Toucan a été remplacée par une soute de taille moyenne après la création du Transporteur de Masse Teladi, qui est rapidement devenu la méthode de transport local populaire. Cela a permis à la Compagnie de se concentrer davantage sur le commerce, et le Toucan est utilisé comme soutien du Vautour pour le commerce entre stations.</t>
 <t id="419"> Toucan</t>
 <t id="420">\(Conteneur\)</t>
 <t id="421"> Vautour  \(Conteneur\)</t>
 <t id="422"> Le vaisseau préféré pour le commerce général, le Vautour a été redessiné durant le chamboulement de la la flotte Teladi, afin de protéger non seulement les systèmes vitaux mais aussi la soute. Son design bombé lui permet de faire une cible plus petite pour les vaisseaux ennemis, tout en améliorant grandement sa manœuvrabilité. Bien entendu, les améliorations apportées à la soute et au processus de chargement de l'Albatros sont aussi présentes sur le Vautour, ce qui a accru sa déjà impressionnante capacité de chargement.</t>
 <t id="423"> Vautour</t>
 <t id="424">\(Conteneur\)</t>
 <t id="425"> Albatros XL \(Vrac\)</t>
 <t id="426"> Lorsqu'il a fallu repenser les vaisseaux de commerce de la Compagnie Teladi, l'attention s'est naturellement portée sur la capacité de stockage. Tout en donnant à l'Albatros une nouvelle coque bombée pour mieux échapper aux attaques, son processus de chargement a été revu pour stocker les marchandises plus efficacement ce qui permet d'accroître l'espace disponible pour d'autres cargaisons. La soute a été également allongée et resserrée afin que les boucliers de l'Albatros la protègent complétement.</t>
 <t id="427"> Albatros</t>
 <t id="428">\(Vrac\)</t>
 <t id="429"> S</t>
 <t id="430">Le service de renseignement estime que ce vaisseau est raisonnablement une nouveauté de la flotte Xénon, et semblerait être un vaisseau minier. Tout comme les différents vaisseaux miniers Argons, le Xénon S utilise un laser pour tailler les plus gros astéroïdes avant de lancer de petits drones pour collecter les ressources créées. Cela a récemment amené une partie de la communauté scientifique à se poser des questions craintives sur les raisons qui amènent les Xénons à vouloir imiter aussi précisément le comportement des Argons.</t>
 <t id="431"> Vaisseau non identifié</t>
 <t id="432"> Aucune information disponible.</t>
 <t id="433"> Vaisseau non identifié</t>
 <t id="434"> Aucune information disponible.</t>
 <t id="435"> Vaisseau non identifié</t>
 <t id="436"> Aucune information disponible.</t>
 <t id="437">Vaisseau de Construction</t>
 <t id="438">Le vaisseau de construction \(VC\) transporte tous les éléments nécessaires à la construction d'une station. Une fois arrivé à destination, il bâtira la station à partir des ses propres composants, ce qui signifie qu'il est à usage unique. Toute marchandise achetée par le VC avant le lancement de l'ordre de construction sera placée dans des conteneurs fermés qui ne seront pas ouverts avant le début de la construction. Ceci signifie que le VC ne peut pas être utilisé pour vendre des marchandises.</t>
 <t id="439"> Aucune information disponible.</t>
</page>
</language>
