<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language id="49">
<page id="78238230" title="XRConversion" descr="TFiles from XR" voice="no">
 <t id="1">Dwalin</t>
 <t id="2">Die Dawlin ist ein einfaches Bergbauschiff, die für die Verwendung von Bergbaudrohnen zum Schürfen von Eisenerzen konzipiert ist. Sie verfügt auch über einen Bergbau-/Bohrlaserlaser, aber keine schiffsinternen Verarbeitungsanlagen für das Roherz. Die Dwalin bietet nur ein unterdurchschnittliches Schub-Gewichtsverhältnis und eine geringe Beschleunigung und ist wie jedes kommerziell verfügbares Bergbauschiff unbewaffnet.</t>
 <t id="3">Lyranea</t>
 <t id="4">Die Lyranea ist ein Frachter, der in Omicron Lyrae gebaut und von allen Handelsfraktionen häufig eingesetzt wird. Größer als ihr Äquivalent die Albion Rahanas ist sie jedoch langsamer. Die Bewaffnung der Lyranea ist ähnlich wie bei der Rahanas auf die Selbstverteidigung ausgelegt. Dennoch bietet sie noch mehr und stärkere Waffen als ihr Gegenstück aus Albion. Aktuell ist die Lyranea darauf ausgelegt, alle Arten von Waren in ihrem multifunktionalen Frachtraum zu transportieren. Eine Anpassung für den effizienteren Transport von einzelnen oder auch zwei Warenklassen wäre mit dem aktuellen Design einfach möglich - die kommerzielle Nachfrage vorausgesetzt.</t>
 <t id="5">Vasio</t>
 <t id="6">Wie alle von der Albion Energy Corp eingesetzten Schiffe stammt das Design der Vasio von JSDD, von denen es die AEC kurz vor dem Versagen der Tore erworben hatte. Im Gegensatz zu anderen AEC-Schiffen hat die Vasio jedoch bereits eine technische Komplettüberholung erhalten. Besonderes Augenmerk wurde dabei auf ihre Waffensysteme gelegt. Die passable Wendigkeit und vortreffliche Bewaffnung sorgen dafür, dass die Vasio die erste Wahl für wichtige Eskortmissionen ist.</t>
 <t id="7">Artio</t>
 <t id="8">Dieses Schiff weist unverkennbar Ähnlichkeiten mit einem aufgemotzten Luftkissenboot auf - aber der Eindruck täuscht gewaltig. Sie wurde von Beryll Astrotech - der Nachfolgeorganisation des illegalen Technologiekartells Beryll - entworfen. Die Artio basiert wie viele andere Schiffe und Geräte von Beryll auch auf geborgenen Artefakten der Terraner. Die einzige Waffe der Artio hat mehr symbolischen Charakter, weshalb sich das Schiff nicht für einen Kampf eignet. Dank ihrer präzise reagierenden Antriebe und Lagekontrolldüsen eignet sich das Schiff jedoch hervorragend für verdeckte Operationen zwischen orbitalen Installationen.</t>
 <t id="9"> Triath  Aufklärer</t>
 <t id="10">Die Indienststellung der Triath Aufklärer sorgte für größere Erleichterung unter den Piloten der PMC, die bisher ihr Leben in anderen von PMC entworfenen Schiffen auf's Spiel setzten. Sie bietet eine gut ausbalancierte Beschleunigung, gute Bewaffnung \(sogar zielfolgende Raketen\), eine robuste Hülle und halbwegs modernes Design. Sie ähnelt einem aufgerüsteten Triath Angreifer und Kampfpiloten, die sie bereits in Kampfeinsätzen fliegen durften, bescheinigen ihr, dass sie sich "wohlgefällig fliegt und einen auch wieder nach Hause bringt". Gerüchten zu folge arbeitet Plutarch bereits an einem noch stärkeren Nachfolgemodell auf Basis der Aufklärer: der Triath Verteidiger. Dieses Nachfolgemodell soll zum Zeitpunkt dieses Berichts bereits fertig für die Markteinführung sein.</t>
 <t id="11"> Triath</t>
 <t id="12">Aufklärer</t>
 <t id="13"> Zipp</t>
 <t id="14">Die Zipp wurde von der TerraCorp entwickelt, um die Bevölkerung von Heimat des Lichts schnell und zuverlässig während der Finsternis nach dem Ausfall des Tornetzwerks mit Informationen zu versorgen. Als sich die Tore wieder aktivierten, begannen auch einzelne Stationen damit, sie als Werbeflieger für ihre Produkte einzusetzen. Heutzutage trifft man diese Schiffe überall an, auch in abgelegenen Raumgebieten, um wirklich alle Bewohner des Weltraums zu erreichen.</t>
 <t id="15">Zipp</t>
 <t id="16"> Styrvok  \(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="17"> Der Styrvok-Frachter wurde von den Canteranern entwickelt und wurde deshalb bisher nur in DeVries eingesetzt. Diese Schiffe basieren auf einem ziemlich alten, für lange Zeit kaum veränderten Schiffsdesign, weshalb sie für heutige Verhältnisse wie etwas heruntergekommene und notdürftig Instand gehaltene Arbeitspferde erscheinen, die wahrlich schon bessere Tage erlebt haben. Für die richtigen Kunden werden diese Schiffe nach wie vor in canteranischen Schiffswerften gebaut, wobei man bei nagelneu vom Band gelaufenen Frachtern glatt denken könnte, es handele sich um völlig andere Schiffe. Trotzdem basieren sie auf den exakt gleichen Spezifikationen und entsprechen nicht mehr den aktuellen Standards. Verglichen mit moderneren Frachterdesigns sind die Styrvok kleiner und bieten weniger Frachtraum, haben aber hin und wieder eine Nasenlänge Vorsprung beim Abholen und Ausliefern von Aufträgen. Ob ein Styrvok für den Transport einer bestimmten Ware oder von gemischten Gütern eingesetzt wird, lässt sich leicht an den charakteristischen Frachtabteilen feststellen.</t>
 <t id="18"> Styrvok</t>
 <t id="19">\(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="20">Hayabusa</t>
 <t id="21">Die Hayabusa ist der am häufigsten verwendete Jäger im Raum der Republik Cantera. Ursprünglich als kleines Bergbauprospektor-Schiff konzipiert, wurde es im Nachhinein zu einem Kampfschiff umgerüstet, um die Republik gegen die Reiver zu verteidigen. Die Hayabusa wartet mit einer guten Beschleunigung für ein Schiff ihrer Größe auf, aber die Wendigkeit ist nur durchschnittlicher Natur. Die Waffensysteme kann man im besten Fall als schwach bezeichnen. Wie die Daito ist auch die Hayabusa gut geeignet für alltägliche Patrouillenflüge, aber nur zweite Wahl für richtige Kampfeinsätze.</t>
 <t id="22"> Onil  \(Gas\)</t>
 <t id="23"> Die Onil ist eines der ersten Schiffe, das von der Operation Cantera gebaut wurde. Es ist darauf ausgelegt, den natürlichen Widrigkeiten eines Systems wie DeVries zu widerstehen. Es ist ausgestattet mit Anlagen zum Abbau von Erzen wie auch von Gasvorkommen und bot sich damit als am besten geeignetste Bergbauschiff für die Region an. Die Republik Cantera hat sich allerdings erst kürzlich dazu entschlossen, die Pläne zum Bau des Schiffes auf dem freien Markt zum Verkauf anzubieten, um ihrer kollabierenden Wirtschaft einen dringend benötigten Impuls zu geben.</t>
 <t id="24"> Onil</t>
 <t id="25">\(Gas\)</t>
 <t id="26">Stromvok</t>
 <t id="27">Die Stromvok ist eine bemerkenswerte Variante des Styrvok-Frachters, der von den Canteranern entworfen und hauptsächlich in DeVries eingesetzt wird. Im Grunde ist die Stromvok ein Kampfschiff auf Basis dieses Frachterdesigns: Die Frachtabteile wurden fast vollständig entfernt und mit gepanzerten Kampfmodulen mit einer Anzahl von Montagepunkten für unterschiedliche Geschützturmkaliber sowie passender Munitionslager ersetzt. Obwohl keinesfalls vergleichbar mit einem Schlachtschiff, das es mit einem Zerstörer oder einer größeren Gruppe von Jägern aufnehmen könnte, ist dieses Schiff dennoch in der Lage, sich gegen kleinere Überfallkommandos zu verteidigen. Es eignet sich gut als Eskortschiff für Konvois oder um ein wichtiges Transportschiff zu schützen. Wagemutige Raumschiffkapitäne setzen manchmal auch auf die Ähnlichkeit des Schiffes zum Styrvok, um kleine Räubergruppen zu einem Angriff zu verleiten, indem sie das wehrlose Opfer spielen. Sind sie nah genug ans Schiff herangekommen, zeigt die Stromvok ihnen die nicht zu unterschätzenden Zähne einer Falle, in die sie ahnungslos hineingetappt sind.</t>
 <t id="28"> Rahanas  \(Schüttgut\)</t>
 <t id="29">Der Rahanas-Massengutfrachter werden als Gemeinschaftsprojekt mehrerer Hersteller entwickelt und gebaut. Er ist recht einfach erkennbar an der ungewöhnlichen Anordnung seiner Frachtmodule, die nur Massengüter aufnehmen können. Ihre technischen Daten hingegen sind weniger Aufsehen erregend.</t>
 <t id="30">Rahanas</t>
 <t id="31">\(Schüttgut\)</t>
 <t id="32">Dwalin</t>
 <t id="33">Die Dawlin ist ein einfaches Bergbauschiff, die für die Verwendung von Bergbaudrohnen zum Schürfen von Eisenerzen konzipiert ist. Sie verfügt auch über einen Bergbau-/Bohrlaserlaser, aber keine schiffsinternen Verarbeitungsanlagen für das Roherz. Die Dwalin bietet nur ein unterdurchschnittliches Schub-Gewichtsverhältnis und eine geringe Beschleunigung und ist wie jedes kommerziell verfügbares Bergbauschiff unbewaffnet.</t>
 <t id="34">Arawn</t>
 <t id="35">Die Arawn ist eines der größten im Dienst der bekannten Fraktionen befindlichen Schiffe. Es ist ein hochspezialisiertes Trägerschiff, das in Argon Prime entworfen und dort zum ersten Mal eingesetzt wurde. Ihre umfangreichen Waffensysteme - unter anderem Plasmakanonen, Partikelbeschleuniger und Mehrzweck-Drohnen - verschaffen ihr eine exzellente Position in jeder denkbaren Kampfsituation.</t>
 <t id="36"> Onil  \(Mineralien\)</t>
 <t id="37">Die Onil ist eines der ersten Schiffe, das von der Operation Cantera gebaut wurde. Es ist darauf ausgelegt, den natürlichen Widrigkeiten eines Systems wie DeVries zu widerstehen. Es ist ausgestattet mit Anlagen zum Abbau von Erzen wie auch von Gasvorkommen und bot sich damit als am besten geeignetste Bergbauschiff für die Region an. Die Republik Cantera hat sich allerdings erst kürzlich dazu entschlossen, die Pläne zum Bau des Schiffes auf dem freien Markt zum Verkauf anzubieten, um ihrer kollabierenden Wirtschaft einen dringend benötigten Impuls zu geben.</t>
 <t id="38">Onil</t>
 <t id="39">\(Mineralien\)</t>
 <t id="40"> Gigurum  \(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="41">Entworfen und gebaut von Gigurum Heavy Launchers, ist der Gigurum Flüssigkeitstanker speziell für den Transport von Flüssigkeiten gedacht. Tanker diesen Typs wie auch ihre Piloten benötigen eine besondere Genehmigung, wenn sie gefährliche Flüssigkeiten transportieren. Die besonders geformten Frachtmodule des Tankers sind schon auf große Distanz einfach zu erkennen. Der Tanker ist weder schnell noch wendig und komplett unbewaffnet.</t>
 <t id="42"> Gigurum</t>
 <t id="43">\(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="44">M</t>
 <t id="45">Die M/BRANCH9, das gewöhnlich nur als M bezeichnet wird, ist ein Jäger der Xenon, der in den Außenbereichen des Maschinenraums patrouilliert. Obwohl man nur wenig über die Absichten der Maschinen weiß, deuten der unterdurchschnittliche Antrieb und die schwachen Waffensysteme der M darauf hin, dass sie nicht für richtige Kämpfe gedacht ist. Es sind allerdings mindestens zwei Gelegenheiten bekannt, in denen die Xenon auf große Mengen dieses Jägers zurückgriffen - sehr wahrscheinlich, weil keine anderen Optionen zur Verfügung standen. Die schiere Zahl der Jäger sorgte trotz der Unzulänglichkeiten für eine Wende in beiden Schlachten.</t>
 <t id="46">Betaver</t>
 <t id="47">Die Betaver ist ein einfaches Bergbauschiff, das für die Verwendung von Bergbaudrohnen zum Schürfen von Materialien in ihrem ionisierten oder Plasmazustand konzipiert ist. Die Betaver bietet nur unterdurchschnittliches Schub-Gewichtsverhältnis und geringe Beschleunigung und ist wie jedes kommerziell verfügbares Bergbauschiff unbewaffnet.</t>
 <t id="48"> Nyanae(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya)  \(Energie\)</t>
 <t id="49"> Das Schiff wurde nach der argonischen Heldin Nyana Gunne(@voice Nyana pronounced Nya-na, not nee-a-na) benannt. Entwickelt wurde das Handelsschiff von der Freien Liga von Hatikvah, kurz bevor das Tornetzwerk zusammenbrach. Einige der Schiffe strandeten danach in Omicron Lyrae, wo sie von Ingenieuren zurückentwickelt wurden, um die Nyanae massenhaft fertigen zu können. Seitdem wird das Schiff als mittelgroßes Handelsschiff überall im System eingesetzt.</t>
 <t id="50"> Nyanae(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya)</t>
 <t id="51">\(Energie\)</t>
 <t id="52"> Nyanae(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya)  \(Container\)</t>
 <t id="53"> Das Schiff wurde nach der argonischen Heldin Nyana Gunne(@voice Nyana pronounced Nya-na, not nee-a-na) benannt. Entwickelt wurde das Handelsschiff von der Freien Liga von Hatikvah, kurz bevor das Tornetzwerk zusammenbrach. Einige der Schiffe strandeten danach in Omicron Lyrae, wo sie von Ingenieuren zurückentwickelt wurden, um die Nyanae massenhaft fertigen zu können. Seitdem wird das Schiff als mittelgroßes Handelsschiff überall im System eingesetzt.</t>
 <t id="54"> Nyanae(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya)</t>
 <t id="55">\(Container\)</t>
 <t id="56"> Sanahar  \(Container\)</t>
 <t id="57">Die Sanahar wurde als Reaktion auf die steigende Popularität des Designs 'gemeinsamer Plattformen' entworfen. Sie bietet Händlern eine kleine, schnelle Alternative, wenn es um Container-Transporte geht.</t>
 <t id="58">Sanahar</t>
 <t id="59">\(Container\)</t>
 <t id="60"> Mercancias(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)  \(Massengut\)</t>
 <t id="61">Professor Josemaria Vasquez entwarf die Mercancias als Transporter für die Operation Cantera im DeVries-System. Wie viele andere moderne mittelgroße Handelsschiffe kann auch die Mercancias Transportmodule jeglicher Art befördern. Die vier Mercancias-Typen sind heute die allgegenwärtigen Lastenträger der Republik Cantera.</t>
 <t id="62">Mercancias(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)</t>
 <t id="63">\(Massengut\)</t>
 <t id="64">Katana</t>
 <t id="65">Die Katana ist ein Kampfschiff, das erstmals im Terraner-Konflikt eingesetzt wurde. Damals stellte sie das Beste an terranischer Technologie dar, aber heute ist sie höchstens noch Durchschnitt. Vor zwanzig Jahren erwarb die damals frisch gegründete Cantera-Operation eine kleine Flotte ausgemusterter Katanas für Sicherheitspatrouillen, nachdem Aufklärungsschiffe Sichtungen argonischer Schiffe in DeVries gemeldet haben. Die Katana-Flotte der Republik Cantera wird als ihre wichtigste Verteidigungseinrichtung bewertet und die Republik hält sie daher immer gut in Schuss.</t>
 <t id="66"> Styrvok  \(Container\)</t>
 <t id="67"> Der Styrvok-Frachter wurde von den Canteranern entwickelt und wurde deshalb bisher nur in DeVries eingesetzt. Diese Schiffe basieren auf einem ziemlich alten, für lange Zeit kaum veränderten Schiffsdesign, weshalb sie für heutige Verhältnisse wie etwas heruntergekommene und notdürftig Instand gehaltene Arbeitspferde erscheinen, die wahrlich schon bessere Tage erlebt haben. Für die richtigen Kunden werden diese Schiffe nach wie vor in canteranischen Schiffswerften gebaut, wobei man bei nagelneu vom Band gelaufenen Frachtern glatt denken könnte, es handele sich um völlig andere Schiffe. Trotzdem basieren sie auf den exakt gleichen Spezifikationen und entsprechen nicht mehr den aktuellen Standards. Verglichen mit moderneren Frachterdesigns sind die Styrvok kleiner und bieten weniger Frachtraum, haben aber hin und wieder eine Nasenlänge Vorsprung beim Abholen und Ausliefern von Aufträgen. Ob ein Styrvok für den Transport einer bestimmten Ware oder von gemischten Gütern eingesetzt wird, lässt sich leicht an den charakteristischen Frachtabteilen feststellen.</t>
 <t id="68"> Styrvok</t>
 <t id="69">\(Container\)</t>
 <t id="70">Drostan</t>
 <t id="71">Dieses Schiff ist weder schnell noch besonders wendig und muss ständig beschützt werden. Die Drostan ist mit Torpedowerfern ausgestattet und eignet sich daher als Bomber. Hauptsächlich wird sie gegen Ziele auf Planetenoberflächen eingesetzt, ist aber auch vortrefflich dazu geeignet, große orbitale Strukturen anzugreifen und zu vernichten. Während des vierten Xenon-Aufstandes \(der später als IRQ4-Konflikt bezeichnet wurde\) vernichtete eine Gruppe Drostan zwei außerhalb der Ekliptik kreisende Energiegeneratoren der Xenon. Alle Drostan kehrten ohne einen einzigen Verlust von diesem Auftrag zurück. Die Drostan-Bomber stellen ein wichtiges taktisches Instrument dar.</t>
 <t id="72">Lyramekron</t>
 <t id="73">Die Lyramekron ist ein interessanter Schiffstyp, der in Omicron Lyrae entworfen und produziert wird. Hauptsächlich ein bewaffneter Frachter wird sie überwiegend aus den gleichen Teilen wie der Olmekron-Zerstörer gebaut, wodurch sie ebenfalls die markante eckige 'Y'-Form aufweist. Die Lyramekron wird von den meisten großen Fraktionen in Omycron Lyrae für Lieferaufträge eingesetzt, bei denen Feindkontakt zu erwarten ist. Aufgrund ihrer für einen Frachter beeindruckenden Größe konnte sie mit fortschrittlichen Waffen und Verteidigungssystemen ausgerüstet werden, die fast gleichwertig mit denen von Zerstörern sind. Ihre Erbauer werben sogar mit der Aussage, dass die Lyramekron selbst einen Angriff von einem Xenon K mit seiner typischen Jäger-Eskorte übersteht. Piraten auf der Suche nach einem Opfer, die noch nicht von der Ähnlichkeit zum Olmekron-Zerstörer abgeschreckt sind, treffen mit diesem Schiff auf ein Ziel, an dem sie sich sicherlich die Zähne ausbeißen werden. Im Vergleich mit anderen großen Frachtern sind Geschwindigkeit und Beweglichkeit bei der Lyramekron geringer. Paradoxerweise ist ihr Frachtraum kaum größer als der der viel kleinern Lyranea, was den umfangreichen Verteidigungssystemen und dem eckigen Hüllendesign geschuldet ist.</t>
 <t id="74">Dwalin</t>
 <t id="75">Die Dawlin ist ein einfaches Bergbauschiff, die für die Verwendung von Bergbaudrohnen zum Schürfen von Eisenerzen konzipiert ist. Sie verfügt auch über einen Bergbau-/Bohrlaserlaser, aber keine schiffsinternen Verarbeitungsanlagen für das Roherz. Die Dwalin bietet nur ein unterdurchschnittliches Schub-Gewichtsverhältnis und eine geringe Beschleunigung und ist wie jedes kommerziell verfügbares Bergbauschiff unbewaffnet.</t>
 <t id="76">Dwalin</t>
 <t id="77">Die Dawlin ist ein einfaches Bergbauschiff, die für die Verwendung von Bergbaudrohnen zum Schürfen von Eisenerzen konzipiert ist. Sie verfügt auch über einen Bergbau-/Bohrlaserlaser, aber keine schiffsinternen Verarbeitungsanlagen für das Roherz. Die Dwalin bietet nur ein unterdurchschnittliches Schub-Gewichtsverhältnis und eine geringe Beschleunigung und ist wie jedes kommerziell verfügbares Bergbauschiff unbewaffnet.</t>
 <t id="78">Konstruktionsschiff</t>
 <t id="79">Dieser Schiffstyp ist ein sogenanntes ASKA, eine "Anlage zur Selbst-Konstruktion bei Auslieferung". Sobald ein ASKA an seinem Bestimmungsort ankommt, baut es Stationsbestandteile aus den mitgelieferten Komponenten auf und kann daher nur einmal eingesetzt werden. Jegliche im ASKA mitgelieferte Komponenten werden in versiegelten Containern aufbewahrt, die bis zum Beginn der Konstruktion nicht wieder geöffnet werden können. Ein ASKA eignet sich daher nicht für den Transport und Verkauf von Waren.</t>
 <t id="80">Fedhelm</t>
 <t id="81">Die Fedhelm ist ein Bergbauschiff, das für den Abbau von jeglichen Roherzen eingesetzt werden kann. Zudem kann sie Bergbaudrohnen verwenden, verfügt aber über keine eingebauten Verarbeitungsanlagen. Sie ist weder wendig noch schnell und verfügt über keine taktischen Waffensysteme.</t>
 <t id="82"> Triath  Angreifer</t>
 <t id="83">Der Triath Angreifer fällt aufgrund seiner schwächeren Waffensysteme aus taktischer Sicht hinter anderen Schiffen zurück, ist aber allgemein betrachtet kein schlechtes Schiff. Bei der Triath kommt ganz deutlich die PMC-typische Designphilosophie zum Vorschein. Experten sind sich daher einig, dass dieses Schiff von PMC entworfen wurde, im Gegensatz zur Möbius und Golem, die so unterschiedlich sind, dass PMC sie niemals alleine hätte entwickeln können. Die Triath Angreifer wird hauptsächlich auf Patrouillenmissionen in sicheren Gebieten eingesetzt, hin und wieder aber auch für Aufklärungsmissionen.</t>
 <t id="84">Triath</t>
 <t id="85">Angreifer</t>
 <t id="86">Scaldis</t>
 <t id="87">Die Scaldis ist ein Frachter, der als galaktisches Gemeinschaftsprojekt \(eine Plattform für Allgemeinbesitz zwischen mehreren Völkern, die vom Bündnis der Worte eingerichtet wurde\) entworfen wurde und von zahlreichen Herstellern in allen bekannten Sektoren gebaut wird. Sie ist langsam und bietet keine kampftaugliche Bewaffnung, ist aber bis heute wegen ihres guten Kosten-Nutzen-Verhältnisses ein beliebtes Schiff.</t>
 <t id="88"> Styrvok  \(Schüttgut\)</t>
 <t id="89">Der Styrvok-Frachter wurde von den Canteranern entwickelt und wurde deshalb bisher nur in DeVries eingesetzt. Diese Schiffe basieren auf einem ziemlich alten, für lange Zeit kaum veränderten Schiffsdesign, weshalb sie für heutige Verhältnisse wie etwas heruntergekommene und notdürftig Instand gehaltene Arbeitspferde erscheinen, die wahrlich schon bessere Tage erlebt haben. Für die richtigen Kunden werden diese Schiffe nach wie vor in canteranischen Schiffswerften gebaut, wobei man bei nagelneu vom Band gelaufenen Frachtern glatt denken könnte, es handele sich um völlig andere Schiffe. Trotzdem basieren sie auf den exakt gleichen Spezifikationen und entsprechen nicht mehr den aktuellen Standards. Verglichen mit moderneren Frachterdesigns sind die Styrvok kleiner und bieten weniger Frachtraum, haben aber hin und wieder eine Nasenlänge Vorsprung beim Abholen und Ausliefern von Aufträgen. Ob ein Styrvok für den Transport einer bestimmten Ware oder von gemischten Gütern eingesetzt wird, lässt sich leicht an den charakteristischen Frachtabteilen feststellen.</t>
 <t id="90">Styrvok</t>
 <t id="91">\(Schüttgut\)</t>
 <t id="92"> Eterscel  Aufklärer</t>
 <t id="93">Die Eterscel Aufklärer wird ebenfalls von Theonray Defence Systems gefertigt, wird aber im Gegensatz zur Eterscel Angreifer nicht als sofort einsatzbereites Raumverteidigungssystem geliefert. Stattdessen wird es im Baukastensystem speziell nach Kundenwunsch gefertigt: Es ist ausrüstbar mit zwei verschiedenen Hüllen, einem oder zwei eingebauten Monoblock-Antrieben und verschiedenen Waffensystemen. Wie von Herz von Albion verlangt, gleichen sich Eterscel Aufklärer und Angreifer in vielen Belangen, wobei die Aufklärer aber wegen der verbesserten Bewaffnung und anderen Hülle eine höhere Masse hat und eine geringere Beschleunigung bietet. Piloten aller Sektoren sind voll des Lobes für die Eterscel-Reihe, insbesondere für den namensgebenden Antrieb. Das Schiff ist bei Piraten äußerst beliebt und erzielt astronomische Preise auf dem Markt für Gebrauchtschiffe.</t>
 <t id="94"> Eterscel</t>
 <t id="95">Aufklärer</t>
 <t id="96">Konstruktionsschiff</t>
 <t id="97">Dieser Schiffstyp ist ein sogenanntes ASKA, eine "Anlage zur Selbst-Konstruktion bei Auslieferung". Sobald ein ASKA an seinem Bestimmungsort ankommt, baut es Stationsbestandteile aus den mitgelieferten Komponenten auf und kann daher nur einmal eingesetzt werden. Jegliche im ASKA mitgelieferte Komponenten werden in versiegelten Containern aufbewahrt, die bis zum Beginn der Konstruktion nicht wieder geöffnet werden können. Ein ASKA eignet sich daher nicht für den Transport und Verkauf von Waren.</t>
 <t id="98"> Gigurum  \(Container\)</t>
 <t id="99">Entworfen und gebaut von Gigurum Heavy Launchers, ist der Gigurum Containerfrachter speziell für den Transport sperriger Container gedacht. Das ist auch an der eigentümlichen Anordnung der Frachtmodule deutlich sichtbar. Das Schiff ist weder schnell noch agil und verfügt über keinerlei Bewaffnung. Nichtsdestotrotz ist es in kurzer Zeit in allen Sektoren zum Standardschiff für Containertransporte avanciert.</t>
 <t id="100">Gigurum</t>
 <t id="101">\(Container\)</t>
 <t id="102">Boann</t>
 <t id="103">Der erste Entwurf dieses Schiffes stammt von der TerraCorp, die es auch zuerst baute. Heute wird es von einer Reihe Hersteller gefertigt, der größte unter ihnen ist Albionmetals. Die Boann ist ein Wasserstoff-Sammler, der bereits viele technische Überarbeitungen seit seiner erstmaligen Indienststellung erfahren hat, aber die grundlegenden Parameter haben sich seitdem nicht verändert. Das Schub-Gewichtsverhältnis sowie die Wendigkeit der Boann sind sehr gering, aber sie ist in der Lage, Bergbaudrohnen einzusetzen. Ihre Waffensysteme sind nicht für den Gebrauch in Kämpfen gedacht, wie es üblich ist bei auf dem freien Markt verfügbarer Bergbauschiffe.</t>
 <t id="104">Titurel</t>
 <t id="105">Zu diesem schwerbewaffneten Frachtschiff gibt es nur spärliche Informationen, aber es scheint, als läge ihre Konstruktion jenseits der Möglichkeiten der Reiver. Experten nehmen an, dass die Reiver nur über eine begrenzte Anzahl dieser Schiffe verfügen, die sie über die Jahre seit dem Versagen der Tore gewartet und gepflegt haben. Bis heute ist der Ursprung der Titurel ein Mysterium, das die anderen Fraktionen nur zu gern lüften würden.</t>
 <t id="106"> Rahanas  \(Container\)</t>
 <t id="107">Der Rahanas-Containerfrachter werden als Gemeinschaftsprojekt mehrerer Hersteller entwickelt und gebaut. Er ist recht einfach erkennbar an der ungewöhnlichen Anordnung seiner Frachtmodule, die nur Container aufnehmen können. Ihre technischen Daten hingegen sind weniger Aufsehen erregend, aber "es erledigt seine Arbeit", wie Piloten zusagen pflegen.</t>
 <t id="108"> Rahanas</t>
 <t id="109">\(Container\)</t>
 <t id="110">Knochenspäher</t>
 <t id="111">Das Schiff wurde nach dem verstorbenen Cho t'Nnt benannt, dem größten Volkshelden aller Split. Es ist klein und sehr schnell, aber ihre schwache Bewaffnung macht die Knochenspäher im Kampf fast gänzlich nutzlos. Nur die unerbittliche Entschlossenheit der Split-Piloten kann das Schiff zu einer recht formidablen Waffe machen. Viele von ihnen setzen die Knochenjäger auch häufig für Kamikaze-Angriffe ein.</t>
 <t id="112"> Rahanas  \(Energie\)</t>
 <t id="113">Der Rahanas-Energiefrachter ist eines der größten Schiffe in der Rahanas-Reihe. Wie die anderen Rahanas ist auch der Energiefrachter ein Gemeinschaftsprojekt. Er verfügt über eine Minimalbewaffnung, ist nur mäßig wendig und kann auch nicht besonders gut beschleunigen. Das Schiff wurde einzig und allein für den Transport von Energiezellen konzipiert und ist recht einfach an seinen ungewöhnlichen Frachtmodulen erkennbar.</t>
 <t id="114"> Rahanas</t>
 <t id="115">\(Energie\)</t>
 <t id="116">K</t>
 <t id="117">Die Xenon sind Abkömmlinge der ursprünglichen Terraformer, die vor mehr als einem Jahrtausend von der Erde aus ausgesendet wurden, die im Laufe der Zeit mehrere Maschinen-evolutionäre Schritte durchlaufen haben. Forscher sind sich einig, dass die aktuell in den Sektoren anzutreffenden Xenon von einem mechano-taxonomischen Standpunkt aus gesehen zum neunten Diversifizierungsast \(von vermuteten 27\) gehören. Die K/BRANCH9, gewöhnlich einfach nur K genannt, stellen einen großen Zerstörer dar, der über eine passable Wendigkeit und überdurchschnittliche Bewaffnung verfügt.</t>
 <t id="118">Daito</t>
 <t id="119">Das Design der Daito basiert auf der Katana und ist der erste eigenständige Schiffsentwurf der Republik Cantera seit mehr als zehn Jahren. Es muss häufig zur Reparatur und wird ständig Revisionen und Aktualisierungen unterzogen, weshalb das Schiff nicht so robust ist wie ihre Vorgängerin, und das sieht man ihr auch an. Niedrige Beschleunigung und mäßige Wendigkeit in Kombination mit schwacher Bewaffnung sind gute Gründe, weshalb dieses Schiff nie erste Wahl für richtige Kampfeinsätze ist.</t>
 <t id="120">Betaver</t>
 <t id="121">Die Betaver ist ein einfaches Bergbauschiff, das für die Verwendung von Bergbaudrohnen zum Schürfen von Materialien in ihrem ionisierten oder Plasmazustand konzipiert ist. Die Betaver bietet nur unterdurchschnittliches Schub-Gewichtsverhältnis und geringe Beschleunigung und ist wie jedes kommerziell verfügbares Bergbauschiff unbewaffnet.</t>
 <t id="122"> Styrvok  \(Schüttgut\)</t>
 <t id="123">Der Styrvok-Frachter wurde von den Canteranern entwickelt und wurde deshalb bisher nur in DeVries eingesetzt. Diese Schiffe basieren auf einem ziemlich alten, für lange Zeit kaum veränderten Schiffsdesign, weshalb sie für heutige Verhältnisse wie etwas heruntergekommene und notdürftig Instand gehaltene Arbeitspferde erscheinen, die wahrlich schon bessere Tage erlebt haben. Für die richtigen Kunden werden diese Schiffe nach wie vor in canteranischen Schiffswerften gebaut, wobei man bei nagelneu vom Band gelaufenen Frachtern glatt denken könnte, es handele sich um völlig andere Schiffe. Trotzdem basieren sie auf den exakt gleichen Spezifikationen und entsprechen nicht mehr den aktuellen Standards. Verglichen mit moderneren Frachterdesigns sind die Styrvok kleiner und bieten weniger Frachtraum, haben aber hin und wieder eine Nasenlänge Vorsprung beim Abholen und Ausliefern von Aufträgen. Ob ein Styrvok für den Transport einer bestimmten Ware oder von gemischten Gütern eingesetzt wird, lässt sich leicht an den charakteristischen Frachtabteilen feststellen.</t>
 <t id="124">Styrvok</t>
 <t id="125">\(Schüttgut\)</t>
 <t id="126">Hesus</t>
 <t id="127">Dieses solide und zweckmäßige Schiff wird normalerweise für Aufträge mit hoher Priorität, wie den Transport eines Staatsoberhaupts auf einer interplanetaren diplomatischen Mission, eingesetzt. Seine vorzügliche Manövrierbarkeit und mächtigen Antriebe verschaffen der Hesus Vorteile gegen vergleichbare Schiffe. Sieht man mehrere Hesus in einem Sektor auftauchen, dann weiß jeder sofort, dass in Bälde in der Nähe ein wichtiges politisches Ereignis stattfinden wird. Aus diesem Grund wird die Hesus häufig als Bote des Friedens oder Krieges bezeichnet.</t>
 <t id="128"> Foltor  Verteidiger</t>
 <t id="129">Ein weiteres Mitglied der Foltor-Reihe: die Foltor Verteidiger. Sie wurde ebenfalls für die alleinige Verwendung im argonischen Militär entworfen. Als neuestes Schiff seiner Klasse bietet die Foltor Verteidiger ausschließlich Energiewaffen und keinerlei Raketenstartvorrichtungen. Von einigen Seiten zwar als Designfehler betrachtet, bietet diese beträchtliche Massenreduktion ein verbessertes Beschleunigungsverhalten und verbesserte Wendigkeit.</t>
 <t id="130"> Foltor</t>
 <t id="131">Verteidiger</t>
 <t id="132">Lepton</t>
 <t id="133">Wie viele Schiffe der Flotte der Republik Cantera kann es die Lepton nicht mit anderen Schiffen ihrer Klasse aufnehmen. Die Antriebe des Frachters basieren auf veralteten Wasserstofffusions-Reaktoren, wodurch sie nur eine mäßige Beschleunigung leisten können. Die installierte Waffe ist kaum der Rede wert.</t>
 <t id="134">I</t>
 <t id="135">Als Abkömmlinge der ursprünglichen Terraformer, die vor mehr als einem Jahrtausend von der Erde aus ausgesendet wurden, haben die Xenon im Laufe der Zeit mehrere maschinen-evolutionäre Schritte durchlaufen. Forscher sind sich einig, dass die aktuell in den Sektoren anzutreffenden Xenon von einem mechano-taxonomischen Standpunkt aus gesehen zum neunten Diversifizierungsast \(von vermuteten 27\) gehören. Die I/BRANCH9 - oft nur als I bezeichnet - ist das vermutlich größte Kriegsschiff in der bekannten Galaxie. Bisher wurde es nur aus großer Entfernung gesichtet, da niemand ein direktes Zusammentreffen überlebt hat. Es wird daher als furchterregende Maschine angesehen, die - selbst wenn allein - nichts von anderen einzelnen Großschiffen oder kleineren Flotten zu fürchten hat. Bis auf Gerüchte ist ansonsten nichts weiter über dieses Schiff bekannt. Falsche Berichte über angebliche Sichtungen sind dafür aber weit verbreitet. Bis jetzt wurde es glücklicherweise noch nicht dabei beobachtet, die Xenon Kernsektoren zu verlassen. Tatsächlich ist nicht bekannt, ob mehr als eins dieser Schiffe existiert.</t>
 <t id="136"> Camulos  Angreifer</t>
 <t id="137">Die Camulos Angreifer ist ein Jäger mit überdurchschnittlicher Beschleunigung und Wendigkeit sowie ansehnlichen Waffensystemen. Wie alle von Jonferson Space Systems gebauten Schiffe basiert auch der Camulos-Antrieb auf der Materie-Antimaterie-Zweiwege-Umwandlungstechnologie \(M-AM/AM-M\). Als sich Jonferson Space Dynamics Division direkt nach dem Versagen der Tore auflöste, führten in verschiedenen Sektoren angesiedelte Tochterunternehmen ihre Geschäfte eigenständig fort. Jonferson Space Systems ist dabei das Größte unter ihnen. Alle aus der Auflösung von JSDD hervorgegangen Unternehmen haben eines gemeinsam: der gewaltige Entwicklungsvorsprung in der M-AM/AM-M-Umwandlung. Umfangreiche Anstrengungen von Konkurrenten, die Technologie nachzubauen oder rundheraus zu stehlen, sind bisher erfolglos geblieben und so bleibt diese Innovation \(gerne als Tech-Wunder bezeichnet\) sicher in den Händen der ehemaligen JSDD-Tochterunternehmen.</t>
 <t id="138">Camulos</t>
 <t id="139">Angreifer</t>
 <t id="140">Taranis</t>
 <t id="141">Als Plutarch diesen Zerstörer in Dienst stellte, gab es in dieser Klasse kein anderes Schiff, dass es mit der mächtigen Panzerung und den schlagkräftigen Geschützen der Taranis aufnehmen konnte. Obwohl von einigen wegen ihrer mäßigen Wendigkeit  als etwas schwerfällig verspottet, hat der Zerstörer in einem Kampf durchschlagende Argumente. "Fliegt wie ein Ziegelstein, teilt aus wie ein scharfes Schwert" ist ein gängiges Sprichwort unter Kampfpiloten, die die Taranis schon geflogen sind. Meistens wird sie als Patrouille in umstrittenen Grenzgebieten oder ähnlich hitzigen Regionen eingesetzt, aber auch auf richtigen Schlachtfeldern ist sie ein gefürchtetes Schiff. Ihr taktisches Potenzial wurde bereits vielfach von anderen Herstellern kopiert.</t>
 <t id="142">Orlam</t>
 <t id="143">Ledda Industrial ist ein weiteres Unternehmen, das aus der Auflösung von Jonferson Space Dynamics Division hervorging, und Hauptauftragsfertiger dieses schnellen Schiffes. Die Orlam wird von Antrieben auf Basis der M-AM/AM-M-Umwandlungstechnologie beschleunigt, die diesem ansonsten eher durchschnittlichen Raumfahrzeug einen merklichen Reichweitenvorteil verschaffen. Taktische Einsatzbereiche der Orlam sind stark limitiert, es ist jedoch ein "schön anzusehendes Schiff", wie Piloten aus allen Sektoren immer wieder scherzhaft zu sagen pflegen. Hauptsächlich wird es in Eskortmissionen mit niedriger Priorität verwendet.</t>
 <t id="144"> Styrvok  \(Container &amp; Energie\)(used for size L)</t>
 <t id="145"> Der Styrvok-Frachter wurde von den Canteranern entwickelt und wurde deshalb bisher nur in DeVries eingesetzt. Diese Schiffe basieren auf einem ziemlich alten, für lange Zeit kaum veränderten Schiffsdesign, weshalb sie für heutige Verhältnisse wie etwas heruntergekommene und notdürftig Instand gehaltene Arbeitspferde erscheinen, die wahrlich schon bessere Tage erlebt haben. Für die richtigen Kunden werden diese Schiffe nach wie vor in canteranischen Schiffswerften gebaut, wobei man bei nagelneu vom Band gelaufenen Frachtern glatt denken könnte, es handele sich um völlig andere Schiffe. Trotzdem basieren sie auf den exakt gleichen Spezifikationen und entsprechen nicht mehr den aktuellen Standards. Verglichen mit moderneren Frachterdesigns sind die Styrvok kleiner und bieten weniger Frachtraum, haben aber hin und wieder eine Nasenlänge Vorsprung beim Abholen und Ausliefern von Aufträgen. Ob ein Styrvok für den Transport einer bestimmten Ware oder von gemischten Gütern eingesetzt wird, lässt sich leicht an den charakteristischen Frachtabteilen feststellen.</t>
 <t id="146"> Styrvok</t>
 <t id="147">\(Container &amp; Energie\)(used for size L)</t>
 <t id="148"> Foltor  Aufklärer</t>
 <t id="149">Die Foltor Aufklärer wird oft als große Schwester der Foltor Angreifer betrachtet. Sie ähneln sich zwar im Design, allerdings verfügt die Foltor Aufklärer über ein für ein Schiff ihrer Klasse bemerkenswertes Waffenarsenal. Dafür wird eine geringere Wendigkeit in Kauf genommen. Der hauptsächliche Einsatzbereich beschränkt sich auf Sektorpatrouillen, aber gelegentlich sieht man sie auch in richtigen Kampfhandlungen.</t>
 <t id="150"> Foltor</t>
 <t id="151">Aufklärer</t>
 <t id="152"> Gigurum  \(Massengut\)</t>
 <t id="153">Entworfen und gebaut von Gigurum Heavy Launchers, ist der Gigurum Massengut-Transporter dafür ausgelegt, große Mengen Fracht zu bewegen, die besonders zugeschnitten und in entsprechenden dimensionierten Frachtmodulen verpackt sind. Mit seinem Frachterangebot hat Gigurum das Konzept Massengut zu seinem logischen Extrem gebracht. Anfangs gab es zwar heftigen Widerstand gegen die extremen Formatsbeschränkungen, welche Güter transportiert werden konnten. Im Laufe der Zeit jedoch stellte sich das Konzept als höchst effizient heraus und entwickelte sich zur bevorzugten Methode, um alle möglichen Arten von Massengütern zwischen den Sektoren zu transportieren. Der Gigurum Massengut-Transporter ist weder schnell noch agil und verfügt über keinerlei Bewaffnung. Allerdings ist er nicht mehr wegzudenken, wenn es um günstige und effiziente Massengutbeförderung geht.</t>
 <t id="154"> Gigurum</t>
 <t id="155">\(Massengut\)</t>
 <t id="156"> Nyanae(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya)  \(Massengut\)</t>
 <t id="157">Das Schiff wurde nach der argonischen Heldin Nyana Gunne(@voice Nyana pronounced Nya-na, not nee-a-na) benannt. Entwickelt wurde das Handelsschiff von der Freien Liga von Hatikvah, kurz bevor das Tornetzwerk zusammenbrach. Einige der Schiffe strandeten danach in Omicron Lyrae, wo sie von Ingenieuren zurückentwickelt wurden, um die Nyanae massenhaft fertigen zu können. Seitdem wird das Schiff als mittelgroßes Handelsschiff überall im System eingesetzt.</t>
 <t id="158">Nyanae(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya)</t>
 <t id="159">\(Massengut\)</t>
 <t id="160"> Eterscel  Angreifer</t>
 <t id="161">Eines der wenigen, sich ausschließlich im Dienst von Herz von Albion befindlichen Schiffe, das nicht von Albionmetal entworfen \(oder gestohlen\) wurde. Stattdessen wird sie von Theonray Defense Systems gefertigt und stellt das einzige sofort einsatzbereite Raumverteidigungsprodukt des Unternehmens dar. Ihre Bewaffnung ist relativ schwach, aber der verbaute Eterscel Monoblock-Antrieb wird von vielen Experten als nahezu unzerstörbares Arbeitstier gepriesen. Dieser innovative Antrieb ist in der Tat eine Besonderheit: Er kann aus einem Schiff ausgebaut und problemlos in weniger als zwei Stunden in ein anderes Schiff \(selbst von einer anderen Klasse\) eingebaut werden. Ursprünglich als Aufklärungsjäger konzipiert, wird die Eterscel Angreifer heute vor allem als Sektorpatrouille eingesetzt.</t>
 <t id="162">Eterscel</t>
 <t id="163">Angreifer</t>
 <t id="164"> Gigurum  \(Energie\)</t>
 <t id="165">Entworfen und gebaut von Gigurum Heavy Launchers, ist der Gigurum Energietransporter speziell für den Transport von energiegeladenen Gütern gedacht. Da chemische und nukleare Energiezellen große Risiken für Lebewesen und die Umwelt bergen, müssen diese schweren Frachter speziell für den Transport von gefährlichen Materialien lizenziert werden. Dazu kommen regelmäßige technische Inspektionen, um die Lizenz zu behalten. Piloten dieser Schiffe benötigen ebenfalls eine besondere Lizenz. Der Gigurum Energietransporter ist weder schnell noch wendig und verfügt über keinerlei Bewaffnung.</t>
 <t id="166"> Gigurum</t>
 <t id="167">\(Energie\)</t>
 <t id="168">Hermod</t>
 <t id="169">Die Hermod ist ein Frachter, der von der Republik Cantera eingesetzt wird. Laut den Bauplänen ist sein einziger Einsatzbereich der Transport von Flüssigkeiten. Weder Schubkontrolle noch Manövrierbarkeit sind besonders gut, allerdings verfügt es über minimale Bewaffnung, die jedoch kaum jemanden abschrecken dürfte. Seine einzig wahre Verteidigung ist die relative Unwichtigkeit der Republik Cantera.</t>
 <t id="170">\(Schüttgut &amp; Flüssigkeit\)(used for size L)</t>
 <t id="171">Ossian</t>
 <t id="172">Die Ossian war ursprünglich als schnelles Kurier-Schiff gedacht. Heute aber wird sie in erster Linie als Eskorte für diplomatische Missionen mit sehr niedriger Priorität eingesetzt, wenn der Erfolg der Mission hauptsächlich von überlegener Wendigkeit und Geschwindigkeit abhängt. Die taktischen Möglichkeiten der Ossian sind aufgrund fehlender Offensivbewaffnung sehr stark eingeschränkt. Häufig wird dieser Jäger als "Blechdose" oder noch treffender als "Todesfalle" betitelt. Letzteres vor allem deshalb, weil innerhalb der vergangene Dekade mehr Piloten in diesem Schiff starben als in allen Schiffen derselben Größenordnung aller anderen Völker zusammengenommen. Die meisten Todesfälle sind zudem nicht durch Kampfhandlungen verursacht worden.</t>
 <t id="173"> Unidentifiziertes Flugobjekt</t>
 <t id="174"> Keine Informationen verfügbar.</t>
 <t id="175">Möbius</t>
 <t id="176">Die Möbius ist anscheinend ein kleinerer Verwandter der Golem: Sie basiert auf ähnlichen Technologien und verfügt über dieselben Stärken. Ihre Schub-Gewichtsverhältnis und Beschleunigung sind einzigartig und die Besten in ihrer Klasse. Die Bewaffnung ist ebenfalls vorzüglich und übertrifft andere Schiffe der Klasse mit Leichtigkeit. Wie Plutarch, die normalerweise für ihr Design schwerfälliger Bergbauschiffe bekannt ist anstatt eleganter, kraftvoller Kriegsschiffe, an die Konstruktionspläne für die Möbius gelangen konnte, ist ein Rätsel. Nur eines ist laut Experten sicher: Plutarch alleine ist nicht in der Lage, ein solches Schiff zu entwerfen.</t>
 <t id="177">Konstruktionsschiff</t>
 <t id="178">Dieser Schiffstyp ist ein sogenanntes ASKA, eine "Anlage zur Selbst-Konstruktion bei Auslieferung". Sobald ein ASKA an seinem Bestimmungsort ankommt, baut es Stationsbestandteile aus den mitgelieferten Komponenten auf und kann daher nur einmal eingesetzt werden. Jegliche im ASKA mitgelieferte Komponenten werden in versiegelten Containern aufbewahrt, die bis zum Beginn der Konstruktion nicht wieder geöffnet werden können. Ein ASKA eignet sich daher nicht für den Transport und Verkauf von Waren.</t>
 <t id="179">Olmekron</t>
 <t id="180">Der Olmekron-Zerstörer stellt mit seiner großen und eckigen 'Y'-Form in Omicron Lyrae, wo er entworfen wurde und gebaut wird, einen gewohnten und gleichzeitig beruhigenden Anblick dar. Die Olmekron wird häufig von der Argonischen Regierung und Jonferson Space Systems für Eskort- und Friedensmissionen eingesetzt. Im Vergleich zu anderen Zerstörern ist sie relativ groß, was sich negativ auf ihre Geschwindigkeit und Beschleunigung auswirkt. In Sachen Feuerkraft steht sie den anderen Schiffen ihrer Klasse aufgrund ihrer fortschrittlichen Waffentechnologien aber in nichts nach. Ihre eckige Hüllenform bietet zudem einen geringeren Lagerplatz für Drohnen, als andere Zerstörer.</t>
 <t id="181"> Rahanas  \(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="182">Der Rahanas-Flüssigkeitenfrachter ist eines der größten Schiffe in der Rahanas-Reihe. Wie die anderen Rahanas ist auch der Energiefrachter ein Gemeinschaftsprojekt. Er verfügt über eine Minimalbewaffnung, ist nur mäßig wendig und kann auch nicht besonders gut beschleunigen. Das Schiff wurde einzig und allein für den Transport von Flüssigkeiten konzipiert und ist recht einfach an seinen ungewöhnlichen Frachtmodulen erkennbar.</t>
 <t id="183"> Rahanas</t>
 <t id="184">\(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="185">Schädelbrecher</t>
 <t id="186">Wie die meisten von der Familie Ryak eingesetzten Schiffe, ist auch die Schädelbrecher \(vom argonischen Militär häufig als "Skorpion" bezeichnet\) ein antiquiertes Stück Technologie, das aus Schrott und Wrackteilen besteht, die notdürftig mit Nieten, etwas Spucke und gutem Willen zusammengehalten werden. Bei ihrer Indienststellung vor dem Versagen der Tore gehörte sie zu den besten Schiffen ihrer Klasse. Ordentlich instand gehalten, kann es die Schädelbrecher auch mit vielen moderneren Schiffsdesigns aufnehmen. Sie verfügt über verhältnismäßig gute Antriebe, die ihr eine gute Beschleunigung ermöglichen, aber die Manövrierbarkeit lässt zu wünschen übrig. Die Bewaffnung kann man höchstens als mittelmäßig bezeichnen, aber wie auch bei der Knochenjäger gleicht die unerbittliche Entschlossenheit der Split fast jede Materialunzulänglichkeit aus.</t>
 <t id="187">Schwerer Sul</t>
 <t id="188">Die Schwere Sul ist um einiges größer als ihr älteres Schwersterschiff, die Leichte Sul, und verfügt über eine schwerere Bewaffnung. Obwohl Wendigkeit bei Trägern nur eine untergeordnete Rolle spielt, ist eine exzellente Beschleunigung sehr wichtig. Bedauerlicherweise kann die Schwere Sul gerade in diesem Bereich nicht überzeugen, weshalb sie manchmal von verbündeten wie feindlichen Piloten verspottend als die "Faule Sul" bezeichnet wird. Der PMC-Sicherheitsbeirat verfolgt solche Äußerungen mit aller Härte, da sie als Gefahr für die Truppenmoral erachtet werden.</t>
 <t id="189">Domelch</t>
 <t id="190">Dieses Schiff sieht man häufig auf Patrouillenflügen in Grenzsektoren der Reiver und gelegentlich auch als schnelles Aufklärungsschiff in fremden Territorien.  Obwohl nicht so wendig wie andere Schiffe ihrer Klasse, macht die massive Beschleunigungsleistung der Domelch sie dennoch schwer verfolg- und zerstörbar. Aufgrund dessen ist sie trotz ihrer mäßigen Bewaffnung beliebt für schnelle Rein-Raus-Missionen in feindliches Gebiet.</t>
 <t id="191"> Rahanas  \(Container\)</t>
 <t id="192">Der Rahanas-Containerfrachter werden als Gemeinschaftsprojekt mehrerer Hersteller entwickelt und gebaut. Er ist recht einfach erkennbar an der ungewöhnlichen Anordnung seiner Frachtmodule, die nur Container aufnehmen können. Ihre technischen Daten hingegen sind weniger Aufsehen erregend, aber "es erledigt seine Arbeit", wie Piloten zusagen pflegen.</t>
 <t id="193"> Rahanas</t>
 <t id="194">\(Container\)</t>
 <t id="195"> Styrvok  \(Energie\)</t>
 <t id="196"> Der Styrvok-Frachter wurde von den Canteranern entwickelt und wurde deshalb bisher nur in DeVries eingesetzt. Diese Schiffe basieren auf einem ziemlich alten, für lange Zeit kaum veränderten Schiffsdesign, weshalb sie für heutige Verhältnisse wie etwas heruntergekommene und notdürftig Instand gehaltene Arbeitspferde erscheinen, die wahrlich schon bessere Tage erlebt haben. Für die richtigen Kunden werden diese Schiffe nach wie vor in canteranischen Schiffswerften gebaut, wobei man bei nagelneu vom Band gelaufenen Frachtern glatt denken könnte, es handele sich um völlig andere Schiffe. Trotzdem basieren sie auf den exakt gleichen Spezifikationen und entsprechen nicht mehr den aktuellen Standards. Verglichen mit moderneren Frachterdesigns sind die Styrvok kleiner und bieten weniger Frachtraum, haben aber hin und wieder eine Nasenlänge Vorsprung beim Abholen und Ausliefern von Aufträgen. Ob ein Styrvok für den Transport einer bestimmten Ware oder von gemischten Gütern eingesetzt wird, lässt sich leicht an den charakteristischen Frachtabteilen feststellen.</t>
 <t id="197"> Styrvok</t>
 <t id="198">\(Energie\)</t>
 <t id="199">Konstruktionsschiff</t>
 <t id="200">Dieser Schiffstyp ist ein sogenanntes ASKA, eine "Anlage zur Selbst-Konstruktion bei Auslieferung". Sobald ein ASKA an seinem Bestimmungsort ankommt, baut es Stationsbestandteile aus den mitgelieferten Komponenten auf und kann daher nur einmal eingesetzt werden. Jegliche im ASKA mitgelieferte Komponenten werden in versiegelten Containern aufbewahrt, die bis zum Beginn der Konstruktion nicht wieder geöffnet werden können. Ein ASKA eignet sich daher nicht für den Transport und Verkauf von Waren.</t>
 <t id="201">Hymir</t>
 <t id="202">Die Hymir ist ein einfaches Bergbauschiff, das für die Verwendung von Bergbaudrohnen zum Sammeln von Flüssigkeiten oder Gasen, die sich im festen Aggregatzustand \(Eis\) befinden, konzipiert ist. Sie verfügt auch über einen Bergbau-/Bohrlaserlaser. Die Hymir bietet nur unterdurchschnittliches Schub-Gewichtsverhältnis und geringe Beschleunigung und ist wie jedes kommerziell verfügbare Bergbauschiff unbewaffnet.</t>
 <t id="203">Fedhelm</t>
 <t id="204">Die Fedhelm ist ein Bergbauschiff, das für den Abbau von jeglichen Roherzen eingesetzt werden kann. Zudem kann sie Bergbaudrohnen verwenden, verfügt aber über keine eingebauten Verarbeitungsanlagen. Sie ist weder wendig noch schnell und verfügt über keine taktischen Waffensysteme.</t>
 <t id="205"> Mercancias(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)  \(Energie\)</t>
 <t id="206"> Professor Josemaria Vasquez entwarf die Mercancias als Transporter für die Operation Cantera im DeVries-System. Wie viele andere moderne mittelgroße Handelsschiffe kann auch die Mercancias Transportmodule jeglicher Art befördern. Die vier Mercancias-Typen sind heute die allgegenwärtigen Lastenträger der Republik Cantera.</t>
 <t id="207"> Mercancias(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)</t>
 <t id="208">\(Energie\)</t>
 <t id="209">N</t>
 <t id="210">Die N/BRANCH9 ist ein weiteres Patrouillen-Schiff der Xenon. Sie wird gewöhnlich nur als N bezeichnet. Wegen ihrer mittelmäßigen Agilität und Bewaffnung kann die N es nicht mit den meisten anderen Jägern aufnehmen. Die Xenon sind jedoch mehr als bereit, hunderte oder gar tausende dieser Schiffe in den Kampf zu werfen, sollte es erforderlich sein. Wie auch bei den anderen Schiffen der Maschinen ist nicht bekannt, wo oder wie sie gebaut werden. Ein Geheimnis, das alle biologischen Fraktionen nur zu gerne enthüllen würden.</t>
 <t id="211">Sucellus</t>
 <t id="212">Obwohl die Sucellus nur selten in Kämpfe verwickelt wird, ist sie für die Bevölkerung Canteras ein Zeichen von Sicherheit. Als eines der besser erhaltenen Relikte des Terraner-Zeitalters, patrouilliert dieses Schiff meist in der Nähe von Stationen, um eine starke sichtbare Präsenz gegenüber den Canteranern wie auch den Reivern zu demonstrieren. Die Beschleunigung der Sucellus ist durchschnittlich, ihre Manövrierbarkeit ist jedoch stark beeinträchtigt durch die zu schwachen Lagekontroll-Triebwerke. Trotz dieser Unzulänglichkeiten sind Piloten, die dieses Schiff für längere Zeit flogen, von ihrer Zuverlässigkeit angetan.</t>
 <t id="213">Stromvok</t>
 <t id="214">Die Stromvok ist eine bemerkenswerte Variante des Styrvok-Frachters, der von den Canteranern entworfen und hauptsächlich in DeVries eingesetzt wird. Im Grunde ist die Stromvok ein Kampfschiff auf Basis dieses Frachterdesigns: Die Frachtabteile wurden fast vollständig entfernt und mit gepanzerten Kampfmodulen mit einer Anzahl von Montagepunkten für unterschiedliche Geschützturmkaliber sowie passender Munitionslager ersetzt. Obwohl keinesfalls vergleichbar mit einem Schlachtschiff, das es mit einem Zerstörer oder einer größeren Gruppe von Jägern aufnehmen könnte, ist dieses Schiff dennoch in der Lage, sich gegen kleinere Überfallkommandos zu verteidigen. Es eignet sich gut als Eskortschiff für Konvois oder um ein wichtiges Transportschiff zu schützen. Wagemutige Raumschiffkapitäne setzen manchmal auch auf die Ähnlichkeit des Schiffes zum Styrvok, um kleine Räubergruppen zu einem Angriff zu verleiten, indem sie das wehrlose Opfer spielen. Sind sie nah genug ans Schiff herangekommen, zeigt die Stromvok ihnen die nicht zu unterschätzenden Zähne einer Falle, in die sie ahnungslos hineingetappt sind.</t>
 <t id="215">Fedhelm</t>
 <t id="216">Die Fedhelm ist ein Bergbauschiff, das für den Abbau von jeglichen Roherzen eingesetzt werden kann. Zudem kann sie Bergbaudrohnen verwenden, verfügt aber über keine eingebauten Verarbeitungsanlagen. Sie ist weder wendig noch schnell und verfügt über keine taktischen Waffensysteme.</t>
 <t id="217">Nechtan</t>
 <t id="218">Obwohl viel größer, aber dennoch ebenso wendig wie ihr kleineres Schwesterschiff, kann man bei der Nechtan keine nennenswerten taktischen Verbesserungen im Vergleich zur Artio erkennen. Piloten von Beryll scherzen gerne hinter vorgehaltener Hand, dass die Nechtan "meisterhaft rennen kann, aber als Kämpfer total versagt". Das ist allerdings nur die halbe Wahrheit. Die Nechtan kann tatsächlich formidabel kämpfen, wie man in den Operation "Split-Blitz" und der darauffolgenden "Split-Erniedrigung" eindrucksvoll sehen konnte. In Letzterer schafften es drei Nechtan alleine, einen Träger der Split kampfunfähig zu machen \(allerdings wurden sie kurz nach diesem eindrucksvollen Sieg zerstört\).</t>
 <t id="219"> Styrvok  \(Schüttgut &amp; Flüssigkeit\)(used for size L)</t>
 <t id="220"> Der Styrvok-Frachter wurde von den Canteranern entwickelt und wurde deshalb bisher nur in DeVries eingesetzt. Diese Schiffe basieren auf einem ziemlich alten, für lange Zeit kaum veränderten Schiffsdesign, weshalb sie für heutige Verhältnisse wie etwas heruntergekommene und notdürftig Instand gehaltene Arbeitspferde erscheinen, die wahrlich schon bessere Tage erlebt haben. Für die richtigen Kunden werden diese Schiffe nach wie vor in canteranischen Schiffswerften gebaut, wobei man bei nagelneu vom Band gelaufenen Frachtern glatt denken könnte, es handele sich um völlig andere Schiffe. Trotzdem basieren sie auf den exakt gleichen Spezifikationen und entsprechen nicht mehr den aktuellen Standards. Verglichen mit moderneren Frachterdesigns sind die Styrvok kleiner und bieten weniger Frachtraum, haben aber hin und wieder eine Nasenlänge Vorsprung beim Abholen und Ausliefern von Aufträgen. Ob ein Styrvok für den Transport einer bestimmten Ware oder von gemischten Gütern eingesetzt wird, lässt sich leicht an den charakteristischen Frachtabteilen feststellen.</t>
 <t id="221"> Styrvok</t>
 <t id="222">\(Schüttgut &amp; Flüssigkeit\)(used for size L)</t>
 <t id="223">Leichter Sul</t>
 <t id="224">Der Leichte Sul ist nach allen Maßstäben nur ein mittelmäßiger Träger, was in der knappen Bemessung der Mittel für die Planung des Schiffs durch den PMC-Planungsbeirat begründet liegt. Gerechtfertigt wurde die spärliche finanzielle Ausstattung der Planungsphase mit der Ungewissheit, in wieweit die Rohstoffe Albions die gestrandete Bevölkerung am Leben und die Infrastruktur aufrecht erhalten könnte. Die Leichte Sul hilft der PMC, die nun eine dominante Kraft der Region ist, dabei, ihre Macht zu sichern.</t>
 <t id="225">Talorcan</t>
 <t id="226">Das grundlegende Design der Talorcan ist seit mehr als zwanzig Jahren fast unverändert geblieben. Seit der Markteinführung durch JSDD gab es für das Schiff nur gelegentliche technische Überarbeitungen. Die ursprünglichen Pläne sahen einen Einsatz als Eskortschiff für diplomatische Missionen vor, bis die Albion Energy Corp die Schiffspläne kaufte und die Schiffe seitdem für eine ganze Reihe verschiedener Arbeiten verwendet. Obwohl noch immer als Eskorte für größere Schiffe eingesetzt, wird sie auch häufig als Aufklärungs- und Beobachtungsschiff für wissenschaftliche Observationen verwendet. Und gelegentlich sogar, wofür sie einmal gedacht war: den Transport von hochrangigen Führungskräften des Unternehmens.</t>
 <t id="227">Wundbrandjäger</t>
 <t id="228">Früher von den Argonen klassifiziert als Raptor lässt einen die tatsächliche Übersetzung des Split-Worts wünschen, man hätte es erst gar nicht zu übersetzen versucht. "Wundbrandjäger" ist wohl einer der unappetitlichsten Ausdrücke, wie ihn nur die Split-Sprache hervorbringen kann. Von einem technischen Standpunkt aus gesehen ist das Schiff jedoch seit Jahren überholt und kein Gegner mehr für moderne Zerstörer.</t>
 <t id="229">Fedhelm</t>
 <t id="230">Die Fedhelm ist ein Bergbauschiff, das für den Abbau von jeglichen Roherzen eingesetzt werden kann. Zudem kann sie Bergbaudrohnen verwenden, verfügt aber über keine eingebauten Verarbeitungsanlagen. Sie ist weder wendig noch schnell und verfügt über keine taktischen Waffensysteme.</t>
 <t id="231"> Styrvok  \(Energie\)</t>
 <t id="232"> Der Styrvok-Frachter wurde von den Canteranern entwickelt und wurde deshalb bisher nur in DeVries eingesetzt. Diese Schiffe basieren auf einem ziemlich alten, für lange Zeit kaum veränderten Schiffsdesign, weshalb sie für heutige Verhältnisse wie etwas heruntergekommene und notdürftig Instand gehaltene Arbeitspferde erscheinen, die wahrlich schon bessere Tage erlebt haben. Für die richtigen Kunden werden diese Schiffe nach wie vor in canteranischen Schiffswerften gebaut, wobei man bei nagelneu vom Band gelaufenen Frachtern glatt denken könnte, es handele sich um völlig andere Schiffe. Trotzdem basieren sie auf den exakt gleichen Spezifikationen und entsprechen nicht mehr den aktuellen Standards. Verglichen mit moderneren Frachterdesigns sind die Styrvok kleiner und bieten weniger Frachtraum, haben aber hin und wieder eine Nasenlänge Vorsprung beim Abholen und Ausliefern von Aufträgen. Ob ein Styrvok für den Transport einer bestimmten Ware oder von gemischten Gütern eingesetzt wird, lässt sich leicht an den charakteristischen Frachtabteilen feststellen.</t>
 <t id="233"> Styrvok</t>
 <t id="234">\(Energie\)</t>
 <t id="235"> Styrvok  \(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="236"> Der Styrvok-Frachter wurde von den Canteranern entwickelt und wurde deshalb bisher nur in DeVries eingesetzt. Diese Schiffe basieren auf einem ziemlich alten, für lange Zeit kaum veränderten Schiffsdesign, weshalb sie für heutige Verhältnisse wie etwas heruntergekommene und notdürftig Instand gehaltene Arbeitspferde erscheinen, die wahrlich schon bessere Tage erlebt haben. Für die richtigen Kunden werden diese Schiffe nach wie vor in canteranischen Schiffswerften gebaut, wobei man bei nagelneu vom Band gelaufenen Frachtern glatt denken könnte, es handele sich um völlig andere Schiffe. Trotzdem basieren sie auf den exakt gleichen Spezifikationen und entsprechen nicht mehr den aktuellen Standards. Verglichen mit moderneren Frachterdesigns sind die Styrvok kleiner und bieten weniger Frachtraum, haben aber hin und wieder eine Nasenlänge Vorsprung beim Abholen und Ausliefern von Aufträgen. Ob ein Styrvok für den Transport einer bestimmten Ware oder von gemischten Gütern eingesetzt wird, lässt sich leicht an den charakteristischen Frachtabteilen feststellen.</t>
 <t id="237"> Styrvok</t>
 <t id="238">\(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="239"> Gigurum  \(Massengut\)</t>
 <t id="240">Entworfen und gebaut von Gigurum Heavy Launchers, ist der Gigurum Massengut-Transporter dafür ausgelegt, große Mengen Fracht zu bewegen, die besonders zugeschnitten und in entsprechenden dimensionierten Frachtmodulen verpackt sind. Mit seinem Frachterangebot hat Gigurum das Konzept Massengut zu seinem logischen Extrem gebracht. Anfangs gab es zwar heftigen Widerstand gegen die extremen Formatsbeschränkungen, welche Güter transportiert werden konnten. Im Laufe der Zeit jedoch stellte sich das Konzept als höchst effizient heraus und entwickelte sich zur bevorzugten Methode, um alle möglichen Arten von Massengütern zwischen den Sektoren zu transportieren. Der Gigurum Massengut-Transporter ist weder schnell noch agil und verfügt über keinerlei Bewaffnung. Allerdings ist er nicht mehr wegzudenken, wenn es um günstige und effiziente Massengutbeförderung geht.</t>
 <t id="241"> Gigurum</t>
 <t id="242">\(Massengut\)</t>
 <t id="243"> Foltor  Angreifer</t>
 <t id="244">Obwohl äußerlich der Camulos ähnlich ist die der Foltor Angreifer zugrundeliegende Designphilosophie eine gänzlich andere. Während die Camulos-Reihe auf der M-AM/AM-M-Technologie von JSS beruht, erzielt die Foltor Angreifer ähnlich gute Resultate mit einer bemerkenswert effizienten Ausnutzung konventionellerer Technologien. Die Foltor Angreifer ist nur mit einem mittelmäßigen Waffenarsenal ausgestattet, aber die hohe Schubleistung erlaubt es ihr, auch mit kleineren Schiffen konkurrieren zu können. Dank des sehr präzisen Reaktionsverhaltens der Lagekontrolldüsen ist die Folter für ein Schiff ihrer Größe sehr wendig.</t>
 <t id="245">Foltor</t>
 <t id="246">Angreifer</t>
 <t id="247"> Camulos  Verteidiger</t>
 <t id="248">Wie schon die Camulos Angreifer und Camulos Aufklärer ist auch die Camulos Verteidiger eines der am besten bewaffneten Schiffe in der JSS-Flotte. Wenig überraschend beeinträchtigt die geringere Beschleunigung und Wendigkeit die taktischen Möglichkeiten  dieses berüchtigten Schiffes nicht im Geringsten, da sie mit einem umfangreichen Arsenal an nicht zielfolgenden Raketen ausgeglichen werden. Zusätzlich noch mit einer Reihe von starken Energiewaffen ausgerüstet, konnte die Camulos Verteidiger ihren einzigartigen Wert als Kampfschiff in mehr als einer Schlacht unter Beweis stellen. Ihre Rolle im vierten Xenon-Aufstand \(IRQ4-Konflikt\) kann gar nicht hoch genug eingeschätzt werden.</t>
 <t id="249"> Camulos</t>
 <t id="250">Verteidiger</t>
 <t id="251"> Gigurum  \(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="252">Entworfen und gebaut von Gigurum Heavy Launchers, ist der Gigurum Flüssigkeitstanker speziell für den Transport von Flüssigkeiten gedacht. Tanker diesen Typs wie auch ihre Piloten benötigen eine besondere Genehmigung, wenn sie gefährliche Flüssigkeiten transportieren. Die besonders geformten Frachtmodule des Tankers sind schon auf große Distanz einfach zu erkennen. Der Tanker ist weder schnell noch wendig und komplett unbewaffnet.</t>
 <t id="253"> Gigurum</t>
 <t id="254">\(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="255">Nudung</t>
 <t id="256">Die Nudung ist ein einfaches Bergbauschiff, das für die Verwendung von Bergbaudrohnen zum Sammeln von Gasen konzipiert ist, hauptsächlich Wasserstoff und andere leichte Technik-Gase. Die Nudung bietet nur unterdurchschnittliches Schub-Gewichtsverhältnis und geringe Beschleunigung und ist wie jedes kommerziell verfügbares Bergbauschiff unbewaffnet.</t>
 <t id="257"> Eterscel  Verteidiger</t>
 <t id="258">Mit zwei Eterscel Monoblock-Antrieben ausgestattet, ist die Eterscel Verteidiger fast so wendig und schnell, wie ihr kleineres Schwesterschiff, die Eterscel Aufklärer. Im direkten Vergleich ist sie zwar etwas langsamer, bietet aber eine stabilere Hülle und stärkere Bewaffnung. Wie bei allen Eterscel-Schiffen üblich, erfreuen sie sich besonderer Beliebtheit außerhalb des Militärs, die auch nach mehr als zehn Jahren nach Markteinführung ungebrochen ist.</t>
 <t id="259"> Eterscel</t>
 <t id="260">Verteidiger</t>
 <t id="261">Cennelath</t>
 <t id="262">Die Cennelath ist ein Jäger der Reiver. Es ist nicht das schnellste Schiff in ihrer Flotte, bietet aber eine gute Wendigkeit und ansehnliche Bewaffnung, darunter eine Startvorrichtung für ziellose Raketen. In den frühen Tagen des Kampfes gegen die Canteraner, konnte die Cennelath mit ihrer Eigenschaft überzeugen, canteranischen Schiffen in Asteroidenfeldern nachzustellen.</t>
 <t id="263">Maelchon</t>
 <t id="264">Wie viele Schiffe der Reiver ziert auch die Maelchon die markante rote Lackierung. Sie ist ein technologisch weit fortgeschrittener Raumjäger, dessen Antrieb auf einer bis dato unbekannten Antimaterie-Umwandlungstechnologie beruht. Sie verfügt über Startvorrichtungen für zielfolgende Raketen, weshalb ihr Beschleunigungsverhalten nicht so gut ist, wie man es aufgrund des Antriebs erwartet hätte. Die hochpräzise reagierenden Lagekontrolldüsen gleichen dieses Manko aber mit sehr guter Wendigkeit wieder aus. Die Maelchon wird fast ausschließlich auf Patrouillenmissionen eingesetzt.</t>
 <t id="265">Balor</t>
 <t id="266">Die Balor ist eine recht moderne Fregatte, die vom Auftragsfertiger Albionmetals gebaut wird. Sie ist klein und ihre kraftvollen und präzise reagierenden Antriebe verleihen ihr eine gute Wendigkeit und Beschleunigung. Obwohl die Bewaffnung im Vergleich mit anderen Fregatten nur mittelmäßig ist, bietet sie für ein so kleines Schiff eine recht ansprechende Feuerkraft. Die Balor ist mit einem hochmodernen Raketenwerfer-System ausgestattet, mit dem sie Torpedos aus einer Entfernung von bis zu einer Lichtsekunde auf den Meter genau in ein Ziel steuern kann. Das Schiff ist in der Lage, komplexe Missionen ohne Unterstützung durchzuführen und bietet überragende Leistung mit Torpedos.</t>
 <t id="267"> Styrvok  \(Container\)</t>
 <t id="268"> Der Styrvok-Frachter wurde von den Canteranern entwickelt und wurde deshalb bisher nur in DeVries eingesetzt. Diese Schiffe basieren auf einem ziemlich alten, für lange Zeit kaum veränderten Schiffsdesign, weshalb sie für heutige Verhältnisse wie etwas heruntergekommene und notdürftig Instand gehaltene Arbeitspferde erscheinen, die wahrlich schon bessere Tage erlebt haben. Für die richtigen Kunden werden diese Schiffe nach wie vor in canteranischen Schiffswerften gebaut, wobei man bei nagelneu vom Band gelaufenen Frachtern glatt denken könnte, es handele sich um völlig andere Schiffe. Trotzdem basieren sie auf den exakt gleichen Spezifikationen und entsprechen nicht mehr den aktuellen Standards. Verglichen mit moderneren Frachterdesigns sind die Styrvok kleiner und bieten weniger Frachtraum, haben aber hin und wieder eine Nasenlänge Vorsprung beim Abholen und Ausliefern von Aufträgen. Ob ein Styrvok für den Transport einer bestimmten Ware oder von gemischten Gütern eingesetzt wird, lässt sich leicht an den charakteristischen Frachtabteilen feststellen.</t>
 <t id="269"> Styrvok</t>
 <t id="270">\(Container\)</t>
 <t id="271"> Mercancias(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)  \(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="272"> Professor Josemaria Vasquez entwarf die Mercancias als Transporter für die Operation Cantera im DeVries-System. Wie viele andere moderne mittelgroße Handelsschiffe kann auch die Mercancias Transportmodule jeglicher Art befördern. Die vier Mercancias-Typen sind heute die allgegenwärtigen Lastenträger der Republik Cantera.</t>
 <t id="273"> Mercancias(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)</t>
 <t id="274">\(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="275">Fulmekron</t>
 <t id="276">Die Fulmekron ist die selten anzutreffende, größere Schwester des bereits großen Olmekron-Zerstörers, der in Omicron Lyrae gebaut und häufig genutzt wird. Die Fulmekron behält die 'Y'-Form seines Schwesterschiffs bei, ist aber größer und sieht noch eindrucksvoller aus; der größte bekannte und in Produktion befindliche Zerstörer, der nicht von den Xenon gebaut wird. Sie wird, wenn auch selten, von der Argonischen Regierung und Jonferson Space Systems als Prestige-Eskorte, als ultimative Verteidigung oder für Strafaktionen eingesetzt. Durch ihre Größe sind Beschleunigung, Geschwindigkeit und Wendigkeit zwar stark begrenzt. Dafür ist aber noch mehr Platz für fortschrittliche Waffensysteme vorhanden, als es bereits bei der Olmekron der Fall ist. Mit ihrem Schwesterschiff teilt sich die Fulmekron, neben geringer Geschwindigkeit und Beweglichkeit, auch die Schwäche des geringen Lagerplatzes für Drohnen.</t>
 <t id="277"> Styrvok  \(Container &amp; Energie\)(used for size L)</t>
 <t id="278"> Der Styrvok-Frachter wurde von den Canteranern entwickelt und wurde deshalb bisher nur in DeVries eingesetzt. Diese Schiffe basieren auf einem ziemlich alten, für lange Zeit kaum veränderten Schiffsdesign, weshalb sie für heutige Verhältnisse wie etwas heruntergekommene und notdürftig Instand gehaltene Arbeitspferde erscheinen, die wahrlich schon bessere Tage erlebt haben. Für die richtigen Kunden werden diese Schiffe nach wie vor in canteranischen Schiffswerften gebaut, wobei man bei nagelneu vom Band gelaufenen Frachtern glatt denken könnte, es handele sich um völlig andere Schiffe. Trotzdem basieren sie auf den exakt gleichen Spezifikationen und entsprechen nicht mehr den aktuellen Standards. Verglichen mit moderneren Frachterdesigns sind die Styrvok kleiner und bieten weniger Frachtraum, haben aber hin und wieder eine Nasenlänge Vorsprung beim Abholen und Ausliefern von Aufträgen. Ob ein Styrvok für den Transport einer bestimmten Ware oder von gemischten Gütern eingesetzt wird, lässt sich leicht an den charakteristischen Frachtabteilen feststellen.</t>
 <t id="279"> Styrvok</t>
 <t id="280">\(Container &amp; Energie\)(used for size L)</t>
 <t id="281"> Styrvok  \(Schüttgut &amp; Flüssigkeit\)(used for size L)</t>
 <t id="282"> Der Styrvok-Frachter wurde von den Canteranern entwickelt und wurde deshalb bisher nur in DeVries eingesetzt. Diese Schiffe basieren auf einem ziemlich alten, für lange Zeit kaum veränderten Schiffsdesign, weshalb sie für heutige Verhältnisse wie etwas heruntergekommene und notdürftig Instand gehaltene Arbeitspferde erscheinen, die wahrlich schon bessere Tage erlebt haben. Für die richtigen Kunden werden diese Schiffe nach wie vor in canteranischen Schiffswerften gebaut, wobei man bei nagelneu vom Band gelaufenen Frachtern glatt denken könnte, es handele sich um völlig andere Schiffe. Trotzdem basieren sie auf den exakt gleichen Spezifikationen und entsprechen nicht mehr den aktuellen Standards. Verglichen mit moderneren Frachterdesigns sind die Styrvok kleiner und bieten weniger Frachtraum, haben aber hin und wieder eine Nasenlänge Vorsprung beim Abholen und Ausliefern von Aufträgen. Ob ein Styrvok für den Transport einer bestimmten Ware oder von gemischten Gütern eingesetzt wird, lässt sich leicht an den charakteristischen Frachtabteilen feststellen.</t>
 <t id="283"> Styrvok</t>
 <t id="284">\(Schüttgut &amp; Flüssigkeit\)(used for size L)</t>
 <t id="285"> P</t>
 <t id="286">Das Xenon P durchlebte eine ähnliche Wandlung wie der Rest der Maschinenflotte. Das P ist ein Schiff der Korvetten-Klasse und selbst nach vielen Jahren noch immer ein gefürchteter Gegner. Es zählt zu den am vielseitigsten einsetzbaren Schiffen der Xenon und wird von ihnen sowohl offensiv als auch defensiv eingesetzt. Mit seiner Ausrüstung ist das P im Stande, es mit kleineren, wendigen wie auch großen, gut geschützten Schiffen aufnehmen zu können.</t>
 <t id="287"> Rahanas  \(Container &amp; Energie\)(used for size L)</t>
 <t id="288">Der Rahanas-Energiefrachter ist eines der größten Schiffe in der Rahanas-Reihe. Wie die anderen Rahanas ist auch der Energiefrachter ein Gemeinschaftsprojekt. Er verfügt über eine Minimalbewaffnung, ist nur mäßig wendig und kann auch nicht besonders gut beschleunigen.</t>
 <t id="289"> Rahanas</t>
 <t id="290">\(Container &amp; Energie\)(used for size L)</t>
 <t id="291">Birog</t>
 <t id="292">Die Birog ist, zumindest laut Meinung einiger Piloten, gut, "um Kämpfen auszuweichen". Obwohl sie über eine recht gute Beschleunigung und akzeptable Wendigkeit verfügt, sorgt die mäßige Bewaffnung für keine gute Position in ernsthaften Kampfsituationen. Die Birog wird daher hauptsächlich als Eskortschiff oder Ehrenwache bei Staatsbesuchen verwendet.</t>
 <t id="293"> Nyanae(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya)  \(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="294"> Das Schiff wurde nach der argonischen Heldin Nyana Gunne(@voice Nyana pronounced Nya-na, not nee-a-na) benannt. Entwickelt wurde das Handelsschiff von der Freien Liga von Hatikvah, kurz bevor das Tornetzwerk zusammenbrach. Einige der Schiffe strandeten danach in Omicron Lyrae, wo sie von Ingenieuren zurückentwickelt wurden, um die Nyanae massenhaft fertigen zu können. Seitdem wird das Schiff als mittelgroßes Handelsschiff überall im System eingesetzt.</t>
 <t id="295"> Nyanae(@voice pronounced Nya-nee, emphasis on Nya)</t>
 <t id="296">\(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="297">Midir</t>
 <t id="298">Der ursprüngliche Entwurf stammt von der TerraCorp, die es anfangs auch baute. Heute wird die Midir von einer Vielzahl von Herstellern in allen Sektoren gefertigt. Einer der bedeutendsten Hersteller ist Albionmetals. Dieser Ionen-/Plasma-Sammler hat bereits viele technische Überarbeitungen seit der erstmaligen Indienststellung erfahren, aber die grundlegenden Parameter haben sich seitdem nicht verändert. Das Schub-Gewichtsverhältnis sowie die Wendigkeit der Midir sind sehr gering, aber sie ist in der Lage, Bergbaudrohnen einzusetzen. Die Waffensysteme sind nicht für den Gebrauch in Kämpfen gedacht, wie es üblich ist bei auf dem freien Markt verfügbaren Bergbauschiffen.</t>
 <t id="299">Midir</t>
 <t id="300">Der ursprüngliche Entwurf stammt von der TerraCorp, die es anfangs auch baute. Heute wird die Midir von einer Vielzahl von Herstellern in allen Sektoren gefertigt. Einer der bedeutendsten Hersteller ist Albionmetals. Dieser Ionen-/Plasma-Sammler hat bereits viele technische Überarbeitungen seit der erstmaligen Indienststellung erfahren, aber die grundlegenden Parameter haben sich seitdem nicht verändert. Das Schub-Gewichtsverhältnis sowie die Wendigkeit der Midir sind sehr gering, aber sie ist in der Lage, Bergbaudrohnen einzusetzen. Die Waffensysteme sind nicht für den Gebrauch in Kämpfen gedacht, wie es üblich ist bei auf dem freien Markt verfügbaren Bergbauschiffen.</t>
 <t id="301"> Mercancias(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)  \(Container\)</t>
 <t id="302"> Professor Josemaria Vasquez entwarf die Mercancias als Transporter für die Operation Cantera im DeVries-System. Wie viele andere moderne mittelgroße Handelsschiffe kann auch die Mercancias Transportmodule jeglicher Art befördern. Die vier Mercancias-Typen sind heute die allgegenwärtigen Lastenträger der Republik Cantera.</t>
 <t id="303"> Mercancias(Spanish for 'goods')(@voice pronounced mer-kan-thee-ass, stress on thee)</t>
 <t id="304">\(Container\)</t>
 <t id="305"> Rahanas  \(Schüttgut &amp; Flüssigkeit\)(used for size L)</t>
 <t id="306">Der Rahanas-Flüssigkeitenfrachter ist eines der größten Schiffe in der Rahanas-Reihe. Wie die anderen Rahanas ist auch der Energiefrachter ein Gemeinschaftsprojekt. Er verfügt über eine Minimalbewaffnung, ist nur mäßig wendig und kann auch nicht besonders gut beschleunigen.</t>
 <t id="307"> Rahanas</t>
 <t id="308">\(Schüttgut &amp; Flüssigkeit\)(used for size L)</t>
 <t id="309"> Camulos  Aufklärer</t>
 <t id="310">Wie bei fast allen Schiffen der JSS basiert auch der Antrieb der Camulos Aufklärer auf der eigenen M-AM/AM-M-Umwandlungstechnologie. Die grundlegenden Eigenschaften gleichen denen der Camulos Angreifer, wobei der Aufklärer Einbußen bei der Bewaffnung zugunsten eines verbesserten Beschleunigungsverhaltens hinnimmt. Die Camulos Aufklärer zählt zu einem der stärkeren Eskortschiffe und wird gern auch für Aufträge eingesetzt, für die sie ursprünglich gar nicht konzipiert war. Ihre taktischen Fähigkeiten werden häufig unterschätzt.</t>
 <t id="311"> Camulos</t>
 <t id="312">Aufklärer</t>
 <t id="313"> Gigurum  \(Container\)</t>
 <t id="314">Entworfen und gebaut von Gigurum Heavy Launchers, ist der Gigurum Containerfrachter speziell für den Transport sperriger Container gedacht. Das ist auch an der eigentümlichen Anordnung der Frachtmodule deutlich sichtbar. Das Schiff ist weder schnell noch agil und verfügt über keinerlei Bewaffnung. Nichtsdestotrotz ist es in kurzer Zeit in allen Sektoren zum Standardschiff für Containertransporte avanciert.</t>
 <t id="315">Gigurum</t>
 <t id="316">\(Container\)</t>
 <t id="317">Sequana</t>
 <t id="318">Die Sequana ist ein Bergbauschiff, das für den Abbau jeglicher Arten von Eis eingesetzt werden kann. Zudem kann sie Bergbaudrohnen verwenden, verfügt aber über keine eingebauten Verarbeitungsanlagen. Sie ist weder wendig noch schnell und verfügt über keine taktischen Waffensysteme.</t>
 <t id="319">Golem</t>
 <t id="320">Die Entwicklung der Golem zog sich über viele Jahre hin und das Schiff wurde erst vor Kurzem in Dienst gestellt. Einige Komponenten des Schiffes basieren auf Technologien von bisher unbekanntem Ursprung. Es wird gemunkelt, dass dieses Schiff als ein Gemeinschaftsprojekt zwischen Plutarch und Beryll Astrotech entstand. Die Antriebe verleihen ihr ein für ihre Größe und Masse gewaltiges Schub-Gewichtsverhältnis und eine erstaunliche Wendigkeit. Ebenso atemberaubend ist das umfangreiche Waffenarsenal, das es ihrem Kapitän erlaubt, sich in einen Kampf stürzen zu können, ohne sich Sorgen um Verluste machen zu müssen. Zusammenfassend kann man feststellen, dass bei der Planung nicht die Fehler früherer Schiffsdesigns von Plutarch wiederholt wurden und stattdessen eines der besten Schiffe erschaffen wurde, das man für Geld kaufen kann.</t>
 <t id="321"> Triath  Verteidiger</t>
 <t id="322">Experten wie Kampfpiloten haben nichts als Bewunderung für das modernste Schiffsdesign von Plutarch und ihrer Auftragsfertiger übrig. Obwohl nicht außergewöhnlich im Vergleich zu anderen Schiffen ihrer Klasse, übertrifft die Triath Verteidiger alle an Plutarch-Schiffe gestellten Erwartungen um Größenordnungen, kommt aber trotzdem nicht an die Leistungsfähigkeit von Möbius und Golem heran. Sie ist nicht das schnellste Schiff ihrer Klasse, aber ihre Wendigkeit und Bewaffnung sind überdurchschnittlich. Bisher fast ausschließlich als Verstärkung in akuten Grenzkonflikten eingesetzt, muss sich dieses brandneue Schiff noch in richtigen Schlachten beweisen. Experten stimmen aber überein, dass sie die hohen Erwartungen erfüllen kann.</t>
 <t id="323"> Triath</t>
 <t id="324">Verteidiger</t>
 <t id="325"> Albatros  \(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="326"> Ganz der Natur der Teladi folgend stand bei der Umrüstung der Handelsflotte des Teladi Unternehmens natürlich die Verbesserung des Ladevolumens im Vordergrund. Neben einer neu entworfenen Kuppelstruktur der Hülle, um die Flugeigenschaften im Falle einer Flucht vor einem Angriff zu verbessern, wurden vor allem die Beladungsmechanismen komplett umgekrempelt, um Waren effizienter in den Frachthangars verstauen zu können. So soll mehr Ladung schneller in das Schiff gelangen. Die Frachthangars wurden etwas verlängert und schmaler gemacht, sodass die Schildgeneratoren nun das gesamte Schiff umschließen können.</t>
 <t id="327"> Albatros</t>
 <t id="328">\(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="329"> Kranich  \(Schüttgut\)</t>
 <t id="330">Die Kranich ist die kleinere Variante des Albatros und wird vom Teladi Unternehmen im täglichen Geschäftsablauf hauptsächlich für kleine bis mittlere Handelsflüge eingesetzt, die rasche Erledigung erfordern. Kraniche befördern üblicherweise Waren niedriger bis mittlerer Technologiestufe, um die Produktion der Schiffsausrüstungsstationen der Teladi immer am Laufen zu halten, bis die Albatrosse kommen und die Waren zu den Schiffswerften bringen.</t>
 <t id="331">Kranich</t>
 <t id="332">\(Schüttgut\)</t>
 <t id="333"> Phönix</t>
 <t id="334">Als Reaktion auf massive Xenon-Vorstöße in Grenzsektoren der Teladi, darunter Profitabler Handel und Heimat des Profits, entschied sich das Teladi Unternehmen dazu, seine Flotte von Grund auf neu zu entwerfen und den Fokus auf Manövierbarkeit und verbesserte Schilde zu legen. Die Phönix stand im Fokus der Umbauanstrengungen. Nach zahlreichen Experimenten entschieden sich die Ingenieure für eine Kuppelstruktur für die Hülle, um so wichtige Schiffssysteme besser schützen zu können und das Wende- und Rotationsverhalten entscheidend zu verbessern. Nachdem sichergestellt werden konnte, dass dieses Design bei der Phönix den Erwartungen entsprechend funktionierte, wurde es rasch auf die gesamte Flotte übertragen.</t>
 <t id="335">Phönix</t>
 <t id="336"> Albatros {20106, 3601} {20106, 3201}</t>
 <t id="337"> Ganz der Natur der Teladi folgend stand bei der Umrüstung der Handelsflotte des Teladi Unternehmens natürlich die Verbesserung des Ladevolumens im Vordergrund. Neben einer neu entworfenen Kuppelstruktur der Hülle, um die Flugeigenschaften im Falle einer Flucht vor einem Angriff zu verbessern, wurden vor allem die Beladungsmechanismen komplett umgekrempelt, um Waren effizienter in den Frachthangars verstauen zu können. So soll mehr Ladung schneller in das Schiff gelangen. Die Frachthangars wurden etwas verlängert und schmaler gemacht, sodass die Schildgeneratoren nun das gesamte Schiff umschließen können.</t>
 <t id="338"> Albatros</t>
 <t id="339">\(Energie\)</t>
 <t id="340"> Honigfresser  \(Gas\)</t>
 <t id="341"> Im Zuge der Neuausrichtung des Teladi Unternehmens hin zur Nutzung kleinerer Schiffe für den Mineralienabbau im Weltraum entwickelten die Schiffsbauer die Honigfresser, die diesen Anforderungen perfekt entspricht. Mit ihren beträchtlichen Laderäumen und der Möglichkeit, starke Bergbaulaser verwenden zu können, ist die Honigfresser eine weitaus effizientere Lösung als alle bisher dagewesenen Schürfer. Aus der ursprünglichen Honigfresserreihe ging etwas später auch eine Variante hervor, die mit Speichereinheiten für den Transport von gasförmigen und flüssigen Stoffen ausgelegt waren. So konnte das Unternehmen alle seine teureren und ineffizienteren, festen Bergbauanlagen ersetzen.</t>
 <t id="342"> Honigfresser</t>
 <t id="343"> Albatros  \(Schüttgut\)</t>
 <t id="344">Ganz der Natur der Teladi folgend stand bei der Umrüstung der Handelsflotte des Teladi Unternehmens natürlich die Verbesserung des Ladevolumens im Vordergrund. Neben einer neu entworfenen Kuppelstruktur der Hülle, um die Flugeigenschaften im Falle einer Flucht vor einem Angriff zu verbessern, wurden vor allem die Beladungsmechanismen komplett umgekrempelt, um Waren effizienter in den Frachthangars verstauen zu können. So soll mehr Ladung schneller in das Schiff gelangen. Die Frachthangars wurden etwas verlängert und schmaler gemacht, sodass die Schildgeneratoren nun das gesamte Schiff umschließen können.</t>
 <t id="345">Albatros</t>
 <t id="346">\(Schüttgut\)</t>
 <t id="347"> Tukan  \(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="348"> Die Passagierkabine der Tukan wurde im Zuge der Entwicklung des Teladi Passagiertransporters, der rasch zum bevorzugten Transportmittel für die örtlich begrenzte Beförderung avancierte, durch einen mittelgroßen Frachthangar ersetzt. Somit konnte sich das Unternehmen darauf konzentrieren, noch mehr Handelsflüge durchzuführen. Die Tukan unterstützt die Geier im alltäglichen Handel zwischen Stationen.</t>
 <t id="349"> Tukan</t>
 <t id="350">\(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="351"> Harrier</t>
 <t id="352">Im Zuge der Umstrukturierungsanstrengungen des Teladi-Militärs wurde die Bussard außer Dienst gestellt. Einige Eigenschaften des Jägers wurden aber in das neue Design der Harrier integriert, um das Kampfschiff abzurunden. Die Harrier kann sowohl als Aufklärer als auch als Nahkampfplattform eingesetzt werden und ist absolut in der Lage, es auch mit größeren und mit besseren Schilden ausgestatteten Kampfschiffen aufzunehmen.</t>
 <t id="353"> Albatros {20106, 3601} {20106, 3101}</t>
 <t id="354"> Ganz der Natur der Teladi folgend stand bei der Umrüstung der Handelsflotte des Teladi Unternehmens natürlich die Verbesserung des Ladevolumens im Vordergrund. Neben einer neu entworfenen Kuppelstruktur der Hülle, um die Flugeigenschaften im Falle einer Flucht vor einem Angriff zu verbessern, wurden vor allem die Beladungsmechanismen komplett umgekrempelt, um Waren effizienter in den Frachthangars verstauen zu können. So soll mehr Ladung schneller in das Schiff gelangen. Die Frachthangars wurden etwas verlängert und schmaler gemacht, sodass die Schildgeneratoren nun das gesamte Schiff umschließen können.</t>
 <t id="355"> Albatros</t>
 <t id="356">\(Container\)</t>
 <t id="357"> Kranich  \(Container\)</t>
 <t id="358"> Die Kranich ist die kleinere Variante des Albatros und wird vom Teladi Unternehmen im täglichen Geschäftsablauf hauptsächlich für kleine bis mittlere Handelsflüge eingesetzt, die rasche Erledigung erfordern. Kraniche befördern üblicherweise Waren niedriger bis mittlerer Technologiestufe, um die Produktion der Schiffsausrüstungsstationen der Teladi immer am Laufen zu halten, bis die Albatrosse kommen und die Waren zu den Schiffswerften bringen.</t>
 <t id="359"> Kranich</t>
 <t id="360">\(Container\)</t>
 <t id="361"> Albatros  \(Container\)</t>
 <t id="362"> Ganz der Natur der Teladi folgend stand bei der Umrüstung der Handelsflotte des Teladi Unternehmens natürlich die Verbesserung des Ladevolumens im Vordergrund. Neben einer neu entworfenen Kuppelstruktur der Hülle, um die Flugeigenschaften im Falle einer Flucht vor einem Angriff zu verbessern, wurden vor allem die Beladungsmechanismen komplett umgekrempelt, um Waren effizienter in den Frachthangars verstauen zu können. So soll mehr Ladung schneller in das Schiff gelangen. Die Frachthangars wurden etwas verlängert und schmaler gemacht, sodass die Schildgeneratoren nun das gesamte Schiff umschließen können.</t>
 <t id="363"> Albatros</t>
 <t id="364">\(Container\)</t>
 <t id="365"> Albatros  \(Energie\)</t>
 <t id="366"> Ganz der Natur der Teladi folgend stand bei der Umrüstung der Handelsflotte des Teladi Unternehmens natürlich die Verbesserung des Ladevolumens im Vordergrund. Neben einer neu entworfenen Kuppelstruktur der Hülle, um die Flugeigenschaften im Falle einer Flucht vor einem Angriff zu verbessern, wurden vor allem die Beladungsmechanismen komplett umgekrempelt, um Waren effizienter in den Frachthangars verstauen zu können. So soll mehr Ladung schneller in das Schiff gelangen. Die Frachthangars wurden etwas verlängert und schmaler gemacht, sodass die Schildgeneratoren nun das gesamte Schiff umschließen können.</t>
 <t id="367"> Albatros</t>
 <t id="368">\(Energie\)</t>
 <t id="369"> Tukan  \(Energie\)</t>
 <t id="370"> Die Passagierkabine der Tukan wurde im Zuge der Entwicklung des Teladi Passagiertransporters, der rasch zum bevorzugten Transportmittel für die örtlich begrenzte Beförderung avancierte, durch einen mittelgroßen Frachthangar ersetzt. Somit konnte sich das Unternehmen darauf konzentrieren, noch mehr Handelsflüge durchzuführen. Die Tukan unterstützt die Geier im alltäglichen Handel zwischen Stationen.</t>
 <t id="371"> Tukan</t>
 <t id="372">\(Energie\)</t>
 <t id="373"> Tukan  \(Massengut\)</t>
 <t id="374">Die Passagierkabine der Tukan wurde im Zuge der Entwicklung des Teladi Passagiertransporters, der rasch zum bevorzugten Transportmittel für die örtlich begrenzte Beförderung avancierte, durch einen mittelgroßen Frachthangar ersetzt. Somit konnte sich das Unternehmen darauf konzentrieren, noch mehr Handelsflüge durchzuführen. Die Tukan unterstützt die Geier im alltäglichen Handel zwischen Stationen.</t>
 <t id="375">Tukan</t>
 <t id="376">\(Schüttgut\)</t>
 <t id="377"> Kranich  \(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="378"> Die Kranich ist die kleinere Variante des Albatros und wird vom Teladi Unternehmen im täglichen Geschäftsablauf hauptsächlich für kleine bis mittlere Handelsflüge eingesetzt, die rasche Erledigung erfordern. Kraniche befördern üblicherweise Waren niedriger bis mittlerer Technologiestufe, um die Produktion der Schiffsausrüstungsstationen der Teladi immer am Laufen zu halten, bis die Albatrosse kommen und die Waren zu den Schiffswerften bringen.</t>
 <t id="379"> Kranich</t>
 <t id="380">\(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="381"> Geier  \(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="382"> Die Geier ist das beliebteste Transportschiff für die Beförderung allgemeiner Waren. Im Zuge der Umrüstungsanstrengungen der Teladi-Flotte erhielt die Geier Schildgeneratoren, die nicht nur wichtige Schiffssysteme, sondern auch die Frachthangars umfassen. Dank seiner Kuppelstruktur bietet das Schiff zudem weniger Angriffsfläche für Feinde und eine enorm verbesserte Manövrierbarkeit. Wenig überraschend erhielt die Geier dieselben Verbesserungen der Beladungsmechanismen, die schon in der Albatros verbaut wurden, wodurch die Frachtkapazität beträchtlich gesteigert werden konnte.</t>
 <t id="383"> Geier</t>
 <t id="384">\(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="385"> Albatros {20106, 3601} {20106, 3301}</t>
 <t id="386"> Ganz der Natur der Teladi folgend stand bei der Umrüstung der Handelsflotte des Teladi Unternehmens natürlich die Verbesserung des Ladevolumens im Vordergrund. Neben einer neu entworfenen Kuppelstruktur der Hülle, um die Flugeigenschaften im Falle einer Flucht vor einem Angriff zu verbessern, wurden vor allem die Beladungsmechanismen komplett umgekrempelt, um Waren effizienter in den Frachthangars verstauen zu können. So soll mehr Ladung schneller in das Schiff gelangen. Die Frachthangars wurden etwas verlängert und schmaler gemacht, sodass die Schildgeneratoren nun das gesamte Schiff umschließen können.</t>
 <t id="387"> Albatros</t>
 <t id="388">\(Flüssigkeit\)</t>
 <t id="389"> Geier  \(Schüttgut\)</t>
 <t id="390">Die Geier ist das beliebteste Transportschiff für die Beförderung allgemeiner Waren. Im Zuge der Umrüstungsanstrengungen der Teladi-Flotte erhielt die Geier Schildgeneratoren, die nicht nur wichtige Schiffssysteme, sondern auch die Frachthangars umfassen. Dank seiner Kuppelstruktur bietet das Schiff zudem weniger Angriffsfläche für Feinde und eine enorm verbesserte Manövrierbarkeit. Wenig überraschend erhielt die Geier dieselben Verbesserungen der Beladungsmechanismen, die schon in der Albatros verbaut wurden, wodurch die Frachtkapazität beträchtlich gesteigert werden konnte.</t>
 <t id="391">Geier</t>
 <t id="392">\(Schüttgut\)</t>
 <t id="393"> Geier  \(Energie\)</t>
 <t id="394"> Die Geier ist das beliebteste Transportschiff für die Beförderung allgemeiner Waren. Im Zuge der Umrüstungsanstrengungen der Teladi-Flotte erhielt die Geier Schildgeneratoren, die nicht nur wichtige Schiffssysteme, sondern auch die Frachthangars umfassen. Dank seiner Kuppelstruktur bietet das Schiff zudem weniger Angriffsfläche für Feinde und eine enorm verbesserte Manövrierbarkeit. Wenig überraschend erhielt die Geier dieselben Verbesserungen der Beladungsmechanismen, die schon in der Albatros verbaut wurden, wodurch die Frachtkapazität beträchtlich gesteigert werden konnte.</t>
 <t id="395"> Geier</t>
 <t id="396">\(Energie\)</t>
 <t id="397"> Falke</t>
 <t id="398">Viele Schiffe der Teladi-Flotte wurden während der Umstrukturierungsanstrengungen zahlreichen funktionalen Veränderungen unterzogen. Die Änderungen an der Falke waren hingegen fast ausschließlich kosmetischer Natur: Eine bessere Wendigkeit wurde durch ein schlankeres, offeneres Design erreicht, wodurch das Schiff wie schon seine früheren Versionen eine sehr agile Nahkampfplattform darstellt.</t>
 <t id="399"> Falke</t>
 <t id="400">Viele Schiffe der Teladi-Flotte wurden während der Umstrukturierungsanstrengungen zahlreichen funktionalen Veränderungen unterzogen. Die Änderungen an der Falke waren hingegen fast ausschließlich kosmetischer Natur: Eine bessere Wendigkeit wurde durch ein schlankeres, offeneres Design erreicht, wodurch das Schiff wie schon seine früheren Versionen eine sehr agile Nahkampfplattform darstellt.</t>
 <t id="401"> Honigfresser  \(Mineralien\)</t>
 <t id="402">Im Zuge der Neuausrichtung des Teladi Unternehmens hin zur Nutzung kleinerer Schiffe für den Mineralienabbau im Weltraum entwickelten die Schiffsbauer die Honigfresser, die diesen Anforderungen perfekt entspricht. Mit ihren beträchtlichen Laderäumen und der Möglichkeit, starke Bergbaulaser verwenden zu können, ist die Honigfresser eine weitaus effizientere Lösung als alle bisher dagewesenen Schürfer. Aus der ursprünglichen Honigfresserreihe ging etwas später auch eine Variante hervor, die mit Speichereinheiten für den Transport von gasförmigen und flüssigen Stoffen ausgelegt waren. So konnte das Unternehmen alle seine teureren und ineffizienteren, festen Bergbauanlagen ersetzen.</t>
 <t id="403">Honigfresser</t>
 <t id="404"> Kondor</t>
 <t id="405">Um der Xenon-Bedrohnung besser begegnen zu können, entschied sich das Teladi Unternehmen im Zuge der Umrüstung der Kondor, aus dem Schiff einen Zerstörer mit enormer Feuerkraft zu machen. Der Zerstörer ist etwas kleiner als die Phönix und wartet ebenfalls mit dem neuartigen Kuppel-Design auf. Der Fokus des Schiffes liegt allerdings auf besseren Verteidigungssystemen, sodass die Schilde einen größeren Bereich abdecken, um die Schiffssysteme besser gegen Angriffe zu schützen.</t>
 <t id="406">Kondor</t>
 <t id="407"> Harrier</t>
 <t id="408">Im Zuge der Umstrukturierungsanstrengungen des Teladi-Militärs wurde die Bussard außer Dienst gestellt. Einige Eigenschaften des Jägers wurden aber in das neue Design der Harrier integriert, um das Kampfschiff abzurunden. Die Harrier kann sowohl als Aufklärer als auch als Nahkampfplattform eingesetzt werden und ist absolut in der Lage, es auch mit größeren und mit besseren Schilden ausgestatteten Kampfschiffen aufzunehmen.</t>
 <t id="409">Harrier</t>
 <t id="410"> Kranich  \(Energie\)</t>
 <t id="411"> Die Kranich ist die kleinere Variante des Albatros und wird vom Teladi Unternehmen im täglichen Geschäftsablauf hauptsächlich für kleine bis mittlere Handelsflüge eingesetzt, die rasche Erledigung erfordern. Kraniche befördern üblicherweise Waren niedriger bis mittlerer Technologiestufe, um die Produktion der Schiffsausrüstungsstationen der Teladi immer am Laufen zu halten, bis die Albatrosse kommen und die Waren zu den Schiffswerften bringen.</t>
 <t id="412"> Kranich</t>
 <t id="413">\(Energie\)</t>
 <t id="414"> Phönix</t>
 <t id="415">Als Reaktion auf massive Xenon-Vorstöße in Grenzsektoren der Teladi, darunter Profitabler Handel und Heimat des Profits, entschied sich das Teladi Unternehmen dazu, seine Flotte von Grund auf neu zu entwerfen und den Fokus auf Manövierbarkeit und verbesserte Schilde zu legen. Die Phönix stand im Fokus der Umbauanstrengungen. Nach zahlreichen Experimenten entschieden sich die Ingenieure für eine Kuppelstruktur für die Hülle, um so wichtige Schiffssysteme besser schützen zu können und das Wende- und Rotationsverhalten entscheidend zu verbessern. Nachdem sichergestellt werden konnte, dass dieses Design bei der Phönix den Erwartungen entsprechend funktionierte, wurde es rasch auf die gesamte Flotte übertragen.</t>
 <t id="416">Phönix</t>
 <t id="417"> Tukan  \(Container\)</t>
 <t id="418"> Die Passagierkabine der Tukan wurde im Zuge der Entwicklung des Teladi Passagiertransporters, der rasch zum bevorzugten Transportmittel für die örtlich begrenzte Beförderung avancierte, durch einen mittelgroßen Frachthangar ersetzt. Somit konnte sich das Unternehmen darauf konzentrieren, noch mehr Handelsflüge durchzuführen. Die Tukan unterstützt die Geier im alltäglichen Handel zwischen Stationen.</t>
 <t id="419"> Tukan</t>
 <t id="420">\(Container\)</t>
 <t id="421"> Geier  \(Container\)</t>
 <t id="422"> Die Geier ist das beliebteste Transportschiff für die Beförderung allgemeiner Waren. Im Zuge der Umrüstungsanstrengungen der Teladi-Flotte erhielt die Geier Schildgeneratoren, die nicht nur wichtige Schiffssysteme, sondern auch die Frachthangars umfassen. Dank seiner Kuppelstruktur bietet das Schiff zudem weniger Angriffsfläche für Feinde und eine enorm verbesserte Manövrierbarkeit. Wenig überraschend erhielt die Geier dieselben Verbesserungen der Beladungsmechanismen, die schon in der Albatros verbaut wurden, wodurch die Frachtkapazität beträchtlich gesteigert werden konnte.</t>
 <t id="423"> Geier</t>
 <t id="424">\(Container\)</t>
 <t id="425"> Albatros {20106, 3601} {20106, 3001}</t>
 <t id="426"> Ganz der Natur der Teladi folgend stand bei der Umrüstung der Handelsflotte des Teladi Unternehmens natürlich die Verbesserung des Ladevolumens im Vordergrund. Neben einer neu entworfenen Kuppelstruktur der Hülle, um die Flugeigenschaften im Falle einer Flucht vor einem Angriff zu verbessern, wurden vor allem die Beladungsmechanismen komplett umgekrempelt, um Waren effizienter in den Frachthangars verstauen zu können. So soll mehr Ladung schneller in das Schiff gelangen. Die Frachthangars wurden etwas verlängert und schmaler gemacht, sodass die Schildgeneratoren nun das gesamte Schiff umschließen können.</t>
 <t id="427"> Albatros</t>
 <t id="428">\(Schüttgut\)</t>
 <t id="429"> S</t>
 <t id="430">Aufklärungsdaten legen nahe, dass dieses Raumschiff ein Neuzugang in der Xenon-Flotte ist. Man nimmt an, dass es sich um eine Art Bergbauschiff handelt. Ähnlich wie die meisten Bergbauschiffe der Argonen nutzt auch das S einen Laser, um größere Asteroiden zu zerkleinern und lässt die Bruchstücke dann von Drohnen einsammeln. Das führt seit einiger Zeit zu besorgten Diskussionen unter Wissenschaftlern aller Disziplinen, was der Auslöser für die unheimlich detailgetreue Nachahmung argonischer Verhaltensmuster gewesen sein mag.</t>
 <t id="431"> Unidentifizierbares Raumschiff</t>
 <t id="432"> Keine Informationen verfügbar.</t>
 <t id="433"> Unidentifizierbares Raumschiff</t>
 <t id="434"> Keine Informationen verfügbar.</t>
 <t id="435"> Unidentifizierbares Raumschiff</t>
 <t id="436"> Keine Informationen verfügbar.</t>
 <t id="437">Konstruktionsschiff</t>
 <t id="438">Dieser Schiffstyp ist ein sogenanntes ASKA, eine "Anlage zur Selbst-Konstruktion bei Auslieferung". Sobald ein ASKA an seinem Bestimmungsort ankommt, baut es Stationsbestandteile aus den mitgelieferten Komponenten auf und kann daher nur einmal eingesetzt werden. Jegliche im ASKA mitgelieferte Komponenten werden in versiegelten Containern aufbewahrt, die bis zum Beginn der Konstruktion nicht wieder geöffnet werden können. Ein ASKA eignet sich daher nicht für den Transport und Verkauf von Waren.</t>
 <t id="439"> Keine Informationen verfügbar.</t>
</page>
</language>
